{
  "id": 8879161,
  "user_id": 5088467,
  "name": "Les pandas latinos",
  "type": null,
  "visibility": 1,
  "slug": "les-pandas-avec-des-empanadas",
  "start_date": 1694642408.0,
  "end_date": 1713131948.0,
  "is_deleted": false,
  "open_graph_id": null,
  "fb_publish_status": null,
  "total_km": 45561.60910586447,
  "views": 2014,
  "featured": null,
  "featured_priority_for_new_users": null,
  "feature_text": null,
  "feature_date": null,
  "language": null,
  "timezone_id": "Europe/Paris",
  "summary": "Survivront-ils sans Tomy ? ",
  "cover_photo_path": "https://polarsteps.s3.amazonaws.com/user_images/trip/large_thumb/u_5088467/ef8112a0-db76-4212-9f87-ed391b07430f_0e4ee903-32a1-443d-ac8f-ce46d87f14b9.jpg",
  "cover_photo_thumb_path": "https://polarsteps.s3.amazonaws.com/user_images/trip/small_thumb/u_5088467/ef8112a0-db76-4212-9f87-ed391b07430f_c1af2476-82a1-4297-944c-3b4c13cc4216.jpg",
  "cover_photo": {
    "id": 5995944,
    "path": "https://polarsteps.s3.amazonaws.com/user_images/trip/full_res/u_5088467/ef8112a0-db76-4212-9f87-ed391b07430f_6ae7a4fb-e3c6-4b1f-965b-b23bf5ff5b3f.jpg",
    "large_thumbnail_path": "https://polarsteps.s3.amazonaws.com/user_images/trip/large_thumb/u_5088467/ef8112a0-db76-4212-9f87-ed391b07430f_0e4ee903-32a1-443d-ac8f-ce46d87f14b9.jpg",
    "small_thumbnail_path": "https://polarsteps.s3.amazonaws.com/user_images/trip/small_thumb/u_5088467/ef8112a0-db76-4212-9f87-ed391b07430f_c1af2476-82a1-4297-944c-3b4c13cc4216.jpg",
    "type": 1,
    "media_id": null,
    "trip_id": 8879161,
    "full_res_unavailable": false,
    "last_modified": 1723818112.79,
    "uuid": "ef8112a0-db76-4212-9f87-ed391b07430f"
  },
  "planned_steps_visible": true,
  "future_timeline_last_modified": null,
  "creation_time": 1694633449.224,
  "step_count": 73,
  "travel_tracker_device": {
    "id": 3888594,
    "trip_id": 8879161,
    "device_name": "Steffi Christol - HONOR CMA-LX1",
    "tracking_status": 2,
    "uuid": "88d18ea8-755b-446f-9f8c-dbdb0259b2aa"
  },
  "uuid": "373ebd22-9d2b-4888-91c3-2302365d79fa",
  "all_steps": [
    {
      "id": 77536446,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 97289688,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Soir\u00e9e avant le depart",
      "display_name": "Soir\u00e9e avant le depart",
      "description": "N'ayant aucune originalit\u00e9 et pr\u00e9f\u00e9rant la facilit\u00e9, les petits pandas que nous sommes avons choisis d'essayer de tenir un polarstep lors du voyage (merci Manon et Hugo) afin de rassurer les quelques gens int\u00e9ress\u00e9s sur notre bonne sant\u00e9 :). ",
      "slug": "graveson",
      "display_slug": "graveson",
      "type": 1,
      "start_time": 1694633733.148,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1694633733.149,
      "location": {
        "id": 97289688,
        "name": "Graveson",
        "detail": "France",
        "full_detail": "France",
        "country_code": "FR",
        "lat": 43.85585585585586,
        "lon": 4.74759948539197,
        "venue": null,
        "uuid": "80a8cd54-2ded-4c65-be7a-06da3634526c"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "Europe/Paris",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 29.0,
      "uuid": "f2dde157-92b8-41f9-b596-d9ec49f931e2"
    },
    {
      "id": 78880148,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 98834008,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Buenos Aires, la city ",
      "display_name": "Buenos Aires, la city ",
      "description": "Apr\u00e8s une arriv\u00e9e \u00e0 1h30 du matin et 3h de marche \u00e0 travers la city de nuit, on est bien arriv\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4tel. Comme on des fragiles, on s'est interrog\u00e9s un peu tardivement sur la pertinence de traverser certains quartiers \u00e0 pieds la nuit tomb\u00e9e. Mais \u00e7a s'est fait ! Buenos Aires, \u00e7a ressemble \u00e0 une grande ville, avec l'accent espagnol en plus et des empanadas \u00e0 chaque coin de rue. Petit tour des quartiers, carte sim pour avoir internet achet\u00e9e, profusion de cervezas, visite du mus\u00e9e de la Inmigracion, concerts de rock \u00e0 la Trestienda, plan gal\u00e8re pour rentrer, ballade \u00e0 la r\u00e9serve \u00e9cologique (anciennement d\u00e9charge) et petite escapade \u00e0 Tigre, la banlieue proche du fleuve o\u00f9 on a pu prendre un mini bateau pour observer la vie des \"gens des \u00eeles\". Assez impressionnant pour les pandas que nous sommes, \u00e0 vrai dire ! On va pas se mentir, on a aussi tr\u00e8s bien mang\u00e9 et tr\u00e8s bien bu, et \u00e7a ne nous a pas fait de mal. \nBeaucoup de questionnements sur les \"villas\" et leurs places au sein de la capitale. Il y a un m\u00e9moire qui circule la dessus sur internet de Zo\u00e9 Partouche qui est fort int\u00e9ressant, pour ceux qui ont quelques heures de vie \u00e0 y consacrer :). \n\nOn est toujours en vie ! \n\nPS : sp\u00e9ciale d\u00e9dicace \u00e0 Nicole, notre sauveuse uruguayenne de la soir\u00e9e, sans qui nous serions rentr\u00e9s, une fois de plus, avec nos petits pieds.\n\nPS 2 : Juste ici : Zo\u00e9 Partouche. La transformation des quartiers informels de Buenos Aires, entre int\u00e9gration et exclusion. \u00c9tude des politiques d\u2019int\u00e9grations socio-urbaines des villas de la ville. Sciences de l\u2019Homme\r\net Soci\u00e9t\u00e9. 2020. ffdumas-02973811ff",
      "slug": "buenos-aires",
      "display_slug": "buenos-aires",
      "type": 1,
      "start_time": 1694752220.964,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1695302370.747,
      "location": {
        "id": 98834008,
        "name": "Buenos Aires",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -34.6171979,
        "lon": -58.3715058,
        "venue": null,
        "uuid": "e5598394-deb1-436f-aef6-17de4199cf5b"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Buenos_Aires",
      "views": 0,
      "comment_count": 2,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 24.0,
      "uuid": "98e705b0-179c-40d0-81e9-72fc58d35c0e"
    },
    {
      "id": 79123861,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 99116473,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Puerto de Iguazu y las cataratas, San Ignacio",
      "display_name": "Puerto de Iguazu y las cataratas, San Ignacio",
      "description": "Arriv\u00e9e \u00e0 Puerto Iguazu apr\u00e8s 18h de bus, qu\u00e9 calor! Parce qu'on avait pas anticip\u00e9 qu'il y ferait chaud, vraiment tr\u00e8s chaud, surtout apr\u00e8s 1h de marche en pleine cagne pour arriver au camping. Mais tout ce qui est beau se m\u00e9rite, et on est arriv\u00e9 dans un petit coin de paradis avec vue sur le Rio Parana et calme absolu. Merci les copaings :D! \nApr\u00e8s cela, on a appris \u00e0 attendre les bus, longuement. Micka a mis ses plus belles chaussures d'allemand (je ne sais m\u00eame pas quoi en dire en r\u00e9alit\u00e9, only god can judge him). Petit tour et courses dans la ville, et surtout Fernet (baptis\u00e9e par moi m\u00eame comme ma nouvelle drogue et unique et seule option pour r\u00e9sister aux temp\u00e9ratures). \nEt on est all\u00e9 faire les touristes aux chutes d'Iguazu ! 3 km de long, la promesse d'un spectacle \u00e9poustouflant.... Enfin, si l'on parvient \u00e0 se frayer un chemin parmi les gens qui prennent des selfies devant et ceux qui font la queue pour faire les leurs. Tr\u00e8s franchement, \u00e7a nous a permis en bons fran\u00e7ais que nous sommes de pouvoir r\u00e2ler, et il faut admettre que c'est tout de m\u00eame magistralement beau. On s'est tellement chauff\u00e9s qu'on a suivi tous les conseils des avis\u00e9s en faisant le c\u00f4t\u00e9 argentin et le c\u00f4t\u00e9 br\u00e9silien, histoire d'\u00eatre s\u00fbrs de ne rien rater.\nOn a vu des singes (en pleine sieste) , des coatis (en gang et d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 manger), des geais acahes (plus curieux tu meurs) et m\u00eame des iguanes, ce qui a ravi mon petit c\u0153ur d'enfant !\n \nLe samedi, on a pris la route pour aller \u00e0 San Ignacio, afin d'y visiter les \"Misiones jesuitas.\" En r\u00e9sum\u00e9, quand les colons sont arriv\u00e9s ils ont d\u00e9cid\u00e9 que les terres et les peuples (les guarani) dessus leurs appartenaient. Ce qui n'a pas trop plu \u00e0 l'Eglise , qui s'est propos\u00e9 de venir les \u00e9vang\u00e9liser, pour que tout \u00e7a se passe un peu plus en douceur. Les missions j\u00e9suites sont ainsi n\u00e9es, des pr\u00eatres venant proposer aux peuples de s'installer avec eux et de fonder une \"communaut\u00e9\". Les peuples \u00e9taient ainsi prot\u00e9g\u00e9s des colons, et une sorte de soci\u00e9t\u00e9 civile s'est cr\u00e9\u00e9. Chacun avait acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation, le b\u00e9tail \u00e9tait \u00e9lev\u00e9 par tous et la nourriture redistribu\u00e9e. Bref, un esp\u00e8ce de petit fantasme hyppie-communiste pour l'\u00e9poque.\nManque de pot, le roi espagnol \u00e0 refil\u00e9 ses terres au roi portugais (le trait\u00e9 des limites), qui \u00e9tait lui en gu\u00e9rilla ouverte avec les j\u00e9suites. Du coup il a d\u00e9barqu\u00e9 l\u00e0 bas avec ses soldats pour tout zigouiller. Les guarani se sont battus mais beaucoup ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, les pr\u00eatres eux ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9s. Bref, un jolie pan d'histoire sur comment s'y prendre pour soumettre un peuple sans qu'il s'en rende compte. En tout cas, il reste donc les b\u00e2tisses de cette mission j\u00e9suite et c'est inscrit au patrimoine mondial de l'Unesco. San Ignacio Mini est assez impressionnant car grand et plut\u00f4t bien conserv\u00e9. Et soul\u00e8ve n\u00e9cessairement plein de questionnements sur l'\u00eatre humain, et son \u00e9ternelle volont\u00e9 de conqu\u00eate!\n\nPS : pas merci au chien du camping, qui a choisi de souiller notre tente (schlag un jour, schlag toujours) ; l'odeur du pipi, un vrai bonheur <3.\n\nPS 2 : merci aux argentins pour leurs sourires constants (si si si, m\u00eame quand il y a une coupure de courant g\u00e9n\u00e9rale dans la ville en pleine soir\u00e9e) et qui nous aident chaque jour sans m\u00eame qu'on ait besoin de demander ! \n\nPS 3 : qu'est ce que le Fernet me direz-vous ? Et bien il s'agit d'une boisson tr\u00e8s r\u00e9pandue en Argentine, compos\u00e9e d'un alcool fort amer et souvent assorti de coca. Il aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9put\u00e9 pour ses vertus en tant que\u00a0f\u00e9brifuge, vermifuge, antichol\u00e9rique et calmant des douleurs menstruelles (c'est pas moi qui le dit, c'est les internets). Para\u00eet-il m\u00eame qu'il serait \"un excellent moyen de faire passer une grosse gueule de bois\". Bref, la folie quoi.\n\nPS 4 : sp\u00e9ciale d\u00e9dicace \u00e0 Todo y Bene, o\u00f9 qu'ils soient en ce moment. ",
      "slug": "municipio-de-colonia-victoria",
      "display_slug": "municipio-de-colonia-victoria",
      "type": 1,
      "start_time": 1695229254.574,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1695500274.574,
      "location": {
        "id": 99116473,
        "name": "Municipio de Colonia Victoria",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -26.2945091,
        "lon": -54.6173365,
        "venue": null,
        "uuid": "cd795fcc-38e6-4f4a-9624-cdb6adf45d63"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Cordoba",
      "views": 0,
      "comment_count": 3,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 33.0,
      "uuid": "b163c9d9-45ba-43d6-b86f-3a75eda1ace5"
    },
    {
      "id": 80663183,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 102751259,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "C\u00f3rdoba y Alta Gracia",
      "display_name": "C\u00f3rdoba y Alta Gracia",
      "description": "C\u00f3rdoba nous a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 pr le guide du routard comme la ville culturelle etudiante et rayonnante culturellement de la province. Et bien c'est le cas ! Malgr\u00e9 une nuit un peu chaotique pour le Micka chou dans le bus (et oui d\u00e9trompez vous, un panda ne dort pas n\u00e9cessairement bien en boule), nous sommes partis explorer la ville d\u00e8s notre arriv\u00e9e. On y sent clairement l'inspiration espagnole, avec des b\u00e2timents baroques et du rose de partout. C'est vivant, on y trouve du vert (oui c'est dur pour nous la city) et surtout des vendeurs de chouchous ambulants (oui \u00e7a fait la diff\u00e9rence apr\u00e8s une courte nuit). On ne va pas dire que la visite du museo de la memoria nous a mis en joie, ce serait mentir. L'Argentine, pays aux peuples meurtries. La guerre sale, \u00e7a glace le sang, et c'est trop proche pour se dire que c'est de l'histoire ancienne. Le m\u00e9morial en plein centre de la ville, en acc\u00e8s gratuit, rempli de photographies des victimes et disparues, a le m\u00e9rite de marquer les esprits et de demander encore et toujours justice.\nApres cette entr\u00e9e en mati\u00e8re assez fracassante, Micka a r\u00e9ussi \u00e0 siester un peu avant que je le tra\u00eene pour aller voir un parc. Qui \u00e9tait bien entendu ferm\u00e9 , parce que sinon c'est pas marrant. Meilleure excuse du monde donc pour aller prendre un fernet ou deux, entre pandas civilis\u00e9s.\n\nLe lendemain, en avant pour Alta Gracia, bourgade \u00e0 1h de route de C\u00f3rdoba, qui est selon le routard \"le lieu de vill\u00e9giature des bourgeois de C\u00f3rdoba et m\u00eame de Buenos Aires\", \u00e0 ce qu'il parait. Bon, y'avait surtout des belles baraques et d'autres compl\u00e9tement abandonn\u00e9es ou qui \"se vende\", crise oblige. On a pu voir la maison o\u00f9 El Che \u00e0 v\u00e9cu durant 10 ans (petit achievement d'ado pr\u00e9pub\u00e8re que j'\u00e9tais) et visiter una estancia qui datait de l'\u00e9poque des j\u00e9suites (en vrai, on a rien compris \u00e0 ce qu'il se passait l\u00e0 bas, ils ont un peu trop tout m\u00e9lang\u00e9). Bref, une halte revigorante et tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e ! \n\nEt maintenant, en avant pour Salta (dans notre meilleur Flecha bus, et oui les compagnies ont des noms qui font toujours plus r\u00eaver). \n\nPS : dans les bars en Argentine, ou du moins \u00e0 C\u00f3rdoba, il faut r\u00e9cuperer des clefs au comptoir pour pouvoir aller aux toilettes, qui sont ferm\u00e9es aux gens qui ne sont pas clients. Mon constat est sans appel : les argentins ne font pas pipi. Jamais. Et pourtant, ils boivent de la bi\u00e8re.\nPS 2 : on pourra tergiverser autant qu'on veut sur ce qu'on est cens\u00e9 penser d'Ernesto Guevara et sur ce qu'est Cuba aujourd'hui (terminada l'utopie), j'ai vu Carnets de Voyage (de Walter Salles, avec un Gael Garcia Bernal au maximum) et \u00e7a a forc\u00e9ment fa\u00e7onn\u00e9 un personnage haut en couleurs, qui suscite l'admiration, au vu de son parcours. Apr\u00e8s, tout n'est jamais ni tout noir ni tout blanc. Il faut remettre les choses dans un contexte et une \u00e9poque donn\u00e9e. Hasta siempre, Comandante! ",
      "slug": "ituzaingo",
      "display_slug": "ituzaingo",
      "type": 1,
      "start_time": 1695867732.069,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1695867732.07,
      "location": {
        "id": 102751259,
        "name": "Cordoba",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -31.4200634,
        "lon": -64.1887858,
        "venue": null,
        "uuid": "2f851e0b-8c25-4dd9-8179-00cd2a47bb3f"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Cordoba",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 22.0,
      "uuid": "f9841fe8-2f2e-43f9-9a35-2b38baafa656"
    },
    {
      "id": 80665569,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 102751122,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Salta",
      "display_name": "Salta",
      "description": "Arriv\u00e9e \u00e0 Salta, on s'en va d\u00e9poser nos affaires \u00e0 l'auberge la Covacha, qui est tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s styl\u00e9e, ot on ne va pas s'en plaindre. S'ensuit la rencontre avec plein de fran\u00e7ais, l'organisation pour louer une voiture et r\u00e9ussir \u00e0 prendre d'autres billets pour la suite, bref un encha\u00eenement de boucles qui ont perdur\u00e9 durant 2 jours. Sp\u00e9ciale d\u00e9dicace aux padres Christol qui sont toujours en place pour aller farfouiller dans nos papiers <3. Nous avons finalement  r\u00e9ussi \u00e0 louer une titine pour le samedi (et c'\u00e9tait franchement pas gagn\u00e9 d'avance) :D ! \nOn a pu tout de m\u00eame faire le mus\u00e9e arch\u00e9ologique de haute Montagne (MAAM) de Salta, o\u00f9 l'on peut en apprendre un peu plus sur la d\u00e9couverte de notre \u00e9poque, \u00e0 savoir 3 cadavres d'enfants dans un \u00e9tat de conservation absolue (merci le froid) trouv\u00e9s en haut du volcan Lullaillaco, situ\u00e9 \u00e0 6739 m d'altitude. Pour info, de ce qu'on en sait, les incas auraient proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des rituels sacrificiels, afin de faire des offrandes aux dieux, et auraient donc permis \u00e0 ses enfants de \"faire le voyage\" . Une procession en musique, un peu de drogue pour qu'ils restent calmes, puis un enterrement en bonne et d\u00fbe forme (vivants, semble-t-il) avec des objets sympathiques pour \u00eatre accompagn\u00e9s durant le trajet vers l'autre monde. Je vous laisse imaginer la sc\u00e8ne et je ne me permettrai en aucun point de juger une culture ancestrale (et oui, c'\u00e9tait un honneur de pouvoir sacrifier son enfant, c'est bien ce qui \u00e9tait \u00e9crit sur les panneaux explicatifs). Alors, la demoiselle expos\u00e9e est extr\u00eamement bien conserv\u00e9e, cela ne fait aucun doute. \nApr\u00e8s, je ne saisis pas compl\u00e8tement l'int\u00e9r\u00eat de l'exposer ainsi des centaines d'ann\u00e9es apr\u00e8s au public. Elle avait environ 13 ans. Je ne l'ai pas pris en photo parce que j'avais bien trop peur que son \u00e2me ou son esprit ou quelque chose dans ce style l\u00e0 me poursuive ensuite. \n\nCependant, on est quand m\u00eame aller boire une bi\u00e8re pour ne pas rester bloqu\u00e9e sur cette visite fort int\u00e9ressante bien qu'un peu morbide \u00e0 mon go\u00fbt. \nLe lendemain, c'\u00e9tait organisation et restaurant de parilla pour go\u00fbter (enfin !) la viande Argentine, et c'\u00e9tait fort fort bon.\n\nPS 1 : \"Yo soy un sacrificio\", ritournelle horrifique toujours d'actualit\u00e9. \nPS 2 : Merci \u00e0 Fox Car Rental, nos sauveurs impromptus. Pas merci \u00e0 Patrick, pour ces faux plan d'une heure sur l'autre (Duster ou pas). \nPS 3 : il y a toujours un Messi taggu\u00e9, dessin\u00e9, graff\u00e9, partout, dans chaque ville. H\u00e9ros national. \n",
      "slug": "municipio-de-cachi",
      "display_slug": "municipio-de-cachi",
      "type": 1,
      "start_time": 1695934630.323,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1696539430.323,
      "location": {
        "id": 102751122,
        "name": "B\u00ba El Parque",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -24.736469743316324,
        "lon": -65.41810133453471,
        "venue": null,
        "uuid": "b26e4000-d618-43b5-bf6e-3a5cc5104bed"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Salta",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 24.0,
      "uuid": "0e99e3c1-e75a-4b52-98fc-5c607ae0bc47"
    },
    {
      "id": 80678233,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 102751078,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Road trip - Boucle Nord et Sud comme qu'on dit ! ",
      "display_name": "Road trip - Boucle Nord et Sud comme qu'on dit ! ",
      "description": "\nSamedi, c'est d\u00e9part en voiture. Une pens\u00e9e pour Tomy, qui nous manque tant, et en avant chez Fox Car Rental. On prend la route direction le Nord et on se retrouve sur une petite route de montagne, qui tourne, et qui tourne et qui tourne. Mais on est en joie de quitter la ville ! Comme je suis chanceuse, j'ai droit \u00e0 mon petit contr\u00f4le d'\u00e9thylotest (merci la policia de veiller sur moi) . Et apr\u00e8s un pique nique qui nous a co\u00fbt\u00e9 1000 pesos (parce que pour avoir le droit de s'arr\u00eater l\u00e0 il fallait payer mais on ne savait pas en s'arr\u00eatant), et quelques courses de ravitaillement, on est parti explorer le PARQUE PROVINCIAL DE YALA. C'\u00e9tait tr\u00e8s beau, avec plusieurs lacs et des oiseaux partout. Liseuse pour Micka, ballade pour moi et visite du garde champ\u00eatre le soir. On a dormi avec la tente au bord du lac et fait soir\u00e9e autour du feu. A la norv\u00e9gienne ! \n\nDimanche, on reprend la route pour quitter le parc et on se retrouve \u00e0 indiquer la route \u00e0 des br\u00e9siliens compl\u00e8tement paniqu\u00e9s de se retrouv\u00e9s bloqu\u00e9s avec leur camion am\u00e9nag\u00e9 (on les a un peu jug\u00e9, j'admets). Et on est parti ensuite explorer LA QUEBRADA DE LAS TRES SENORITAS. Cens\u00e9e \u00eatre une ballade en ext\u00e9rieur accessible gratuitement, on \u00e9tait un peu \u00e9tonn\u00e9s de se voir courir apr\u00e8s pour payer, et interdire l'acc\u00e8s sans guide. Bref, on a finalement pay\u00e9 et l'acc\u00e8s et le guide mais \u00e7a en valait la peine ! Visite effectu\u00e9e avec des argentins de Buenos Aires tr\u00e8s gentils. Les infos p\u00e9pites :\n- Les cactus qui poussent l\u00e0 bas sont appel\u00e9s des cardons, ils sont prot\u00e9g\u00e9s et poussent seulement de quelques centim\u00e8tres par an. Ils font m\u00eame des fruits qui peuvent \u00eatre consomm\u00e9s \u00e0 une certaine p\u00e9riode de l'ann\u00e9e (encore faut-il parvenir \u00e0 aller les ramasser). Afin de r\u00e9sister aux espagnols, les incas auraient habill\u00e9 tous les cardons pour faire croire \u00e0 une arm\u00e9e pr\u00eate \u00e0 se d\u00e9fendre (et \u00e7a a march\u00e9, ils ont eu la paix quelques ann\u00e9es de plus!).\n- Les incas conservaient leurs morts dans leur maison et les ressortaient pour les f\u00eates de famille (ambiance mifa Adams). Les corps \u00e9taient dess\u00e9ch\u00e9s mais lav\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement. Voil\u00e0. \n- La moiti\u00e9 des plantes qui poussent l\u00e0 bas sont hallucinog\u00e8nes. Bref, on peut s'empoisonner facilement quoi.\n- The sound of silence de Simon and Garfunkel serait un chant inca (oui oui c'est le guide qui nous a dit \u00e7a, aussi). Il a senti qu'on \u00e9tait pas convaincus. C'\u00e9tait un moment suspendu. \nC'\u00e9tait cependant tr\u00e8s beau, \u00e0 base de paysage semi-d\u00e9sertique avec des cactus partout et des canyons ass\u00e9ch\u00e9s. \nVu qu'on avait sympathis\u00e9 avec nos compagnons de visite, on les a d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 HUMAHUACA, avant de filer au camping.  Le temps que l'on aille payer l'emplacement \u00e0 la petite dame, la voiture n'a plus voulu d\u00e9marrer. Et \u00e7a ne fait qu'un seul jour qu'on l'a. Heureusement \u00e7a nous est arriv\u00e9 au bon endroit. Agence contact\u00e9e, venue du garagiste du coin (un dimanche, merci monsieur) qui leur confirme que non ce n'est pas la batterie (et oui on est pas compl\u00e8tement teub\u00e9s). Au final, ils d\u00e9cident de nous ramener une voiture d\u00e8s le lendemain, grands seigneurs. Selon le garagiste , le probl\u00e8me venait du fait que la voiture pensait ne plus avoir de carburant. Bug \u00e9lectronique quoi. Il a chang\u00e9 un fusible et elle repartie de plus belle. Mais on a pas su pourquoi ce fusible avait cram\u00e9. Ils nous ont amen\u00e9 une autre titine. Adieu Loli (oui on s'y \u00e9tait attach\u00e9), bonjour la Che(vrolet). \nCette arriv\u00e9e fracassante nous a permis de rencontrer Magaly, fran\u00e7aise qui est l\u00e0-bas depuis quelques ann\u00e9es. Et qui nous a bien brieff\u00e9 sur le potentiel mal d'altitude et comment s'en pr\u00e9munir. On est tout de m\u00eame \u00e0 3000m, et on s'en \u00e9tait pas bien rendus compte. On est donc all\u00e9s d\u00e9compenser en Fernet apr\u00e8s cette dure journ\u00e9e. Et surtout constater qu'il y avait d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e concernant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00e0 venir. Tous les argentins \u00e9taient captiv\u00e9s et \u00e7a ne semble pas sentir tr\u00e8s bon pour la suite. Juste pour le poser l\u00e0, le favori (Javier Milei) dans les sondages est contre l'avortement (institu\u00e9 en 2020 en Argentine) et ultra lib\u00e9ral. Il y a plus en plus la queue devant les banques et le pesos semble perdre de plus en plus de valeur. Les \u00e9lections ont lieu le 22 octobre.\nMalgr\u00e9 ce contexte, les Argentins sont impressionnants de gentillesse et de sourires. On a l'impression qu'ils se sont habitu\u00e9s aux crises, successives. M\u00eame si le peu avec qui on a parl\u00e9 sont pessimistes pour la suite. \n\nLundi\nD\u00e8s l'arriv\u00e9e de notre Che, et apr\u00e8s avoir dit au revoir aux chiens d'amour du camping, on part faire le plein et on s'en va direction La MONTAGNE AUX 14 COULEURS (ou le fond d'\u00e9cran qu'on a d\u00e9j\u00e0 tous eu sur Microsoft :p). Sur la route, le r\u00e9servoir de la voiture se met \u00e0 pisser de l'essence.... On d\u00e9cide que c'est le trop plein qui sort. YOLO. Arriv\u00e9 en haut, c'est tr\u00e8s beau, mais Micka ne respire plus parce que 4300m d'altitude, c'est \u00e0 couper le souffle! En bon samaritain, on s'arr\u00eate pour aider un mister qui a \u00e9clat\u00e9 son pneu (changer l'image des fran\u00e7ais, c'est notre credo, on r\u00e2le beaucoup mais on peut \u00eatre gentils aussi !). Il vient de Mendoza et il a un teckel (ne me jugez pas, trop d'amour pour nos amis \u00e0 quatre pattes).\nOn prend ensuite la route direction IRUYA, petite village du bout du monde. La route qui y m\u00e8ne est tout aussi magnifique qu'impressionnante, petit chemin en terre qui serpente dans les montagnes. On en prend plein les mirettes et apr\u00e8s 3h de route, \u00e0 la nuit tomb\u00e9e, on arrive au village, o\u00f9 c'\u00e9tait jour de march\u00e9. C'est absolument ouf ! On s'arnache et on s'avance au camping, o\u00f9 l'on s'est litt\u00e9ralement \u00e9clat\u00e9s au sol.\n\nMardi\nOn serait bien rest\u00e9s un peu plus \u00e0 Iruya mais le timing titine est d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9. Donc on reprend la route dans l'autre sens (c'est toujours aussi beau) et une fois les montagnes pass\u00e9es, c'est travers\u00e9e des champs de Cardons. Arr\u00eat \u00e0 Tilcara pour faire un tour et manger un bout. L'occasion de racheter une \u00e9charpe (feu la mienne et bon vent \u00e0 elle, ou qu'elle soit), et de go\u00fbter du rago\u00fbt de lama. \nStop ensuite \u00e0 PURMAMARCA (ville et rando) mais c'est un peu trop aguente-couillons pour nous. \nEt on prend la d\u00e9cision ensuite de s'avancer voir LES SALINAS GRANDES. Enfin, apr\u00e8s un aller retour car Micka a oubli\u00e9 son sac, contenant son passeport, dans la boutique o\u00f9 il a essay\u00e9 un pull. Coup de chance la dame l'avait gentiment et pr\u00e9cieusement gard\u00e9. Bref, on d\u00e9colle vite vite vite pour arriver avant le coucher du soleil au Salinas. La route est escenica, puis on arrive au d\u00e9sert de sel ! La camargue en plus grand quoi (oui en tant que fran\u00e7ais \u00eatre chauvin c'est un m\u00e9tier). Fronti\u00e8re du Chili juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9. On h\u00e9site \u00e0 dormir dans un village sur place mais le panneau \"passer au Centro de Salud avant de rentrer dans le village\" nous effraie un peu. C'est quand m\u00eame tr\u00e8s beau avec le coucher de soleil. \nOn file \u00e0 SAN ANTONIO DE LOS COBRES. Le chemin en terre est franchement pas ouf, il fait nuit noire, et on pensait pas en avoir encore pour 3h30 de route. Mais les \u00e9toiles sont folles. Bref, c'\u00e9tait un peu notre travers\u00e9e du d\u00e9sert. On s'est tout de m\u00eame fait arr\u00eater par l'une des seules voitures qu'on a crois\u00e9 : la police ! La douane pr\u00e9cis\u00e9ment, qui a fouill\u00e9 le coffre de la voiture et nos sacs. Petit bonheur du soir !  Arriv\u00e9e \u00e0 23h30 dans la city, on aimerait bien trouver un h\u00f4tel. Tout est complet. Nous voil\u00e0 donc parti pour notre meilleure nuit de shlag dans la voiture, avec vue sur la ville. Avec quand m\u00eame un burger et un lomito, nocturnement d\u00e9busqu\u00e9s. \n\nMercredi\nR\u00e9veil ensoleill\u00e9 mais frisquet, on redescend direction Salta pour la boucle sud. Pas de train des nuages pour nous (on savait que notre place \u00e9tait d'\u00eatre proche du sol pas du ciel) parce qu'il fallait r\u00e9server une semaine en avance. Tant pis ! On s'arr\u00eate \u00e0 carril pour un lomito des fafas et des caf\u00e9s d'amour <3! Et on reprend la route direction CACHI. Passage d'un col \u00e0 3700m avec brouillard sans fin, blabla avec couple d'argentins en PLS comme nous. En haut du col, une fois sur le plateau, oui oui il faisait soleil ! On a ensuite travers\u00e9 le parque de los Cardones, magique de beaut\u00e9. A Cachi, dodo au camping municipal hyper bien am\u00e9nag\u00e9, petite lessive de shlag, on s'est senti accueilli !Malgr\u00e9 le sprint \u00e0 22h pour ne pas d\u00e9ranger la police pour regagner notre logis.\n\nJeudi\nJ'ai tellement bien dormi que je suis d'humeur radieuse d\u00e8s le r\u00e9veil (et \u00e7a n'est pas souvent le cas, on ne va pas se mentir). Arr\u00eat station essence, route terreuse, et ballade au LAC DE BREALITO <3. Tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s beau ! Ils ont tous mis : les cactus le lac les montagnes les \u00e2nes les moutons les biquettes. On a un projet d'investissement l\u00e0 bas avec Micka, mais on attend d'avoir gagn\u00e9 au loto pour \u00e7a (ce qui arrivera quand on aura commenc\u00e9 \u00e0 y jouer, vraisemblablement). \nOn reprend ensuite la route pour un arr\u00eat \u00e0 Molinos (MANGER) et dodo \u00e0 ANGASTACO, au camping municipal et au milieu de la quebrada de las flechas ! Rencontre avec Patrick, toutou gardien de la tente. On aura fait le tour des kioscos de la ville et rencontrer un argentin qui cherchait les propri\u00e9taires d'un duvet seul, esseul\u00e9, perdu dans la bourgade. \n\nVendredi \nAu r\u00e9veil, on est en joie d'aller prendre une douche chaude au camping municipal de Angastaco, o\u00f9 nous dormons. Or, Micka a eu la bonne id\u00e9e d'allumer les douches en amont afin que l'eau soit chaude (et oui, les argentins \u00e9tant ing\u00e9nieux, ils ont un syst\u00e8me avec une vasque en plastique dans laquelle passe une r\u00e9sistance \u00e9lectrique ; on remplit d'eau la vasque, on allume l'\u00e9lectricit\u00e9, l'eau chauffe et il n'y a plus qu'\u00e0 kiffer sa douche des fafas). Bon, comme nous n'avions pas vraiment compris comment cela fonctionnait \u00e0 ce moment l\u00e0, nous n'avons pas rempli la vasque d'eau, la r\u00e9sistance a chauff\u00e9 et le plastique a fondu. C'est ainsi que l'on fout en l'air, sans le vouloir, la deuxi\u00e8me douche chaude du camping (oui parce qu'il n'y en a que deux qui sont chaudes, sur quatre). Bon, comme on est des bons samaritains, et surtout qu'on avait \u00e9t\u00e9 accueilli \u00e0 bras ouverts par Rafaello la veille qui craignait que le vent ne nous finisse nous et la tente, qu'on \u00e9tait les seuls au camping, et que franchement on avait vraiment l'impression d'\u00eatre des blaireaux, on est partis en exp\u00e9dition dans le village pour racheter la vasque. A d\u00e9faut d'\u00eatre intelligents, autant \u00eatre honn\u00eates. Une fois cette mission r\u00e9ussie, nous voil\u00e0 partis pour descendre \u00e0 Cafayate, la city des vignes au pied de la cordill\u00e8re des andes. Avant cela, petit crochet aux ruines de Quilmes, peuple qui a r\u00e9sist\u00e9 durant 130 ans \u00e0 l'invasion espagnole, avant de se faire d\u00e9cimer et d\u00e9porter non loin de Buenos Aires pour aider \u00e0 sa construction (d'o\u00f9 le nom de la ville qui se trouve \u00e0 c\u00f4t\u00e9 aujourd'hui). Parce qu'en Argentine, il y a toujours une petite histoire coloniale dramatique pour nous mettre en joie ! Il reste de ce peuple les ruines du village (8000 habitants tout de m\u00eame), id\u00e9alement situ\u00e9 \u00e0 flan de montagne avec une vue incroyable sur la vall\u00e9e. Et \u00e0 ce qu'il parait, ils \u00e9taient tout autant civilis\u00e9s que les soci\u00e9t\u00e9s occidentales de l'\u00e9poque. Enfin, c'est ce qu'on en dit aujourd'hui, apr\u00e8s qu'ils aient \u00e9t\u00e9 massacr\u00e9s. Bref. La vida turistica quoi ! \nGo Cafayate, et surtout go\u00fbter les meilleurs glaces du nord du pays (oui je crois tout ce qui est inscrit dans le routard), racheter des piquets de tente (paix \u00e0 leur \u00e2me, ils sont si tordus), et faire notre meilleur ap\u00e9ro fran\u00e7ais (vin, fromage, la vie quoi). On a \u00e9galement pu assister \u00e0 l'arriv\u00e9e des p\u00e8lerins dans la ville, et \u00e7a avait l'air d'\u00eatre assez important pour les locaux (apparement c'\u00e9tait la f\u00eate d'une virgen mais je ne saurai en dire plus).\nEt dodo camping powaaaaaaa ! \n\nSamedi \nObjectif la quebrada de las conchas et la route 40 jusqu'\u00e0 Salta. L'occasion de croiser des bretons sur la route (oui ils sont partout) et de voir plein de belles choses tout du long ! Et aussi de prendre en stop un papi qui s'est av\u00e9r\u00e9 \u00eatre de Montpellier, avoir 94 ans, et \u00eatre t\u00e9moin de J\u00e9hovah (pour la petite histoire). On avait pour projet de dormir dans un camping avant Salta, mais au moment o\u00f9 on allait s'y garer, on a assist\u00e9 \u00e0 l'arrestation en live et en direct d'un jeune homme qui allait (pense-t-on) cambrioler une maison par la policia juste devant nous. Pas farouches, on s'est rappel\u00e9 que la tente dans la city n'\u00e9tait pas toujours la meilleure des id\u00e9es (f\u00eate de l'huma, je ne t'oublie pas ; les vrais savent). On a donc d\u00e9cid\u00e9 de se rentrer sur Salta et de laisser la Che(vrolet, notre voiture de combat) afin de la laisser revivre cette folle aventure avec les prochains. Et, surtout, Micka a (enfin) pu avoir ses pastas ! \n\nDimanche\nApr\u00e8s avoir dit au revoir \u00e0 la abuela de l'auberge, mission achat des tickets de bus pour Mendoza, ballade et march\u00e9 des artisans \u00e0 Salta (o\u00f9 on a clairement d\u00e9compens\u00e9s). On a retrouv\u00e9 Magaly la Bretonne pour une bi\u00e8re et nous voil\u00e0 maintenant dans le bus pour 20h. Chauds comme jaja, parce quon va dans un hostel qui s'appelle panda. Et \u00e7a, \u00e7a me met en joie :D ! \nEt aujourd'hui, Micka a bu dans une bouteille d'eau qui \u00e9tait pos\u00e9 sur une chaise, comme \u00e7a, \u00e0 la gare routi\u00e8re. Voil\u00e0, il fallait que je le dise, parce que c'\u00e9tait quand m\u00eame un moment cocasse (et aussi parce que s'il est malade, on se rappelera pourquoi :D). \n\nPS : \u00e0 tous ces objets disparus en cours de voyage, bon vent \u00e0 vous. \u00c9charpe, serviette de toilette, savon, je ne vous souhaite que le meilleur pour la suite ! J'aurai aim\u00e9 \u00eatre une propri\u00e9taire plus consciencieuse et plus soigneuse aupr\u00e8s de vous.\nPS 2 : ceux qui ont la flemme de lire, je vous comprends tellement, ce polarstep sera un peu mon carnet de souvenir pour plus tard (si l'appli existe encore dans quelques ann\u00e9es bien sur). \nPS 3 : en Argentine, c'est pas d'alcool au volant. Et pas de tol\u00e9rance l\u00e0 dessus. Je tiens \u00e0 le pr\u00e9ciser car c'est toujours un plaisir de souffler quand les conditions sont aussi claires. \nPS 4 : j'ai mang\u00e9 du lama. Plusieurs fois. Et maintenant je n'ose plus les regarder dans les yeux. Quelle indignit\u00e9 ! \nPS 5 : Micka a trouv\u00e9 le meilleur sandwich du monde, et le plus di\u00e9t\u00e9tique aussi. Le lomito completo : du pain, des tranches de b\u0153uf fines, un \u0153uf, du fromage, du bacon, et un peu de salade et tomates pour all\u00e9ger le tout. La base ! \n\n\n",
      "slug": "municipio-de-cachi",
      "display_slug": "municipio-de-cachi",
      "type": 1,
      "start_time": 1696082456.964,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1696539536.964,
      "location": {
        "id": 102751078,
        "name": "Humahuaca",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -23.243053749098173,
        "lon": -65.70426651354869,
        "venue": null,
        "uuid": "0151956d-a27b-4840-8463-4bd8b34a8171"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Salta",
      "views": 0,
      "comment_count": 5,
      "weather_condition": "wind",
      "weather_temperature": 21.0,
      "uuid": "cfecc60e-6ba2-4b85-8368-5b212c4d76ab"
    },
    {
      "id": 82176857,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 102751194,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Mendoza ",
      "display_name": "Mendoza ",
      "description": "Le bonheur et la joie d'\u00eatre dans une auberge de pandas, de retrouver son habitat naturel, de pouvoir manger du bambou \u00e0 n'importe quelle heure et surtout de pouvoir manger et dormir et ne rien faire. Non, je d\u00e9conne !\nBon ces deux jours \u00e0 Mendoza ont surtout \u00e9t\u00e9 l'occasion de planifier la suite du viaje, de faire une machine, et de nous faire attrape tourister (quand tu rentres dans une bodega pour manger de la viande \u00e0 l'asado trop cuite pendant que les serveurs essuient des verres et que Micka n'a toujours pas et n'aura JAMAIS ses papas fritas), de r\u00e9cup\u00e9rer des sous au Western Union et de manger des sushis (oui oui oui vous avez bien lu, le trop plein de gras et de friture a eu raison de moi et j'ai eu moi m\u00eame besoin de fra\u00eecheur dans mon corps.... m\u00eame si j'ai mang\u00e9 une gaufre ensuite.... avec du Nutella, et tuer par ricochet des orangs outangs... entre le fait de manger du lama, l'achat de bouteilles d'eau, les escalopes milanesa et maintenant le Nutella, mon karma ne s'am\u00e9liore pas je vous le dis), de racheter une batterie au Micka, et une toalla technique \u00e0 moi m\u00eame. \nOn a pas mal travers\u00e9 et retravers\u00e9 la ville, qui s'av\u00e8re \u00eatre assez agr\u00e9able et semble peu touristique au final. Sp\u00e9ciale d\u00e9dicace au tr\u00e8s jolie parc qui se situe \u00e0 l'ouest ! \nBref, une fois l'ensemble de ces missions effectu\u00e9es, nous voil\u00e0 de nouveau sur la route pour 20h de bus. Direction San Calos de Bariloche (la Suisse de l'argentine, \u00e0 ce qu'il para\u00eet!).\n\nPS : Le Western Union. Ou l'enfer du capitalisme tel qu'on le conchie ! L'inflation ne cesse d'augmenter en Argentine, et cela ne semble pas pr\u00e8s de s'arr\u00eater avec les \u00e9lections qui arrivent. Les argentins n'ayant aucune confiance en la valeur de leur pesos et ce depuis des ann\u00e9es (les crises s'\u00e9tant succ\u00e9d\u00e9es), un taux au march\u00e9 noir s'est mis en place afin de pouvoir changer ses pesos en dollar. En effet, si le pesos se d\u00e9value, le dollar lui prend de la valeur. Par cons\u00e9quent, plus \u00e7a va et plus les argentins convertissent leurs \u00e9conomies et revenus en dollars afin d'\u00eatre s\u00fbrs que ces derniers ne perdent pas de leur valeur (c'est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 par leur pass\u00e9). A titre d'info, quand on est arriv\u00e9, 1 dollar valait environ 780 pesos. Aujourd'hui, 1 dollar vaut 980 pesos. Le plus gros billet argentin \u00e9tant normalement un billet de 1000, je vous laisse imaginer les liasses qu'il faut sortir pour effectuer un achat un peu important. Un billet de 2000 a \u00e9t\u00e9 press\u00e9 r\u00e9cemment afin de r\u00e9duire un peu ceci.\nDonc, on reprend : le taux officiel dans le pays et pour les banques est aujourd'hui le suivant : 1 dollar vaut 387 pesos. Le taux blue (celui de Western Union et celui des gens qui font le change dans la rue) est aujourd'hui de 1 dollar = 980 pesos. Par cons\u00e9quent, il est bien plus rentable de passer par le taux blue. C'est assez ubuesque et j'avais le sentiment de \"voler\" un peu le pays en arrivant. Or sachez que le gouvernement lui m\u00eame rembourse au taux blue si l'on paye avec certaines cartes en venant de l'\u00e9tranger (pour encourager les gens \u00e0 injecter de l'argent, je suppose). Voil\u00e0.\nLes gens travaillent, toute la semaine, avec le sourire, pour essayer de s'en sortir. Mais quoi qu'ils fassent, ils n'ont pas la main mise sur l'\u00e9conomie , et payent les cons\u00e9quences de choix politiques qui ont \u00e9t\u00e9 fait par les gouvernements successifs, qui ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 de la dette, puis n'ont plus pu la payer, puis en ont pay\u00e9 une partie avant d'en r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer une autre. Une dette de milliards de dollars comme en ont tous les pays. Qui n'a aucun sens pour nous tout en bas mais qui a des incidences concr\u00e8tes sur la vie pour autant.\nAujourd'hui le salaire \u00e9quivalent d'une employ\u00e9e de m\u00e9nage est d'environ 125 000 pesos argentins. La question qui taraude tous les fran\u00e7ais sur place est la m\u00eame : comment font ils pour s'en sortir ? ",
      "slug": "general-ocampo",
      "display_slug": "general-ocampo",
      "type": 1,
      "start_time": 1696859876.43,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1696859876.43,
      "location": {
        "id": 102751194,
        "name": "Mendoza",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -32.8894155,
        "lon": -68.8446177,
        "venue": null,
        "uuid": "1bff0e7a-8632-4eba-8431-d207abf81e64"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/La_Rioja",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "clear-day",
      "weather_temperature": 34.0,
      "uuid": "6bf0056e-24ac-442e-857b-d1cb313cfc9b"
    },
    {
      "id": 82179002,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 102750792,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "San Carlos de Bariloche",
      "display_name": "San Carlos de Bariloche",
      "description": "Pendant que le monde part en sucette, on poursuit notre aventure. Non sans un regard amer sur l'actualit\u00e9 internationale et fran\u00e7aise d'ailleurs, et non sans se demander pourquoi partout dans le monde les m\u00eames h\u00e9r\u00e9sies se poursuivent. Voil\u00e0, c'est dit. Je serai positive maintenant!\nNous sommes donc arriv\u00e9s \u00e0 San Carlos de Bariloche, petite ville d\u00e9crite (dans le routard toujours, on ne change pas une lecture quoditienne) comme la petite Suisse d'ici. Clairement, les prix \u00e9taient suisses. Mais la vue aussi ! Et des petites montagnes saupoudr\u00e9es de neige avec un jolie lac devant, \u00e7a s'admire sans peine.\nComme on est plus trop des gens de la city, on a pris la d\u00e9cision de partir camper \u00e0 1h de l\u00e0, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un patelin appel\u00e9 \"Colonia Suiza\". Apr\u00e8s avoir attendu le bus durant 3h (oui oui oui toujours des probl\u00e8mes de bus nous avons, c'est constant), nous arriv\u00e2mes \u00e0 21h dans la nuit sur un sentier cahouteux. Apr\u00e8s une petite marche d'approche, hallelujah, le camping apparut. Bon, n'ayant rien \u00e0 manger avec nous et rien n'\u00e9tant ouvert \u00e0 cette heure ci en cette saison, le proprio nous a gentiment propos\u00e9 des pastas maisons sortis du congel (je vous laisse imaginer le bonheur de Micka). Et les nombreuses demoiselles pr\u00e9sentes sur places nous ont m\u00eame offert des lentilles pr\u00e9par\u00e9es avec amour. Bref, on s'est senti accueillis quoi !\nLe lendemain, on est all\u00e9 visiter Colonia Suiza, et on s'est aper\u00e7u que c'\u00e9tait un peu le Disney du touriste un peu fortun\u00e9. On y trouve des food trucks, de dr\u00f4les d'oiseaux (je parle vraiment des animaux) et du chocolat, \u00e0 des prix ne d\u00e9fiant aucune concurrence (comprenez : c'est tr\u00e8s cher, en tout cas pour l'argentin moyen, c'est juste hors de prix). Cependant \u00e7a reste plut\u00f4t jolie, et en tant que gens m\u00e9chants, Micka et moi m\u00eame avons pu cracher notre venin et observer les gens exhiber fi\u00e8rement leur meilleur pull Guess ou Ralph Lauren pour venir dans the place to be manger un burger. \nDe retour au camping on a eu l'occasion de discuter avec le groupe de femmes pr\u00e9sentes \u00e0 l'auberge, qui \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 l\u00e0 pour l' \"Encuentro de Mujeres\" un \u00e9v\u00e9nement qui a lieu une fois par an en Argentine, chaque fois dans une ville diff\u00e9rente, et qui permet aux femmes de se rassembler pour \u00e9changer/parler/se rencontrer. A vrai dire c'est cens\u00e9 \u00eatre politique je pense \u00e0 la base, mais c'est devenu un esp\u00e8ce de festival \u00e0 ciel ouvert. Bariloche s'est donc trouv\u00e9 anim\u00e9e exclusivement par cet Encuentro si particulier. J'y serai bien all\u00e9 faire un tour mais il semble que les hommes ne soient pas franchement les bienvenues, et je ne me voyais pas abandonner le Micka \u00e0 son sort. \nOn est all\u00e9 faire du kayak sur le lac (oui parce qu'\u00e0 \u00eatre dans une r\u00e9gion de bourgeois nous pratiquons des loisirs de bourgeois), m\u00eame si on \u00e9tait seuls et qu'on nous a pr\u00e9venu qu'on risquait d'avoir froid. On \u00e9tait content, il y avait beaucoup de vent, on a eu froid, mais on a bien rigol\u00e9 ! \nLe dernier jour, c'\u00e9tait THE day de la rando que j'attendais depuis un moment. C'\u00e9tait hardu parce qu'on a bien sur pris le mauvais chemin et mang\u00e9 beaucoup de d\u00e9nivel\u00e9 d'un coup, mais c'\u00e9tait magnifique et la vue \u00e9tait \u00e0 couper le souffle. Voil\u00e0, c'\u00e9tait la folie quoi. \nBon, en rentrant, \u00e9reint\u00e9s par cette grosse journ\u00e9e, on s'est arr\u00eat\u00e9 acheter du pain de mie et du saumon pour manger sur le pouce. Arriv\u00e9s au camping, on s'est rendu compte que le saumon sentait mauvais et que le pain de mie \u00e9tait moisi. Pas ouf quoi. On a donc mang\u00e9 le chocolat. Qui avait le m\u00e9rite d'\u00eatre l\u00e0 ! \nOn s'est aussi rendu compte qu'on ne partageait pas compl\u00e8tement les id\u00e9es politiques du proprio du camping. Qui avait besoin de parler je pense. Enfin, de s'exprimer. Politiquement. En pensant qu'on serait n\u00e9cessairement d'accord avec lui. Ce qui n'\u00e9tait pas le cas. Bref. Il \u00e9tait temps de partir. [Cela dit et malgr\u00e9 tout, ce monsieur du camping avait un parcours de vie pouvant permettre d'expliquer sa mani\u00e8re de penser. J'ai dit expliquer, pas l\u00e9gitimer. Et il \u00e9tait somme toute tr\u00e8s accueillant. On gardera donc des bons souvenirs de son petit coin de paradis, quoi qu'il en soit !] \n\nPS : Le Parador de las Arrayanes, c'est un camping au bord de l'eau en cours de construction dans un cadre iddylique. Tr\u00e8s clairement, \u00e7a reste tr\u00e8s cher (pour l'argentine) mais en m\u00eame temps c'est coh\u00e9rent quand on sait que c'est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Colonia Suiza.\nPS 2 : RIP mes lunettes de soleil, parties trop t\u00f4t, vous allez me manquer. \n",
      "slug": "mendoza",
      "display_slug": "mendoza",
      "type": 1,
      "start_time": 1697107532.842,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1697107532.842,
      "location": {
        "id": 102750792,
        "name": "Bariloche",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -41.1334421,
        "lon": -71.3098425,
        "venue": null,
        "uuid": "f178cc3a-1644-4a8c-9493-137016bb82af"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Mendoza",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "clear-day",
      "weather_temperature": 21.0,
      "uuid": "d55057ca-cd45-4f4d-b2c5-772699992737"
    },
    {
      "id": 82179004,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 102750742,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Esquel et la PAUSE contrainte et forc\u00e9e au parque Los Alerces",
      "display_name": "Esquel et la PAUSE contrainte et forc\u00e9e au parque Los Alerces",
      "description": "Alors, on avait pr\u00e9vu de passer quelques jours au Parc Los alerces. Du coup, on est arriv\u00e9 \u00e0 Esquel (ville la plus proche) \u00e0 22h. Avec une solution d'h\u00e9bergement trouv\u00e9 1h avant. Parce qu'on prenait le bus \u00e0 7h30 le lendemain pour le parc. Et qu'on avait un peu la flemme de planter la tente. A l'auberge, une Argentine (tr\u00e8s gentille au demeurant) nous a dit que le parc \u00e9tait ouvert, qu'on pouvait y camper et qu'il y avait de quoi acheter de la bouffe dedans. Bref, on \u00e9tait pr\u00eats.\nR\u00e9veil \u00e0 5h30, chauds comme jaja, arriv\u00e9s au terminal de bus \u00e0 7h, on nous apprend qu'un seul camping est ouvert. Qu'\u00e0 cela ne tienne, on est op\u00e9s. \nArrives au parc, on s'arr\u00eate \u00e0 l'entr\u00e9e. Bon, un seul camping est bien ouvert mais pas celui qu'on nous avait indiqu\u00e9. On a donc 20 km de marche \u00e0 faire, puisqu'il n'y a plus de bus. Pas de soucis, on est motiv\u00e9s !\nBon apr\u00e8s 8 km \u00e0 suivre la route avec nos sacs sur le dos, la patience \u00e0 commencer \u00e0 nous manquer. Le pouce de Micka a bien taff\u00e9, et on a eu la chance d'\u00eatre pris en stop par des copaings camping caristes am\u00e9ricains, avec toute leur mifa d'Uruguay dedans. C\u0153ur sur eux car ils nous ont d\u00e9pos\u00e9s devant le camping, malgr\u00e9 les 2 km de pistes callouitteuses pour acc\u00e9der au lieu. L\u00e0 on est contents. Parce qu'on vient de d'\u00e9viter 4h de marche suppl\u00e9mentaire !\nOn s'avance \u00e0 l'accueil, personne. On croise des chats. Au final les g\u00e9rants arrivent. On est contents. Seul probl\u00e8me : l'\u00e9picerie est ferm\u00e9, le restaurant l'est aussi. On a r\u00e9serv\u00e9 pour deux nuits, il n'y a pas de bus avant mercredi. Et on a rien \u00e0 manger ! Bon, une fois la tente plant\u00e9e, on a fait le point sur nos rations de survie : un paquet de biscuit et demi, un paquet de 10 wraps, de la mayo et du ketchup (et pas une bi\u00e8re.... Je vous laisse imaginer la t\u00eate de panda de Micka). De quoi survivre quoi.\nLe cadre \u00e9tait tr\u00e8s beau. Par contre, pas de d\u00e9part de rando. L'attente et la patience quoi ! Parce que oui, en vrai, il est bien trop t\u00f4t et c'est encore la fin de l'hiver pour eux.  \nMicka a donc lu sa liseuse. Je me suis \u00e9pil\u00e9e les jambes \u00e0 la pince \u00e0 \u00e9piler (je vous jure, c'est possible). La patience, le calme, la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 (je vous laisse me croire sur parole la dessus, j'ai pris sur moi ; le cadre me l'a impos\u00e9). \nApr\u00e8s un jour et demi de survie (oui oui j'adore en faire des caisses), j'ai r\u00e9ussi \u00e0 capter du r\u00e9seau un peu et \u00e0 trouver le seul lieu proposant de la nourriture qui \u00e9tait ouvert. Seul b\u00e9mol : 9 km de marche pour y acc\u00e9der. Et non, pensez vous, cela ne nous a pas arr\u00eat\u00e9. Nous sommes donc partis, motiv\u00e9s par le seul fait de manger (en bons fran\u00e7ais), rebrousser chemin sur la route que nous avions \u00e9vit\u00e9 d'emprunter gr\u00e2ce \u00e0 notre stop de la veille. 2h de marche, sans sourciller (je sais maintenant ce qui peut motiver Micka \u00e0 marcher :p). Et je peux vous l'assurer, \u00e7a en valait la peine ! El Pichon nous attendait, restaurant semi-chic pour l\u00e0 bas mais franchement bon :). Un r\u00e9gal ! Bref, on a mang\u00e9 quoi.\nLe lendemain, on s'est h\u00e2t\u00e9 pour aller prendre le (seul) bus nous permettant enfin d'aller visiter le haut du parc. On devait initialement aller voir l'arbre le plus vieux du monde (el abuelo comme qu'ils l'appellent) mais on s'est vite rendu compte que sans r\u00e9seau et sans certitude sur les horaires des bus c'\u00e9tait bien trop gal\u00e8re. On s'est donc content\u00e9 d'aller sur les sentiers accessibles et c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pas mal pour la journ\u00e9e !\nRetour ensuite \u00e0 Esquel, o\u00f9 l'on r\u00e9cup\u00e8re un bus \u00e0 21h30 pour se rendre \u00e0 Puerto Madryn (les baleines <3).\n\nPS : en vrai, je fais la drama-queen mais y'a pire dans une vie qu'\u00eatre coinc\u00e9 dans un parc naturel pour 2 jours (m\u00eame sans manger). Il y a des gens qui payent pour faire des jeunes.\nPS 2 : Mika et moi on s'est m\u00eame pas entre tu\u00e9s. Je ne lui ai pas dit mais je pense qu'on passe un cap dans notre couple. Je sais qu'il a envisag\u00e9 de me d\u00e9couper pour faire un asado \u00e0 un moment donn\u00e9.\nPS 3 : on remercie notre chauffeur champion qui a gard\u00e9 nos sacs toute la journ\u00e9e ; et le bus lui m\u00eame qui nous a transport\u00e9. Il faut \u00eatre reconnaissant de ces petits bonheurs de la vie. ",
      "slug": "mendoza",
      "display_slug": "mendoza",
      "type": 1,
      "start_time": 1697409671.383,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1697409671.384,
      "location": {
        "id": 102750742,
        "name": "Esquel",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -42.9173055,
        "lon": -71.3216508,
        "venue": null,
        "uuid": "24fdbea2-8ab2-4aea-899e-787edf87c3ea"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Mendoza",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "clear-day",
      "weather_temperature": 28.0,
      "uuid": "4fef9982-0699-4b6a-9034-9290a67a3894"
    },
    {
      "id": 82237390,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 102747750,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Puerto Madryn",
      "display_name": "Puerto Madryn",
      "description": "Puerto Madryn. Ou la maternit\u00e9 de la baleine comme je l'appelle. Ou la Mecque de la baleine comme Micka l'appelle. Ville portuaire de l'est, connue et reconnue pour \u00eatre un des lieux o\u00f9 ce majestueux magnifique maravilloso mammif\u00e8re marin vient faire ses b\u00e9b\u00e9s chaque ann\u00e9e (enfin, une fois tous les 3 ans pr\u00e9cis\u00e9ment, parce que la maman s'occupe de sa prog\u00e9niture un moment tout de m\u00eame).\n\nCertes, on avait vu des baleines en Norv\u00e8ge, mais il s'agissait de cachalots, alors que l\u00e0 il s'agit de baleina franca austral. Elles n'ont pas le m\u00eame swag. On ne pouvait donc faire l'impasse sur le fait d'aller les saluer.\nApr\u00e8s une tentative de r\u00e9sa de voiture avec une copine fran\u00e7aise qui s'est sold\u00e9e par un \u00e9chec, on a opt\u00e9 pour l'excursion. Comprenez, on est venu nous r\u00e9cup\u00e9rer en mini bus pour nous amener visiter la p\u00e9ninsule de Valdes et aller voir les baleines par la m\u00eame.\nComme un bonheur ne vient jamais seul, on a aussi pu voir des \u00e9l\u00e9phants de mer et des pingouins. Je ne vous cache pas que les pingouins ont gagn\u00e9 des points de mignonnerie absolue, surtout quand ils sont deux et qu'ils se tiennent par la patte (ou nageoire, devrai-je dire).\nC'\u00e9tait une tr\u00e8s belle journ\u00e9e et on en a pris plein les yeux.\nLes baleines sont en r\u00e9alit\u00e9 des milliers \u00e0 venir pour mettre bas \u00e0 cette p\u00e9riode de l'ann\u00e9e, elles profitent des eaux calmes du golfe pour apprendre \u00e0 leurs petits \u00e0 respirer et \u00e0 se nourrir. Et aussi fous que \u00e7a puisse para\u00eetre, elles se laissent approcher \u00e0 quelques m\u00e8tres \u00e0 peine, et un petit baleineau est m\u00eame venu se frotter \u00e0 la pointe du bateau. Bref, trop de BEAUT\u00c9!\n\nLe lendemain, on a lou\u00e9 des v\u00e9los pour aller \u00e0 la plage El Doradillo, d'o\u00f9 apparement il \u00e9tait possible de voir des baleines (mon obsession). On n'y croyait pas vraiment, mais c'est pourtant vrai ! Apr\u00e8s 17 km \u00e0 p\u00e9daler pour s'\u00e9loigner de la ville, on est arriv\u00e9 sur cette fameuse plage, o\u00f9 l'on pouvait effectivement voir les geysers des baleines et leurs nageoire sortir de l'eau. Un d\u00e9lire absolu. On a m\u00eame eu la chance d'en voir une sauter sur le dos \u00e0 plusieurs reprises. Bref, un d\u00e9lire absolu. Et m\u00eame que pendant la mar\u00e9e basse on avait l'impression qu'elles \u00e9taient si proches qu'on aurait pu nager avec elles. Bref, je vous ai dit je crois que c'\u00e9tait un d\u00e9lire absolu ?! \nLe chemin du retour fut un peu plus tumultueux que l'aller, surtout qu'apr\u00e8s avoir vu les baleines sauter, on \u00e9tait un peu moins motiv\u00e9s pour p\u00e9daler \ud83d\ude01. Le Micka a insult\u00e9 je pense l'ensemble de la famille de son cher et tendre v\u00e9lo, qui lui n'a pas bronch\u00e9. Malgr\u00e9 tout, nous sommes finalement rentr\u00e9s \u00e0 bon port (subtilit\u00e9 du jeu de mot, \u00e0 bon port <=> puerto Madryn, voil\u00e0 voil\u00e0). \nNotre dernier jour fut consacr\u00e9 \u00e0 appeler les copaings, la famille, \u00e0 organiser la suite, et \u00e0 attendre sagement le r\u00e9sultat des \u00e9lections aussi. Parce que pour info, le vote est obligatoire pour tous les citoyens en Argentine (sous peine d'amende, bien que je ne sois pas s\u00fbre qu'elles soient r\u00e9ellement pr\u00e9lev\u00e9es), et l'ensemble des manifestations/visites/regroupements sont interdits les jours de vote. Au final, ce sera Massa et Milei au second tour. La suite le 19 novembre prochain ! \n\nPS bonus : JOYEUX ANNIVERSAIRE le Yo !\nPS : chaque baleine franca austral a une t\u00eate diff\u00e9rente, ce qui fait que les scientifiques arrivent \u00e0 les reconna\u00eetre et les voit revenir tous les 3 ans pour mettre \u00e0 l'eau leur b\u00e9b\u00e9. Si c'est pas magique \u00e7a !\nPS 2 : les go\u00e9lands pululent ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 cause notamment des d\u00e9charges \u00e0 ciel ouvert o\u00f9 ils peuvent s'empiffrer. Du coup, ces derniers \u00e9tant de plus en plus nombreux et ayant besoin de se nourrir, ils viennent s'en prendre aux baleineaux, et plongent dans l'eau lorsqu'ils remontent \u00e0 la surface afin de leur transpercer la peau et de leur manger un peu la graisse qu'ils ont sur le dos. C'est pas tr\u00e8s gentil, et surtout \u00e7a les affaiblit ! L'homme \u00e9tant \u00e0 l'origine de ce comportement par la non gestion des d\u00e9chets, la guide nous a dit que des chercheurs marquaient en rouge les go\u00e9lands ayant ce comportement afin de leur enlever les \u0153ufs, pour qu'ils ne se reproduisent pas. A mon humble avis, c'est ce qu'on dit aux touristes mais je pense plut\u00f4t qu'ils sont abbatus. Toujours est-il que les baleines ont commenc\u00e9 \u00e0 modifier leur comportement pour prot\u00e9ger leurs petits de ces attaques, et qu'elles ont tendance \u00e0 s'exposer le moins possible \u00e0 la surface lorsqu'elles remontent pour que les petits fassent de m\u00eame et \u00e9vitent ces attaques de becs. Sacr\u00e9 go\u00e9lands !\nPS 3 : Les \u00e9l\u00e9phants de mer sont tr\u00e8s peu \u00e0 survivre jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge adulte. Parce qu'ils se font manger par toutes sortes de pr\u00e9dateurs (requins, orques, etc...). C'est un peu le garde manger de la mer faut croire. A vrai dire quand on les voit dormir sur la playa, on se dit qu'ils font rien pour contrer leur statut de victimes. Mais on a \u00e9galement appris qu'en r\u00e9alit\u00e9, ils s'\u00e9conomisent car la femelle peut perdre jusqu'\u00e0 130 kilos pendant la p\u00e9riode de reproduction. Et c'est encore plus \u00e9norme pour le m\u00e2le. Qui lui, doit se battre avec les autres m\u00e2les afin de conserver son harem. Bref, au final c'est pas tout le temps la vida loca. Ils s'\u00e9chouent sur les plages uniquement deux fois par an : une fois pour la reproduction, et la seconde fois pour la mue ! Le reste du temps, ils sont l\u00e0 bas loin dans l'eau. Malheureusement, beaucoup d'entre eux se sont fait massacr\u00e9s par l'homme car on utilisait leur graisse pour faire marcher les lampes \u00e0 p\u00e9troles. Et le r\u00e9chauffement climatique ne leur fait pas grand plaisir non plus.\nPS 4 : Petit plaisir du Airbnb => pouvoir se faire \u00e0 manger. Enfin. De la quiche lorraine s'il vous pla\u00eet ! ",
      "slug": "mendoza",
      "display_slug": "mendoza",
      "type": 1,
      "start_time": 1697768696.388,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1697682296.388,
      "location": {
        "id": 102747750,
        "name": "Biedma",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -42.74523369554639,
        "lon": -65.04758709524936,
        "venue": null,
        "uuid": "b793d9a8-421b-4d9b-9a07-d8874efaab1f"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Mendoza",
      "views": 0,
      "comment_count": 4,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 26.0,
      "uuid": "08baa71b-864e-4bca-ac91-23a17f5ef3a6"
    },
    {
      "id": 83955763,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 104758781,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Rio Gallegos ",
      "display_name": "Rio Gallegos ",
      "description": "Arr\u00eat stop pour changement de bus. Rencontre avec Harald, et lecture du monde diplomatique dont la couverture est sans \u00e9quivoque. \nPS : Et on a \u00e9t\u00e9 au carrefour acheter \u00e0 manger aussi ; parce que oui, il y a des carrefours en Argentine ! A deux doigts de sortir ma carte cliente fi\u00e8rement :p. \n",
      "slug": "rio-gallegos",
      "display_slug": "rio-gallegos",
      "type": 1,
      "start_time": 1698098275.041,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1698098275.041,
      "location": {
        "id": 104758781,
        "name": "R\u00edo Gallegos",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -51.6232352,
        "lon": -69.2158996,
        "venue": null,
        "uuid": "39b1ce4a-0bb7-4de0-b36e-d12b597389cd"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Catamarca",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "clear-day",
      "weather_temperature": 24.0,
      "uuid": "3a7c2c59-51cf-4a5a-993d-0bb327014f91"
    },
    {
      "id": 83955990,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 104770528,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "El Calafate",
      "display_name": "El Calafate",
      "description": "El Calafate, o\u00f9 la ville \u00e9tape pour aller voir le grand le beau l'immense le c\u00e9l\u00e8bre glacier Perito Moreno de son petit nom. Apr\u00e8s quasiment 24h de bus et un changement \u00e0 Rio Gallegos, on \u00e9tait pas peu contents de pouvoir enfin se d\u00e9gourdir les jambes. Apr\u00e8s avoir jet\u00e9 notre tente au camping, nous voil\u00e0 partis explorer la ville. Bon, il y a des magasins de souvenir. Plein. Beaucoup. Mais il y a aussi des magasins de camping, et comme est des shlags, c'est \u00e7a qu'on cherche : feu nos piquets de tente, trop souvent extirp\u00e9s de terre dans de mauvaises conditions. Nous voil\u00e0 donc ravis d'avoir trouv\u00e9 les fameux piquets qui nous permettront de dormir \u00e0 l'abri malgr\u00e9 le vent qui souffle et souffle fort.\nLe soir, direction le bar la Zorra, pour une bi\u00e8re en compagnie d'Harald, le copaing norv\u00e9gien rencontr\u00e9 en attendant le bus. Et le lendemain, on est chauds comme jamais pour aller voir le glacier ! Bon, le vent souffle fort, tr\u00e8s fort. On a du mal \u00e0 marcher jusqu'au terminal de bus. Mais on nous a dit que c'\u00e9tait normal en Patagonie. Et en tant qu'avignonnaise, je refuse de me laisser abattre par un petit vent du matin. C'est pas du mistral non plus hein ! On arrive au terminal en s'accrochant l'un \u00e0 l'autre. Qui est tout vitr\u00e9 d'ailleurs et nous permet donc d'admirer la temp\u00eate de terre qui se joue \u00e0 chaque rafale de vent. Le courant saute \u00e0 cause des bourrasques, le terminal se trouve donc sans \u00e9lectricit\u00e9. On monte dans le bus. Et puis on en redescend. La route est bloqu\u00e9e \u00e0 cause d'un arbre qui s'est fait d\u00e9racin\u00e9 par le vent, et les bus n'ont pas l'autorisation de circuler au vu des conditions climatiques. Bon, Micka avait raison, le vent \u00e9tait peut \u00eatre un peu tr\u00e8s beaucoup fort, m\u00eame pour la Patagonie.\nNous voil\u00e0 donc repartis tel C\u00e9line et Garou sous le vent pour rejoindre la ville, \u00e0 la recherche d'une occupation. Et bien nous l'avons trouv\u00e9 => le mus\u00e9e du jouet. Plus de 15 000 jouets regroup\u00e9s \u00e0 travers les \u00e9poques. Alors, c'\u00e9tait assez fou mais c'\u00e9tait un peu creepy aussi, surtout \u00e0 cause des poup\u00e9es et des photos de classe de moultes g\u00e9n\u00e9rations affich\u00e9es. Mais \u00e7a nous a permis de voir \u00e0 quel point Evita a marqu\u00e9 l'histoire du pays, une partie du mus\u00e9e lui \u00e9tant consacr\u00e9. Micka a beaucoup aim\u00e9 les jouets.\nEt moi, comme j'aime toujours bien march\u00e9, je lui ai propos\u00e9 qu'on aille voir la Reserva Natural de Minez. O\u00f9 l'on \u00e9tait cens\u00e9 observer des oiseaux. Bon. C'\u00e9tait payant. Et surtout, c'\u00e9tait venteux, comme on le savait d\u00e9j\u00e0. Mais on a bien rigol\u00e9, et on a vu des flamants roses argentins, ce qui est toujours un vrai r\u00e9gal. Et en sortant, on a surtout pu admirer la course effr\u00e9n\u00e9 de deux chiens qui ont tent\u00e9 de chasser des oiseaux sans y parvenir. Honn\u00eatement, \u00e7a faisait vraiment dessin anim\u00e9 tellement c'\u00e9tait touchant de les voir s'encanailler. Enfin, heureusement qu'ils n'en ont pas attrap\u00e9. J'aurai pleur\u00e9. Bref. \nAfin de se r\u00e9chauffer, direction le bar le plus lointain (car j'aime les d\u00e9fis). Ils n'ont plus d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 notre arriv\u00e9e. Qu'\u00e0 cela ne tienne, on est pas press\u00e9. On a pu admirer le monsieur allum\u00e9 le bois pour l'asado et tous les chiens du quartier passer pour le saluer (sait-on jamais), Micka a  avale\u00e9 une pizza recouverte de frites (la g-\u00e9-n\u00e9-r-o-s-i-t-\u00e9). \nLe lendemain, en avant pour le glacier (on est tenaces). On reste dans le bus cette fois-ci et celui ci d\u00e9marre. Apr\u00e8s 1h30 de route et des paysages plut\u00f4t pas d\u00e9gueu, on commence \u00e0 apercevoir des blocs de glace dans le lac. OK, on est pas loin. Et apr\u00e8s quelques lacets, le voil\u00e0 le fameux The BIG ONE et si bleu glacier. Il n'y a rien \u00e0 dire sinon que c'est beau, tr\u00e8s beau. Un circuit \u00e0 pied permet de s'approcher des diff\u00e9rents c\u00f4t\u00e9s afin de mieux l'observer. Des petits blocs de glace tombent. C'est impressionnant tellement c'est grand ! Une mer de glace nous contemple. \nOn retrouve Harald pour un verre de vin le soir m\u00eame (toujours varier les plaisirs), puis dodo avant de reprendre le bus.\n\nPS : En vrai, je dois saluer la solidit\u00e9 de la tente Big Agnes, que Micka a imagin\u00e9 s'envoler durant l'ensemble de la journ\u00e9e. Elle a tenu.\nPS 2 : tous les chiens de Calafate sortent \u00e0 18h a la recherche d'un bout de viande \u00e0 se mettre sous la dent. Ils attendent donc sagement devant les restos ou asados.\nPS 3 : je vous laisse admirer mes nouvelles lunettes (prions pour qu'elles m'accompagnent plus longtemps que les derni\u00e8res). ",
      "slug": "grido",
      "display_slug": "grido",
      "type": 1,
      "start_time": 1698159669.513,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1698159669.513,
      "location": {
        "id": 104770528,
        "name": "Grido",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -50.3388712,
        "lon": -72.2720843,
        "venue": null,
        "uuid": "ecd75588-7f82-47c3-bf22-6e614a40c565"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Rio_Gallegos",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "wind",
      "weather_temperature": 16.0,
      "uuid": "3f235f52-1e18-4064-8f45-d8f5712041f9"
    },
    {
      "id": 83955991,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 104759018,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "El Chalten, la jolie ",
      "display_name": "El Chalten, la jolie ",
      "description": "El Chalten, pour mon plus grand bonheur et n'en d\u00e9plaise \u00e0 Micka c'est un peu la Barcelonnette de l'argentine. Voyez-y de tr\u00e8s belles montagnes, de jolies randonn\u00e9es.... Et un tourisme pr\u00e9sent mais uniquement saisonnier. Et c'est la capitale du trekking aussi (Micka s'est senti pi\u00e9g\u00e9 d\u00e8s l'arriv\u00e9e). Et il y a 1 000 possibilit\u00e9s d'y faire de l'escalade aussi (Micka les a insult\u00e9, TMTC le vertige). \nComme on \u00e9tait motiv\u00e9s, on a tout donn\u00e9 ! En avant pour El mirador de las condores, Laguna Torre, El chorillo del salto, Loma del Pliegue Tumbado, El canon Rio de las vueltas en boucle avec le mirador del Fitz Roy, et enfin, La laguna de los tres (l'ensemble de ces randonn\u00e9es est annot\u00e9 ici afin de les retrouver et de les conseiller ou pas si besoin :D). Il faut savoir que cette derni\u00e8re et tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre Laguna de los tres \u00e9tait ferm\u00e9e jusqu'au 1er novembre, nous avons donc patiemment attendu sa r\u00e9ouverture 2 jours de plus.\nPour mon grand plus plaisir, les montagnes entourant El Chalten \u00e9tant un \u00e9crin de repos des plus appr\u00e9ciables (oui, j'en fais toujours plus).\nBref, j'ai aim\u00e9 cet endroit. On a beaucoup march\u00e9, pas mal picol\u00e9 aussi, pris des nouvelles des proches et pass\u00e9 pas mal de temps avec Harald, norv\u00e9gien de passage qui nous aura accompagn\u00e9 sur une petite partie du voyage. L'occasion de d\u00e9battre de milles et une chose et d'en remettre autant en perspective. Et de faire des running-gags aussi. Pour mon plus grand plaisir :D. \n\nPS : On a march\u00e9 sous la neige. Et c'\u00e9tait un peu magique ! \nPS 2 : Merci la Zorra. Sans toi, c'aurait \u00e9t\u00e9 un peu trop facile de se lever de bonne heure. \nPS 3 : Il y avait un lapin, chaque matin, au camping. Mon pinpin de l'amour <3.\nPS 4 : Nouvelle d\u00e9dicace \u00e0 tente Agn\u00e8s, qui nous aura bien couv\u00e9 malgr\u00e9 le gel et la neige. M\u00eame pas froid ! \nPS 5 : Micka a laiss\u00e9 son nez \u00e0 El Chalten. Parce que le soleil et la neige, \u00e7a fait la br\u00fblure. Il s'en est all\u00e9 avec ses lunettes de soleil vivre de nouvelles aventures dans les montagnes qui fument. \nPS 6 : Parce que El Chalten, \u00e7a signifie les montagnes qui fument dans un langage ancien semble-t-il. Rapport aux nuages qui sont sans cesse accroch\u00e9s au Fitz Roy (THE pic de la montagne). \nPS 7 : Tout \u00e7a pour dire que c'\u00e9tait BEAU ! \nPS 8 : Et de rappeler que nous sommes des privil\u00e9gi\u00e9s. La petite dame qui faisait le m\u00e9nage (soit le m\u00eame taff que moi lors de la saison pr\u00e9c\u00e9dente) venait d'un petit village du Nord de l'argentine, et venait faire la saison durant 7 mois \u00e0 El Chalten depuis plusieurs ann\u00e9es. Parce qu'il n'y avait pas de travail au Nord, et pour esp\u00e9rer gagner suffisament pour vivre d\u00e9cemment. Petit rappel d'un constat dissonant au sein du m\u00eame pays. \n\n\n",
      "slug": "puesto-la-nana",
      "display_slug": "puesto-la-nana",
      "type": 1,
      "start_time": 1699017893.382,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1699017893.382,
      "location": {
        "id": 104759018,
        "name": "Puesto La Nana",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -49.325426,
        "lon": -72.8899402,
        "venue": null,
        "uuid": "c698d797-3abe-47fe-916a-fb28bd32dca8"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Rio_Gallegos",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "snow",
      "weather_temperature": 4.0,
      "uuid": "fe3334d6-2c29-4a55-8801-696302cd284c"
    },
    {
      "id": 83955992,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 104759019,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Puerto Natales, et Torres del Paine ",
      "display_name": "Puerto Natales, et Torres del Paine ",
      "description": "Alors on ne va pas se mentir, on \u00e9tait clairement pas chauds d'aller \u00e0 Torres del paine lorsqu'on est arriv\u00e9 \u00e0 Puerto Natales. Pour faire court, c'est un immense parc, r\u00e9put\u00e9 tr\u00e8s beau, o\u00f9 il est possible de faire des treks. On savait d\u00e9j\u00e0 qu'on ne pourrait pas le faire car il faut r\u00e9server 6 mois \u00e0 l'avance, on avait bien trop peur d'y laisser une cheville au passage, et on trouvait le budget cons\u00e9quent pour pouvoir \u00eatre en nature. On a donc suivi les traces des copaings pour le camping cosy (merci Manon merci Hugo) mais pas pour le trek.\n\nOn savait que \u00e7a devait \u00eatre tr\u00e8s beau, mais on \u00e9tait un peu choqu\u00e9s par les gens autour qui en faisait des caisses.  Bref, on en attendait rien. Surtout apr\u00e8s el Chalten. Mais bon, tout ce qui est beau se m\u00e9rite, on ne l'oublie jamais.\n\nEnfin, apr\u00e8s que Micka ait investi dans des chaussures de randonn\u00e9es. Les siennes \u00e9tant multi trou\u00e9es. Et apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 3 magasins diff\u00e9rents, apr\u00e8s moultes essais, apr\u00e8s \u00eatre revenu les changer.... Il a rachet\u00e9 les m\u00eames chaussures que celles qu'il avait. Mais ceci n'est qu'un d\u00e9tail ! \n\nOn est donc partis au parc sur deux journ\u00e9es. \nFaire la rando base Torres, l'occasion de rencontrer une keupine fran\u00e7aise et de parler F\u00eate de l'huma \u00e0 l'autre bout du monde (et \u00e7a, c'est assez cool). \nPuis faire les mirador condor, el salto et le mirador cuernos.\nEt y'a pas \u00e0 dire, le parc est vraiment beau. Des petits airs de Nouvelle Z\u00e9lande et des pics rugissants \u00e0 travers les nuages. C'\u00e9tait tr\u00e8s beau. Vraiment. \n\nPS : sp\u00e9ciale d\u00e9dicace aux copaings lyonnais avec qui on a pass\u00e9 la fronti\u00e8re, merci pour les tips et pour les rires, on est pr\u00eats pour La Paz ! \nPS 2 : et oui, parce que c'\u00e9tait aussi la premi\u00e8re fois qu'on mettait nos quatre petits pieds au Chili. \nPS 3 : et merci aux copaings Meylanais pour El Guimo, on a eu du mal \u00e0 le quitter!\nPS 4 : pas merci \u00e0 la tente agnes qui a faibli, deux attaches en moins \u00e0 d\u00e9clarer. \nPS 5 : pas merci au matelas de Micka qui l'a l\u00e2chement abandonn\u00e9 en cours de parcours. Heure du d\u00e9c\u00e8s : 23h47. RIP, tu \u00e9tais pourtant si l\u00e9ger. \nPS (bonus) : on remercie la compagnie bus s\u00fbr, toujours tr\u00e8s pr\u00e9venante, de nous informer qu'on peut aller fracasser le chauffeur si jamais il roule trop vite. \n\n",
      "slug": "puerto-natales",
      "display_slug": "puerto-natales",
      "type": 1,
      "start_time": 1699131609.073,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1699536069.073,
      "location": {
        "id": 104759019,
        "name": "Puerto Natales",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -51.7262003,
        "lon": -72.5059982,
        "venue": null,
        "uuid": "c46a3b1b-b080-4d00-a2be-a1f0f07f6dca"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 11.0,
      "uuid": "b7e8fc3e-e430-4fb2-8a39-30678e5f3aaf"
    },
    {
      "id": 85037211,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 106016085,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "POINT",
      "display_name": "POINT",
      "description": "La r\u00e9alit\u00e9 saugrenue du backpacker (soit du type avec sa vie sur son dos), c'est qu'il est cens\u00e9 pouvoir aller \u00e0 peu pr\u00e8s partout \u00e0 l'aide de ses petits pieds. La r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'il a un temps imparti pour avancer avec ces derniers. Et qu'il a donc souvent besoin d'aide pour les faire progresser plus vite. Il monte donc dans des bus pour aller voir de beaux endroits. Mais pour qu'il y ait des bus, il faut qu'il y ait des compagnies qui les fassent rouler. Et pour que ces derni\u00e8res interviennent, il faut que les bus soient rentables, donc plein. Et donc ce petit endroit perdu que le monsieur avec son sac \u00e0 dos voulait voir devient un endroit qu'un bus complet va aller voir en m\u00eame temps que lui. M\u00eame si cet endroit n'est pas n\u00e9cessairement pr\u00e9vu pour accueillir tout un bus. Parce qu'il n'y a un qu'un seul rocher pour s'asseoir. Et accessoirement, pour faire un selfie. Pour son profil instagram. Pour qu'ils disent au reste du monde que lui est sur ce rocher \u00e0 l'autre bout du monde. Qui n'est plus vraiment \u00e0 l'autre bout du monde puisqu'il y a un bus pour y aller. Enfin, plusieurs bus. Puisque tout le monde a vu sa photo et a voulu faire la m\u00eame photo que lui. Parce qu'elle avait fait beaucoup de vues. Et que G\u00e9rard, dans son appartement, au 3e \u00e9tage de son immeuble, alors qu'il \u00e9tait en call dans une r\u00e9union de bullshit en t\u00e9l\u00e9travail et en visio, a vu alors qu'il suivait de loin sa r\u00e9union en hochant simplement la t\u00eate apr\u00e8s chaque intervention de chacun de ses coll\u00e8gues. Alors G\u00e9rard \u00e0 cliqu\u00e9 sur la photo, cherch\u00e9 la localisation et pris ses billets d'avions. G\u00e9rard n'est jamais aller marcher dans le parc \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez lui. Parce qu'il n'aime pas \u00e7a marcher. G\u00e9rard ne prend jamais le temps de faire les choses, car G\u00e9rard est press\u00e9. Il commande souvent \u00e0 manger car il peut le faire et qu'il ne voit pas l'int\u00e9r\u00eat de traverser la rue pour chercher \u00e0 manger. Il a d\u00e9j\u00e0 un travail, pourquoi traverser la rue ? Alors G\u00e9rard a pris ses billets, est all\u00e9 sur son logiciel de cong\u00e9s et les a pos\u00e9. Il a pris son portefeuille, est all\u00e9 chez Decathlon et a soigneusement tout organis\u00e9. L'h\u00f4tel sur booking, le change \u00e0 pr\u00e9voir \u00e0 l'arriv\u00e9e. La gourde filtrante, les chaussures de rando, la meilleure montre connect\u00e9e. Puis G\u00e9rard a pris un taxi, puis un avion, puis une navette, un bus, une nuit d'h\u00f4tel, un second avion, un nouveau taxi, puis est arriv\u00e9 dans l'h\u00f4tel r\u00e9serv\u00e9. Apr\u00e8s avoir pris un nouveau bus, et une ultime navette, il est enfin arriv\u00e9. Il a repris son souffle, lanc\u00e9 sa montre connect\u00e9e, puis il a march\u00e9. Comme il ne l'avait jamais fait avant. Sans s'arr\u00eater, sans lever \u00e0 t\u00eate, parce qu'il y \u00e9tait presque. Enfin. Il est arriv\u00e9. A vu le fameux rocher. A fait la queue derri\u00e8re des gens. A pris les gens devant lui en photo. Plusieurs fois. Dans plusieurs positions. Leur a demand\u00e9 s'ils pouvaient faire de m\u00eame pour lui. Plusieurs fois. Dans plusieurs positions. Puis il a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 son t\u00e9l\u00e9phone. A v\u00e9rifi\u00e9 les photos. Pour \u00eatre s\u00fbr qu'il \u00e9tait bien seul dessus, qu'elles \u00e9taient bien conformes \u00e0 la toute premi\u00e8re, celle qu'il avait vu dans son appartement l\u00e0-bas. La pause, la lumi\u00e8re, le rocher. Et sa t\u00eate devant. Plus qu'un filtre \u00e0 rajouter et il y est \u00e7a y est. Il y est presque. Plus qu'\u00e0 redescendre vite \u00e0 l'h\u00f4tel. Pour enfin pouvoir la poster. Alors il remet son manteau, sa veste, ses gants, son bonnet. Parce qu'il avait tout bien pr\u00e9vu pour ses photos. Il redescend. Vite. Il y est presque. Il arrive \u00e0 l'h\u00f4tel. Plus qu'\u00e0 choisir. Alors il ouvre son application et regarde \u00e0 nouveau. Juste pour \u00eatre s\u00fbr de poster la bonne. De face pouce en l'air, non certainement pas, c'est d\u00e9pass\u00e9. Celle o\u00f9 il est de dos peut \u00eatre, oui car il explore. Mais non, c'est d\u00e9j\u00e0 fait. Et puis, on ne le reconna\u00eetra pas suffisament. Ah oui, celle o\u00f9 il saute, elle est bien. Il se revoit sur son rocher. En train de sauter. Et de se demander \u00e0 quel moment il allait glisser du rocher et se retrouver les pieds dans l'eau gel\u00e9e. Mais peu importe, tant que la photo avait immortalis\u00e9 l'instant. Il la poste. Plus qu'\u00e0 attendre. Que son t\u00e9l\u00e9phone sonne, que les notifications s'affolent. \u00c7a fait bien sur son profil, lui qui saute sur son rocher \u00e0 l'autre bout du monde.\nMais que se passe-t-il si personne ne like ? Que se passe-t-il si personne ne voit ? Si personne ne sait ? \u00c0 quoi bon avoir fait tout \u00e7a ?\nC'est l'homme qui fait la photo ou c'est la photo qui fait l'homme ? \nJ'aime beaucoup G\u00e9rard. Mais je ne comprends pas toujours l'esp\u00e8ce humaine. Quand elle veut sa t\u00eate devant chaque paysage, chaque animal, chaque rien du tout, pour avoir quelque chose \u00e0 publier. C'est sans aucun doute \u00e7a l'addicton la plus sournoise du si\u00e8cle. \n\n",
      "slug": "san-gregorio",
      "display_slug": "san-gregorio",
      "type": 1,
      "start_time": 1699540902.9,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1699540902.9,
      "location": {
        "id": 106016085,
        "name": "San Gregorio",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -52.4574581,
        "lon": -69.5447567,
        "venue": null,
        "uuid": "1dcd66d4-1d67-4bee-b016-f73a7223bc16"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 14.0,
      "uuid": "df63bfa1-e00a-4e29-a46c-0f830635d238"
    },
    {
      "id": 85037639,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 106016561,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Rio Grande",
      "display_name": "Rio Grande",
      "description": "Rio grande, c'\u00e9tait un peu l'arr\u00eat surprise pas pr\u00e9vu mais finalement tr\u00e8s b\u00e9n\u00e9fique. Il faut savoir que cette ville se situe au d\u00e9but de la Tierra de Fuego, et que c'est une zone franche, r\u00e9put\u00e9e donc pour accueillir pas mal d'entreprises et surtout d'usines, ainsi que du gaz. Et surprise ou pas, Total est m\u00eame venu y chercher un peu de p\u00e9trole, pour le plaisir. Et comment vous dire qu'on suppose grandement que cela a particip\u00e9 \u00e0 l'agrandissement de la ville.\nCependant, le c\u00f4t\u00e9 industriel de la ville et son versant baln\u00e9aire, orn\u00e9 de moultes statues \u00e0 la gloire des h\u00e9ros de la guerre de malvines, permet de comprendre tout un pan de l'histoire Argentine toute r\u00e9cente.\nC'est une ville \u00e9trange, o\u00f9 se m\u00eale la volont\u00e9 de faire rayonner les peuples selk'nam, prot\u00e9g\u00e9s un temps par les missionnaires avant que ces derniers ne soient d\u00e9gag\u00e9s et les peuples d\u00e9cim\u00e9s (tant par les maladies que par la volont\u00e9 de quelques propri\u00e9taires terriens de les exterminer, vous comprenez, ils ne connaissaient pas la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9 et chassaient donc les moutons des paysans, innacceptable donc), l'envie de mener plein de projets culturels, la culture de la p\u00eache \u00e0 la truite, des zones industrielles, des \u00e9coles d'art, l'oc\u00e9an, et du b\u00e9ton.\nEn r\u00e9alit\u00e9, la ville tente de faire plein de choses, et on s'est retrouv\u00e9 \u00e0 observer une expo d'\u0153uvres r\u00e9alis\u00e9s par des lyc\u00e9ens en avant premi\u00e8re et un peu par hasard (ou comment se taper l'incruste dans le hall d'un lyc\u00e9e en croyant qu'il s'agit d'un mus\u00e9e.... Oupsi).\nOn a aussi pu longer le littoral. Et racheter un nouveau matelas \u00e0 Micka. Et acheter du hummus de qualit\u00e9, ou pas. Et se faire \u00e0 manger. Et dormir dans un lit. Et visiter la casa de la cultura. Et appeler des copaings. Et go\u00fbter des churros au dulce de leche. \nBon, on \u00e9tait cens\u00e9s partir \u00e0 16h avec le bus pour rejoindre Ushuaia apr\u00e8s ce plaisant arr\u00eat. On s'y est donc point\u00e9s \u00e0 15h parce qu'on est des gens pr\u00e9voyants. Et on s'est de fait retrouv\u00e9s face \u00e0 Claudia, travaillant \u00e0 la compagnie Tasca-Marga, qui nous a appris qu'il n'y avait pas de bus \u00e0 16h. Non non non non. Alors que pour une fois j'avais pris la place sur internet et non \u00e0 une oficina. Et que pour une fois on avait m\u00eame pris les places devant, et non celles toutes derri\u00e8res parce que j'y suis un peu malade (comme une enfant assise derri\u00e8re au fond qui ne supporte pas trop les virages en voiture, oui c'est toujours moi l'enfant malade qui vomit dans les virages). Bref que pour une fois, je me faisais un peu un plaisir de prendre un bus. Enfin, la bonne nouvelle dans tout \u00e7a, c'est qu'il n'y avait pas de bus \u00e0 16h, mais qu'il y en avait un \u00e0 22h. Bon. Il y en avait un \u00e0 20h aussi, mais on ne pouvait pas se faire rembourser celui d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9-pay\u00e9. Alors en bons fran\u00e7ais, on ne s'est pas assis sur notre argent, et on a d\u00e9cid\u00e9 d'attendre. Bon et comme Claudia nous a gentiment propos\u00e9 de garder nos sacs et d'aller boire un caf\u00e9, on s'est dit OK. On s'est un peu enflamm\u00e9s donc on est partis en courant du bar o\u00f9 on \u00e9tait quand Claudia nous a envoy\u00e9 un texto \u00e0 20h30 pour nous dire qu'il fallait qu'on revienne. Parce qu'elle avait appel\u00e9 la compagnie \u00e0 Buenos Aires pour r\u00e9cup\u00e9rer mon num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone pour nous pr\u00e9venir. Parce qu'elle est gentille Claudia. Et quand on est arriv\u00e9s, elle nous a offert un mat\u00e9. Et on a pu discut\u00e9. Et quoi qu'il advienne, elle allait attendre avec nous jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e du bus, parce que c'\u00e9tait son travail et que c'\u00e9tait normal. Et elle nous a dit beaucoup de choses Claudia. Qu'elle \u00e9tait d'ici, que c'\u00e9tait la seule qui bossait sur la Tierra de Fuego pour cette compagnie. Qu'elle avait l'habitude de voir des touristes s'\u00e9garer \u00e0 Rio Grande et aussi de les rassurer, parce que souvent des gens se retrouver sans h\u00e9bergement et parfois avec des enfants. Et qu'elle les h\u00e9berg\u00e9ait parfois, parce qu'elle n'allait pas laisser des gens \u00e0 la rue alors qu'il fait froid l'hiver ici. Mais qu'elle \u00e9tait contente parce qu'elle \u00e9tait plut\u00f4t bien pay\u00e9 par la compagnie. Qu'elle travaillait 48h semaine, avec un jour de repos. Et que demain, elle reprenait \u00e0 5h du matin. Elle nous a dit qu'elle avait pu aller \u00e0 Punta Arenas, et qu'elle avait un peu visit\u00e9 la r\u00e9gion. Elle nous a montr\u00e9 les photos de ses vacances. Et on a senti qu'elle \u00e9tait un peu d\u00e9\u00e7ue qu'il n'y ait pas plus de monde qui s'arr\u00eate \u00e0 Rio Grande.\nAlors on a attendu avec Claudia jusqu'\u00e0 23h30. Parce que le bus avait plus de retard que pr\u00e9vu. Quand elle nous a quitt\u00e9, elle nous a laiss\u00e9 son num\u00e9ro perso, juste au cas o\u00f9, si jamais on \u00e9tait pas s\u00fbr des horaires des prochains bus. Et elle nous a souhait\u00e9 un beau voyage. Et quand on rencontre des gens comme \u00e7a, qui ont le sourire et sont gentils juste parce que c'est plus simple ainsi, on se rappelle qu'on a beaucoup \u00e0 apprendre. \nAlors on est mont\u00e9 dans le bus, qui nous a d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 Ushuaia \u00e0 3h. Et on a pas ral\u00e9, parce qu'on a pens\u00e9 \u00e0 Claudia qui allait se lever quelques heures apr\u00e8s. On s'est quand m\u00eame payer le luxe (un luxe \u00e0 2,30\u20ac n'abusons pas des paillettes) de prendre un Ubber en arrivant pour s'\u00e9viter 1h de marche. Et lorsqu'on est arriv\u00e9, Ruben nous attendait, pour nous accueillir, nous souhaiter la bienvenue, nous faire visiter l'appartement, nous conseiller des randonn\u00e9es , et nous faire b\u00e9n\u00e9ficier d'une promo sur les sorties bateaux. \nVient donc se poser une seule question, fondamentale : \u00e0 quel moment dorment-ils, ces argentinos ? \n\nPS 1 : je vous laisse admirer les jolis graffs qui ornent la ville de Rio grande, y'en a plein partout et ils ont des choses \u00e0 dire je crois les gens l\u00e0 bas. \nPS 2 : on remercie pas Total de parvenir partout dans le monde \u00e0 venir forer pour du p\u00e9trole ou pour du gaz ou pour tout produit dont l'exploitation peut rapporter des sous. Oui, \u00e7a permet aux gens de vivre et c'est une des rares entreprises avoir les moyens d'investir la dedans, certainement. Mais je me questionne quand m\u00eame sur le quoi qu'il en co\u00fbte si cher \u00e0 notre fameux pr\u00e9sident.  [Qu'on soit bien d'accord, je suis cependant contente qu'il y ait de la gasolina dans les bus, et qu'il y ait des douches chaudes de temps en temps, c'est facile de critiquer] \nPour info, ils \u00e9taient aussi plus haut Total, dans les environs d'Esquel, \u00e0 essayer d'aller r\u00e9cup\u00e9rer du lithium pour faire des batteries pour les jolies voitures \u00e9lectriques en pr\u00e9vision. Alors que toute la ville se mobilise actuellement contre car ce sera n\u00e9cessairement une cata \u00e9cologique quoi qu'il en soit.\nPS 3 : pour qu'on soit clair, il y a toujours du drama dans l'histoire Argentine. La guerre des malvines, qui date de 1980 environ, en est un nouveau. En gros il y a des \u00eeles au large de la terre de feu, qui historiquement appartenaient \u00e0 l'Espagne, comme toute la Patagonia et la terre de feu. Avec la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance, tout logiquement, las Islas malvinas devaient donc devenir Argentine. Mais c'\u00e9tait sans compter sur les britanniques, qui voulaient leur part du g\u00e2teau et voulaient surtout conserver une enclave l\u00e0 bas. Alors comme des colons de qualit\u00e9, ils sont arriv\u00e9s sur l'\u00eele avec leurs gros sabots et y ont install\u00e9 des entreprises. Non contents de cela, le pouvoir militaire alors en place en Argentine, qui \u00e9tait un peu d\u00e9savou\u00e9, \u00e0 d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9rer ces \u00eeles afin de r\u00e9tablir sa l\u00e9gitimit\u00e9. Du coup il a envoy\u00e9 des petits jeunes, inexp\u00e9riment\u00e9s, faire la guerre l\u00e0-bas pour r\u00e9cup\u00e9rer les lieux. Manque de bol, c'\u00e9tait Margaret Thatcher en face, pas la plus souple des damoiselles de la r\u00e9gion donc. Les soldats argentins ont donc finalement d\u00fb se rendre, non sans laisser au passage pas mal de camarades et sans traumatiser les quelques survivants. La joie donc. L'argentine (en tout cas le sud, var c'est l\u00e0 que les gens nous en ont beaucoup parl\u00e9) reste tr\u00e8s marqu\u00e9e par cette guerre, qui a eu lieu il y a moins de quarante ans et qui fait donc clairement partie de l'histoire vivante. Un professeur nous a racont\u00e9 que des anciens combattants venaient dans les \u00e9coles pour raconter leur petit trauma d'avoir tu\u00e9 des gens. Et qu'il y a eu beaucoup de suicides chez ces jeunes sortants de la guerre. Ambiance.\nPS 4 : cela dit on s'est fait invit\u00e9 \u00e0 une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre (qu'on a pas pu aller voir parce qu'on partait trop t\u00f4t) et inviter par la police aussi \u00e0 participer \u00e0 un sondage de proximit\u00e9 (auquel on a pas pu r\u00e9pondre parce qu'on \u00e9tait pas des r\u00e9sidents de la ville). On s'est senti int\u00e9gr\u00e9 quoi ! ",
      "slug": "rio-grande",
      "display_slug": "rio-grande",
      "type": 1,
      "start_time": 1699540929.915,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1699540929.915,
      "location": {
        "id": 106016561,
        "name": "R\u00edo Grande",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -53.7856766,
        "lon": -67.7016369,
        "venue": null,
        "uuid": "28df1de1-071d-40f2-aedb-51b05e2a3ded"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Ushuaia",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "wind",
      "weather_temperature": 14.0,
      "uuid": "48e7d600-43f0-4b3b-8c65-7ef8123b5269"
    },
    {
      "id": 85037640,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 106016562,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Ushuaia",
      "display_name": "Ushuaia",
      "description": "Ushuaia. C'\u00e9tait un peu le r\u00eave \u00e9chou\u00e9 sur les rives de l'oc\u00e9an de notre enfance. Quand on est arriv\u00e9s \u00e0 3h du matin, il en restait peu de choses, sinon le sentiment d'avoir fait tout de m\u00eame beaucoup d'heures de bus pour arriver ici. Un Ubber et un (court) dodo plus tard, on s'est donc r\u00e9veill\u00e9s \u00e0 Ushuaia. Autant vous dire que si Micka r\u00eavait dur grasse apr\u00e8s midi, il \u00e9tait hors de question que je lui en laisse le r\u00e9pit. Ayant d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu de faire une rando avec des fran\u00e7ais le lendemain (une organisation n\u00e9cessaire car il fallait se rendre \u00e0 cette derni\u00e8re en taxi, les joies de la naturaleza sans v\u00e9hicule), on est parti faire une ballade. Une boucle qu'on pouvait rejoindre de l'appart sans avoir \u00e0 prendre de transport en commun. Bon, au final, il s'av\u00e8re qu'on s'est retrouv\u00e9s \u00e0 seulement quelques kilom\u00e8tres d'un autre d\u00e9part de randonn\u00e9e pour aller voir LE GLACIER MARTIAL. Du coup, vu qu'on y \u00e9tait quasiment, on s'y est avanc\u00e9s. Puis une fois au d\u00e9part de ladite randonn\u00e9e, on a demand\u00e9 au monsieur de l'accueil qui nous a dit qu'il fallait louer des crampons et des b\u00e2tons. Mais bon, on s'est quand m\u00eame avanc\u00e9s voir. On \u00e9tait fins avec mes palladium aux pieds et notre unique paquet de biscuits comme vaillant repas. Bref, comme on ne change pas une \u00e9quipe qui gagne, on est mont\u00e9 jusqu'au panneau \"fin del sendero\" parce qu'apr\u00e8s il y avait beaucoup de neige et un monsieur nous a vraiment d\u00e9conseill\u00e9 de poursuivre au-dessus. La vue en valait la peine. Le vent \u00e9tait cependant, bien pr\u00e9sent. Comme on est des warriors, on a snob\u00e9 tous les taxis \u00e0 l'entr\u00e9e du parc et on a redescendu notre petite route avec nos petits pieds. Bref, une baladounette comme Micka les aime passionn\u00e9ment. Une bi\u00e8re et quelques sticks de mozzarella plus tard, tout \u00e9tait oubli\u00e9. \nLe lendemain c'\u00e9tait direction donc LA LAGUNA ESMERALDA avec les copaings fran\u00e7ais (pr\u00e9sentement de Chateaurenard, je pense qu'il est important de le pr\u00e9ciser). On \u00e9tait all\u00e9 voir le lac. On nous avait vendu beaucoup de boue, mais en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a passait cr\u00e8me. Et on avait tous vu qu'il y avait une seconde randonn\u00e9e, au dessus, permettant de se rendre \u00e0 L'ojo del albinos, soit un autre glacier. Un peu difficile parce que sans sentier et avec du d\u00e9nivel\u00e9. Mais \u00e0 quatre et arm\u00e9s de notre AllTrails, on s'est pas senti farouches lorsqu'on a vu le panneau \"acc\u00e8s interdit sans guide et sans mat\u00e9riel ad\u00e9quat\". Puis il y avait une guide en bas, avec un couple de br\u00e9siliens. Donc on s'est dit qu'il pouvait pas nous laisser mourir en haut quoi qu'il advienne. On a donc commenc\u00e9 \u00e0 monter sur de la caillasse puis tr\u00e8s vite dans de la neige. C'\u00e9tait tr\u00e8s beau, on avait la vue sur le lac, et on se faisait de belles traces les uns pour les autres. Puis on s'est mis \u00e0 suivre la guide parce qu'on avait aucune id\u00e9e d'o\u00f9 pouvait \u00eatre le glacier. Puis on a vu les nuages arriver et il s'est mis \u00e0 neiger. On avait r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 un argentin de Buenos Aires avec nous, qui ne nous l\u00e2chait plus d'une semelle et qui a fait ses meilleures photos de profil gr\u00e2ce \u00e0 nous. Pas affol\u00e9 le David. On a fini par arriver au glacier. Le lac devant \u00e9tait sous la neige. Et le glacier sortait l\u00e9g\u00e8rement. Bref, on est redescendu plus vite qu'on est mont\u00e9. On a kiff\u00e9 qu'il y ait une guide devant nous pour nous montrer un chemin. Bref, plus d'effort que de r\u00e9compense. Mais on aura bien ri tout de m\u00eame ! Nota bene : on est fin pr\u00eats pour les treks apr\u00e8s tout \u00e7a (je parle sans l'aval de Micka). \nLe lendemain, on est VRAIMENT partis faire une ballade au bord de la Playa Larga. Et cette fois avec notre carte de bus, sous peine que nos jambes nous fassent d\u00e9faut. On a eu la chance d'avoir du soleil quasi toute la journ\u00e9e, ce qui semble assez rare par ici. Parce qu'on est plus r\u00e9guli\u00e8rement sur du soleil suivi tr\u00e8s vite de vent puis de nuages puis de neige puis de r\u00e9-soleil. La Patagonia quoi. \nEt le mercredi, jours des grands enfants, c'\u00e9tait journ\u00e9e bateau pour aller voir les pingouins. Bon on en avait deja vu \u00e0 Valdes, mais en vrai prendre le bateau \u00e0 Ushuaia \u00e7a ne se refuse pas. Et en plus on avait une petite r\u00e9duc des fafas gr\u00e2ce \u00e0 Ruben (fran\u00e7ais donc radins). On a donc navigu\u00e9 sur le canal de Beagle, qui s\u00e9pare territorialement l'argentine du Chili. En effet, en face, on a aper\u00e7u Puerto Williams, soit la ville la (presque) plus m\u00e9ridionale du monde. On a vu un \u00e9l\u00e9phant de mer et son harem, lov\u00e9s sur les rochers. Et on a vu des pingouins aussi. Toujours aussi mignons, bien qu'on ait sinc\u00e8rement l'impression que sur terre, ils soient sans cesse en red\u00e9 apr\u00e8s un festoch. Ils sont bien plus rapides et \u00e9l\u00e9gants dans l'eau ! \nIl n'en fallait pas plus pour que Micka et moi m\u00eame nous decidiames (je ne suis pas sur de ma conjugaison de temps l\u00e0) de cr\u00e9er notre nouvel animal totem : le pangouin (applaudissements s'il vous pla\u00eet). \nLe jeudi, direction le Parque Nacional de la Tierra del Fuego ! Soit le seul endroit o\u00f9 il y a de la for\u00eat \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'oc\u00e9an (en Argentine) et o\u00f9 nous avons pu observer une for\u00eat toute jeune (et oui car elle n'a que 1000 ans, et oui \u00e7a m'a choqu\u00e9 moi aussi, nous ne sommes que bien peu de choses sur cette terre). Enfin d'en explorer une toute petite partie car tr\u00e8s peu est accessible. En vrai c'\u00e9tait tr\u00e8s beau, \u00e0 base de c\u00f4te oc\u00e9anique avec sommets enneig\u00e9s en face et des couleurs \u00e0 s'en d\u00e9chirer les yeux. Mais pourquoi Tierra de Fuego me direz vous ? Et bien parce qu'il faut savoir qu'il fait tr\u00e8s froid en hiver (coh\u00e9rent) et que les premier bateaux qui emprunt\u00e8rent le canal de beagle (dans l'objectif de faire le tour du monde et pas tant de conqu\u00e9rir au tout d\u00e9but) ne virent que de la fum\u00e9e lorsqu'ils long\u00e8rent ces c\u00f4tes. Parce que pour survivre, les peuples qui habitaient l\u00e0 allumaient des feux en permanence afin de survivre (et ils s'enduisaient le corps de graisse animale aussi, la base pour survivre par -20 degr\u00e9s.). Voil\u00e0. Comme la terre  d'argentine est malheureusement souill\u00e9e de sang, je vous laisse imaginer la suite de l'histoire. Des colons, des chercheurs d'ors, quelques missions, quelques maladies aussi, des propri\u00e9taires terriens, et un peuple d\u00e9cim\u00e9.\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment , il y avait les sek'nam et les yamanas en Tierra de Fuego. Les premiers \u00e9taient davantage dans les terres et chassait les guanacos, tandis que les seconds \u00e9taient un peuple de nomades, qui p\u00eachaient et construisaient des embarcations. En tr\u00e8s simple et vulgaris\u00e9 (parce qu'en vrai il y avait en tout, de recens\u00e9, 4 peuples diff\u00e9rents, mais je ne me souviens plus des deux autres et on en a semble-t-il que peu d'infos). \n Darwin avait d\u00e9sign\u00e9 le peuple des selkman comme \"le peuple le plus primitif\". Et dans sa bouche, c'\u00e9tait pas un compliment. Manque de pot, un pasteur (et missionnaire, cela va sans dire), Thomas Bridge, a \u00e9t\u00e9 l'un des premiers \u00e0 vivre avec eux et \u00e0 apprendre leur langue et \u00e0 tenter de comprendre leur culture. Malheureusement, il n'en reste que peu de choses sinon tout une armada de produits touristiques aujourd'hui. \nMais \u00e7a reste assez fou d'imaginer que dans des territoires aussi durs, des peuples parvenaient \u00e0 survivre. \u00c7a attise la curiosit\u00e9 et \u00e7a donne envie d'en apprendre plus.\nNota bene pour plus tard : Lucas Bridge, le fils du fameux pasteur, a grandi parmi eux et \u00e0 \u00e9crit un ouvrage afin de raconter son enfance. C'\u00e9tait le point culture ! \nLe vendredi, c'\u00e9tait pluie et organisation de la suite du viaje. Ruben nous a gentiment raccompagn\u00e9 en voiture au bus pour le d\u00e9part le lendemain, et \u00e7a c'\u00e9tait tr\u00e8s tr\u00e8s gentil :). \n\nPS 1 : on a appris apr\u00e8s qu'une femme est morte \u00e0 l'ojo del albinos, car elle mont\u00e9 l\u00e0 haut style plein \u00e9t\u00e9 sans veste, et  a fini en hypothermie sous la neige. Maintenant on sait.\nPS 2 : on aura aussi eu le plaisir de jouer aux apprentis plombier, le chauffe-eau ne fonctionnant pas pendant 2 jours. On s'est senti tr\u00e8s b\u00eates jusqu'\u00e0 ce qu'on comprenne grace au proprio qu'il y avait carr\u00e9ment un c\u00e2ble qui ne faisait pas contact (et donc que ce n'\u00e9tait pas de notre fait).\nPS 3 : il faut que je reparle de la sortie bateau. Il y a quand m\u00eame un type qui a jet\u00e9 du pain aux pingouins. Pour les voir de plus pr\u00e8s. Si l'esp\u00e8ce humaine n'est pas fini avec ce genre de comportement, je ne sais qu'en dire. Et pour couronner le tout, nous avons pu admirer C\u00e9line (j'ai d\u00e9cid\u00e9 de l'appeler comme ca), qui avait mis son meilleur chapeau instagramable pour faire ses meilleures photos sur le bateau. De toute part du bateau. Avec les \u00e9l\u00e9phants de mer derri\u00e8re, avec le phare, avec les pingouins. Et sa t\u00eate devant. Bref. Son chapeau s'est envol\u00e9. Pour atterir dans l'eau. Qu'a-t-elle fait ? Elle a sorti son t\u00e9l\u00e9phone. Pour filmer son chapeau dans leau. Et faire une \u00e9ni\u00e8me story. Si l'esp\u00e8ce humaine n'est pas fini avec \u00e7a. Je ne sais qu'en dire.\nPS 4 : En vrai ce ne sont point des pingouins qu'on a vu, ce sont des manchots. Avec tout mon respect.\nPS 5 : On pourra se dire qu'on a fait le Nordkapp norv\u00e9gien et la Tierra del Fuego quasi un an plus tard. Et \u00e7a, m\u00eame dans des r\u00eaves fous et na\u00effs, je l'aurai pas imagin\u00e9. ",
      "slug": "ushuaia",
      "display_slug": "ushuaia",
      "type": 1,
      "start_time": 1699769530.521,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1699769530.521,
      "location": {
        "id": 106016562,
        "name": "Ushuaia",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -54.7883409,
        "lon": -68.2726795,
        "venue": null,
        "uuid": "94dc05bb-e38d-4893-b8d9-fedf23b1c329"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Ushuaia",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "snow",
      "weather_temperature": 13.0,
      "uuid": "9ef9ca02-bce4-4a1e-8e42-98c1f2e7abc7"
    },
    {
      "id": 85037972,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 106016928,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Tolhuin, la parenth\u00e8se enchant\u00e9e ",
      "display_name": "Tolhuin, la parenth\u00e8se enchant\u00e9e ",
      "description": "Il y a des lieux dont c'est difficile de parler. Je pourrai dire qu'il y fait tr\u00e8s froid, qu'il y a du vent, un peu de soleil et souvent de la neige. Je pourrai dire que Tolhuin signifie \"comme un c\u0153ur\" en selk'nam. Qu'on y a rencontr\u00e9s de tr\u00e8s beaux gens comme on en croise peu et que \u00e7a r\u00e9chauffe toujours le coeur. Qu'on y a parl\u00e9 politique, \u00e9ducation, vie de villages, id\u00e9aux et que la r\u00e9alit\u00e9 des \u00e9lections a mis une claque assourdissante.\nQu'on s'est inqui\u00e9t\u00e9s pour nous parce qu'on nous croyait perdus. Mais qu'on nous attendait avec des empanadas maison (merci Andres). Qu'on s'est sentis un peu cons d'avoir du mal \u00e0 en partir.\nBref, Tolhuin, c'\u00e9tait surtout le camping HAIN, et la rencontre avec deux fr\u00e8res.\n\nPS : Je vais m\u00eame pas faire de blagues pourries en PS parce que j'en ai pas l'envie. Ah si quand m\u00eame, une petite info croustillante comme on en fait plus : ils ont introduit une cinquantaine de castors en 1946. Maintenant ils seraient pr\u00e8s de 600 000. Et ils construisent des barrages partout pardi, \u00e7a charbonne un castor. Mais \u00e7a nuit quand m\u00eame vachement aux \u00e9cosyst\u00e8mes ! R\u00e9sultat, possibilit\u00e9 absolue de les chasser pour les manger. Mais \u00e0 ce qu'il parait, c'est pas si facile que \u00e7a \u00e0 attraper. Et puis c'est mignon un castor quand m\u00eame.\nPS 2 : on a aussi appris que nos billets sortaient tout droit de la fameuse planche \u00e0 billets, car leur num\u00e9ro d'impression se suivaient litt\u00e9ralement. L'inflation. Terrible, terrible, comme dirait German.",
      "slug": "tolhuin",
      "display_slug": "tolhuin",
      "type": 1,
      "start_time": 1700594734.925,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1700594734.925,
      "location": {
        "id": 106016928,
        "name": "Tolhuin",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -54.5113492,
        "lon": -67.1954004,
        "venue": null,
        "uuid": "e0940979-794c-4689-9151-ba721425402b"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Ushuaia",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "snow",
      "weather_temperature": 6.0,
      "uuid": "e06afd32-3aaf-499e-81b9-6d3c4d5172b1"
    },
    {
      "id": 85038432,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 106017422,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "L'adieu \u00e0 Ushuaia ",
      "display_name": "L'adieu \u00e0 Ushuaia ",
      "description": "Quitter l'argentine, c'\u00e9tait pas si facile que \u00e7a. D\u00e9j\u00e0 parce  qu'on y \u00e9tait bien, que les gens y sont gentils et qu'on a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien accueillis. Et aussi parce que la petite enclave chilienne \u00e0 Torres del paine nous faisait craindre que le sourire des argentins allaient nous manqurr lorsqu'on allait devoir s'en aller.\nMais il fallait bien avancer apr\u00e8s deux mois.\nAlors apr\u00e8s une douce et courte nuit de 4h dans un vrai lit dans une grande maison (merci Patricia) avec de l'eau chaude, du chauffage, un chien et deux chats, nous voil\u00e0 debout afin d'aller prendre notre bus pour Punta Arenas. Ushuaia a tout donn\u00e9 \u00e0 notre d\u00e9part \u00e0 6h, vas-y que je te mets du lever du soleil sur oc\u00e9an avec bateaux sur l'eau et sommets enneig\u00e9s, elle a tout donn\u00e9 pour \u00eatre resplendissante pour notre dernier jour. \n\nOn a retrouv\u00e9 notre copaing chauffeur p\u00e9ruvien devant le bus. Celui qu'on avait crois\u00e9 \u00e0 Tolhuin la veille et qui nous avait appris qu'on \u00e9tait pas oblig\u00e9s de faire un aller retour \u00e0 Ushuaia puisqu'il passait par l\u00e0 la demain. Tant pis, va pour l'aller retour, nos billets \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 pris. \nEt on a roul\u00e9 assis loin de l'autre parce qu'il n'y avait plus de places \u00e0 c\u00f4t\u00e9 quand on a achet\u00e9 nos billets (la d\u00e9sesp\u00e9rance ) et entour\u00e9s d'un groupe de hollandais en sortie group\u00e9e, pour quitter le territoire argentin. Arriv\u00e9s au poste fronti\u00e8re Chilien, on \u00e9tait tout \u00e9mus de pouvoir dire bye bye sur un air de rythme de bossa nova si propre \u00e0 l'argentine, \u00e0 ce pays qui nous avait tant donn\u00e9 durant 2 mois.\nBon c'\u00e9tait sans compter sur les deux australiens, qui \u00e9tait aussi dans le bus, qui n'avaient pas de visa et qui se sont donc fait refoul\u00e9s (comme des merdes) \u00e0 la fronti\u00e8re chilienne. Et comme on est solidaires, et ben on est tous remont\u00e9s dans le bus pour les ramener en Argentine. Parce qu'entre le poste fronti\u00e8re argentin et celui du Chili, il y a un no man's land de quelques kilom\u00e8tres, qu'on ne sait pas trop \u00e0 qui il appartient et qu'on allait quand m\u00eame pas les laisser l\u00e0 . Non j'd\u00e9conne, y'a pas de solidarit\u00e9, on a juste pas eu d'autres choix que de les re-ramener au poste fronti\u00e8re argentin pour qu'il rentre chez leurs m\u00e8res. Ils ont dit \"sorry\" en descendant du bus. Les n\u00e9erlandais sont toujours calmes, les chauffeurs ont fait des blagues et nous on s'est chacun dit de notre c\u00f4t\u00e9 que \u00e7a aurait pu aussi nous arriver, en d'autres lieux, avec d'autres gens. \n\nPS : une question demeure donc => entre les deux fronti\u00e8res il a y a des moutons plein les champs. Ils ont la bi-nationalite o\u00f9 ils peuvent faire un saut\u00e9-fronti\u00e8re \u00e0 haute teneur diplomatique ?\nPS 2 : autre \u00e9v\u00e9nement important : le concert de la Renga, groupe iconique de rock qui doit avoir lieu samedi et qui va rassembler pr\u00e8s de 17 000 personnes \u00e0 Ushuaia. Le concert va \u00eatre diffus\u00e9 en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans toute l'Am\u00e9rique latine. Un diinguerie absolue \u00e0 venir apparemment ! On y sera pas, mais je pense qu'on a pas fini d'en entendre parler. \n",
      "slug": "ushuaia",
      "display_slug": "ushuaia",
      "type": 1,
      "start_time": 1700594777.522,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1700594777.522,
      "location": {
        "id": 106017422,
        "name": "Ushuaia",
        "detail": "Argentina",
        "full_detail": "Argentina",
        "country_code": "AR",
        "lat": -54.8069332,
        "lon": -68.3073246,
        "venue": null,
        "uuid": "2963d5be-28ea-478e-9a3a-4235c5a62c67"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Ushuaia",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 6.0,
      "uuid": "da2942eb-7a3a-4deb-b808-8b2c518ea4b6"
    },
    {
      "id": 85935834,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 107057391,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Punta Arenas, l'arr\u00eat sans fin",
      "display_name": "Punta Arenas, l'arr\u00eat sans fin",
      "description": "On est rest\u00e9 loooongtemps \u00e0 Punta Arenas. Parce qu'on avait r\u00e9serv\u00e9 un avion des mois \u00e0 l'avance pour pouvoir remonter directement \u00e0 Puerto Montt, au Chili, afin de gagner du temps. Et on avait pour intention de poser notre tente et de profiter de ces quelques jours pour organiser la suite et se reposer un peu. Bon, au vu des rafales de vent impromptues annonc\u00e9es, la Romina qui nous accueillait nous a donn\u00e9 deux lits sans rechigner. Parce qu'elle avait trop peur qu'on s'envole. On y a fait des mus\u00e9es, on y a balad\u00e9, on y a lutt\u00e9 contre le vent et on est all\u00e9 voir la Reserva Nacional de Magellanes qui se situe juste en dessus. On y a surtout rencontr\u00e9 Romina et Hugo, qui nous ont chaleureusement accueilli et avec qui on pass\u00e9 un s\u00e9jour un peu diff\u00e9rent, comme \u00e0 la casa. On en est reparti le c\u0153ur rempli et la larchimette au coin de l'\u0153il, pour aller reprendre notre petit bout de chemin.\n\nPS : On est all\u00e9 au cin\u00e9 aussi. Voir El demonio entre nosotros, premier film d'horreur qui fait exploser de rire toute la salle \u00e0 la fin. Bon d\u00e9lire. Et on est all\u00e9 voir Napo aussi, la d\u00e9ception absolue ever.\nPS 2 : On y aussi appris plein de choses sur le Chili, sa gestion des parcs et la corruption suppos\u00e9e d'une partie des maires toujours int\u00e9ress\u00e9s par le profit. L'attrait de l'argent quoi.\nPS 3 : Et une info importante, tout de m\u00eame, le Chili \u00e0 reconnu le g\u00e9nocide des Selk Nam en 2003. Comme quoi c'est possible de valoriser une culture qu'on a pourtant d\u00e9truite. \nPS 4 : On remercie Don Patricio pour ses anecdotes croustillantes, ses explications politiques et ses conseils touristiques. Au plaisir de le recroiser \u00e0 Santiago ! \nPS 5 : Et on remercie Hugo pour ses fant\u00f4mes du pass\u00e9, ses clopes gratt\u00e9es, ses potins du matin, ces fernets partag\u00e9s et ses looks pass\u00e9s. Et on lui souhaite bien du courage pour la suite de la temporada. \nPS 6 : Et on remercie Romina pour cette tranche de vie, pour sa sinc\u00e9rit\u00e9, pour ses projets d'ailleurs et pour l'apprentissage du chin chin \u00e0 venir. Nous on y croit ! \nPS 7 : On remercie aussi Victor. Lui-m\u00eame sait pourquoi :p ! \n",
      "slug": "punta-arenas",
      "display_slug": "punta-arenas",
      "type": 1,
      "start_time": 1700662969.603,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1700662969.603,
      "location": {
        "id": 107057391,
        "name": "Punta Arenas",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -53.1625688,
        "lon": -70.907822,
        "venue": null,
        "uuid": "0a2cafa5-d31f-41c3-9a33-8833ca110009"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Argentina/Ushuaia",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 10.0,
      "uuid": "7e4f0022-d74a-4ab2-a073-a12c15420d6c"
    },
    {
      "id": 85935835,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 107057392,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Puerto Montt express ",
      "display_name": "Puerto Montt express ",
      "description": "Petit passage \u00e9clair d'une nuit afin d'attraper un avion \u00e0 terre le lendemain. C'\u00e9tait plus jolie que pr\u00e9vu. Et on a eu l'opportunit\u00e9 de retrouver les m\u00eame bateaux de croisi\u00e8res que ceux aper\u00e7us en Norv\u00e8ge. Il y a quasi 6000 personnes \u00e0 bord d'un de ces bateaux, une folie des grandeurs difficilement imaginables je trouve. Et pr\u00e8s de 46 sont attendus au large de Puerto Montt durant la temporada. Je vous laisse faire le calcul (c'est monstrueux).\n\nPS petit bonheur : avoir un petit d\u00e9jeuner compris dans le prix de la nuit, et des \u0153ufs servis just for us. Petit privil\u00e8ge qui fait plaisir ! ",
      "slug": "puerto-montt",
      "display_slug": "puerto-montt",
      "type": 1,
      "start_time": 1701275162.061,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1701275162.061,
      "location": {
        "id": 107057392,
        "name": "Puerto Montt",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -41.471798,
        "lon": -72.9395915,
        "venue": null,
        "uuid": "16d233e9-b38f-4163-b30a-4effe6b5dd23"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 14.0,
      "uuid": "82bec753-0a2f-4d1a-876d-16bfa8b718a3"
    },
    {
      "id": 85935836,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 107057393,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Castro, las islas bonitas ",
      "display_name": "Castro, las islas bonitas ",
      "description": "Globalement, on a vu de tr\u00e8s jolies paysages, \u00e0 base de bateaux et de grands pr\u00e9s avec et des vaches et des moutons. Et on a v\u00e9cu sous une m\u00e9t\u00e9o bretonne aussi durant 2 jours. Malheureusement, le prix de l'entr\u00e9e des parcs ainsi que la difficult\u00e9 \u00e0 trouver des randonn\u00e9es accessibles \u00e0 pied nous a pouss\u00e9 \u00e0 \u00e9courter le s\u00e9jour qu'on y avait pr\u00e9vu.\nOn aura quand m\u00eame pris quelques ferry, et d\u00e9couverts Castro, Dalcahue et Achao. Ce qui en soit \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 franchement chouette ! Mais c'est dans ces moments-l\u00e0 qu'on regrette un peu notre Tomy-truand (choupinou qu'il nous attend sagement). \n\nPS 1 : On a dormi dans une chambre dans une maison, o\u00f9 une dame est venue refaire notre lit quand on est parti. Comme dans un h\u00f4tel quoi. Les shlags que nous sommes ne se sont pas reconnus dans le standing (surtout quand la moiti\u00e9 de tes sous v\u00eatements sont accroch\u00e9s de toute part de la chambre apr\u00e8s une lessive sauvage des fafas). \nPS 2 : Pas merci pour la glace sans go\u00fbt, franchement les colorants ne font pas tout. \nPS 3:  On souhaite tout le bonheur du monde \u00e0 Paula, \u00e9toile  \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de notre soir\u00e9e. Les ann\u00e9es passent plus vite que les semaines. Et le temps n'attend pas.",
      "slug": "castro",
      "display_slug": "castro",
      "type": 1,
      "start_time": 1701448497.759,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1701448497.759,
      "location": {
        "id": 107057393,
        "name": "Castro",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -42.482375,
        "lon": -73.7642918,
        "venue": null,
        "uuid": "dcf93bab-11fe-4f4f-92be-45d75ebfca87"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 12.0,
      "uuid": "bc410711-80fb-4cc9-89a9-48c9862844f8"
    },
    {
      "id": 85935837,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 107057394,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Puerto Varas",
      "display_name": "Puerto Varas",
      "description": "Puerto Varas, petite ville aux abords d'un graaaand lac, mais surtout aux abords de deux volcans pas farouches. En effet,la derni\u00e8re \u00e9ruption date de 2015, soit il n'y a pas si longtemps que cela. Ville charmante par ailleurs, avec un petit parc et un mignon march\u00e9 de No\u00ebl. Mais avec surtout le parc Vicente Perez Rosales \u00e0 c\u00f4t\u00e9 et la possibilit\u00e9 d'aller ballader sur le volcan. Bon ils ont z\u00e9ro respect car ils ont construit une station de ski dessus. Franchement ! Mais c'\u00e9tait quand m\u00eame tr\u00e8s beau, et surtout tr\u00e8s tr\u00e8s cool de marcher sur un volcan.\n\nPS : On s'est senti comme un peu comme des pigeons parce qu'on a du prendre un \"tour\" pour faire Saltos del Petrohue, le Lago Llaanquihue, le volcan Osorno sur une seule et m\u00eame journ\u00e9e. Parce que sans v\u00e9hicule, c'est un peu complicado de se d\u00e9placer. On a donc pay\u00e9 un chauffeur/guide. Louis de son pr\u00e9nom. Puis on a d\u00fb pay\u00e9 l'entr\u00e9e pour voir les cascades. Ensuite, Louis nous a arr\u00eat\u00e9 au bord d'un lac o\u00f9 \u00e7a valait vraiment mais alors vraiment la peine de faire un tour en bateau (payant en plus lui aussi). Comme on est pas tr\u00e8s courageux on a attendu que l'autre couple \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de nous disent non pour faire pareil, et aller ballader \u00e0 pied autour du lac pendant que la famille qui \u00e9tait avec nous allait elle faire le tour en bateau. Mais \u00e7a n'\u00e9tait pas fini. On nous a ensuite d\u00e9poser devant un restaurant, qui ne proposait que des menus. Et qui n'avait pas de cartes bien s\u00fbr. Ni de prix. Et qui ne pouvait servir seulement un plat. Une fois de plus, comme on a vu que l'autre couple avait dit non, on a saisi l'opportunit\u00e9 pour les suivre aussi. L'occasion de se retrouver \u00e0 manger notre petit pique nique, entre shlags, sur des jeux pour enfants, et sous la pluie. Merci Felipe et Jessica pour ce moment de spanglais, c'\u00e9tait bien sympa !\nApr\u00e8s le repas, Louis n'a pas d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 et a essay\u00e9 de nous vendre le t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge pour aller voir le volcan de plus pr\u00e8s. Cette fois l\u00e0, il avait d\u00e9j\u00e0 compris qu'on serait pas des touristes disciplin\u00e9s. Il savait qu'on allait mont\u00e9 avec nos pieds. Banco pour nous mais pas pour lui. Il a quand m\u00eame tent\u00e9 une derni\u00e8re escale pour nous faire acheter du miel. Sans succ\u00e8s. Tr\u00eave de plaisanterie, \u00e7a valait quand m\u00eame la peine parce que c'\u00e9tait tr\u00e8s beau. Mais on s'est bien rendu compte que le Louis il prenait ses pourboires sur notre dos toute la journ\u00e9e, et on l'a donc pas trouv\u00e9 tr\u00e8s honn\u00eate. Surtout qu'il nous a bien dit que ses 4 enfants \u00e9taient \u00e0 l'\u00e9cole allemande qui co\u00fbtait 400\u20ac le trimestre, et qu'on a bien compris qu'on faisait plus qu'y contribuer.\nBref, donner une meilleure image des fran\u00e7ais OK, passer pour des pigeons non. Enfin, l'arroseur fut arros\u00e9 puisqu'au final le seul truc qu'on a pay\u00e9 en plus c'\u00e9tait une glace dans une ferme dans le dernier arr\u00eat qu'il nous a fait faire. Et qu'il ne nous l'a pas vendu celle l\u00e0. Bref. Nous f\u00fbmes agac\u00e9s. Mais le volcan a su nous apais\u00e9. \n\nPS 2 : Micka a eu des sushis et une Kasteel donkel a la pression. Petit plaisir de la civilisation! \n\nPS 3 : Pour info, c'est l'une des r\u00e9gions que produit globalement beaucoup de viande et de saumon et de lait. \nLe Chili est en effet le deuxi\u00e8me exportateur de saumon juste apr\u00e8s la Norv\u00e8ge. \u00c7a part vers le Japon et les \u00c9tats unis. Bon le seul hic dans tout cas, c'est que \u00e7a se passe \u00e0 base d'\u00e9levage intensif pas tr\u00e8s chou-ette. Comprenez, grossi\u00e8rement, le proc\u00e9d\u00e9 : le saumon nait dans un laboratoire ; de l\u00e0, les \u0153ufs sont mis dans le lac (eau douce) ; puis, amener dans des camions r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s (si si, de verdad) jusqu'\u00e0 l'oc\u00e9an (eau sal\u00e9e). Il n'y a pas de saumon naturellement dans ces eaux l\u00e0. Mais les japonais notamment, en vue de nourrir leur population, se sont dit qu'il y avait quelque chose \u00e0 faire. Alors oui, le saumon n'est pas franchement cher dans la r\u00e9gion. Mais vraiment.....c'est  pas une vie de ouf pour un saumon. Et je ne vais pas en rajouter avec les antibiotiques et autres choses pas hyper affriolantes qu'on pourrait y ajouter. Enfin, perso si j'\u00e9tais un saumon, j'aimerai pas habiter l\u00e0. Punto. \nEn ce qui concerne le lait, petite info croustillante. Qui donc peut bien acheter tout le lait des producteurs de la r\u00e9gion?! Et bien, cela va sans dire, Nestl\u00e9 ! Qui ach\u00e8te tout et choisit les prix pour tous. Apparement, une autre entreprise essaye de faire son truc \u00e0 c\u00f4t\u00e9, et une petite co-pro s'est mont\u00e9e pour tenter de r\u00e9sister. \n\nPS 4 : Micka a caress\u00e9 un veau et s'est laiss\u00e9 absorber par son regard. Je peux vous dire qu'on a fr\u00f4l\u00e9 devenir vegan! Les b\u00e9b\u00e9s en vrai, c'est trop tendre pour \u00eatre comestible. \n",
      "slug": "puerto-varas",
      "display_slug": "puerto-varas",
      "type": 1,
      "start_time": 1701448554.661,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1701448554.661,
      "location": {
        "id": 107057394,
        "name": "Puerto Varas",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -41.317802,
        "lon": -72.9829073,
        "venue": null,
        "uuid": "bc831a74-4f2b-4270-88e5-26b99217765e"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 14.0,
      "uuid": "6d54703c-1280-4524-a7b5-305ab32937f1"
    },
    {
      "id": 85935838,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 107057395,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Valdivia",
      "display_name": "Valdivia",
      "description": "Valdivia, ville estudiantine o\u00f9 il fait bon ballader. On y a retrouv\u00e9 du soleil et de la chaleur (mon corps ne connaissait plus cette sensation depuis longtemps). Ainsi que des sealions aux abords de la c\u00f4te, pour mon plus grand bonheur. \u00c7a sent l'\u00e9t\u00e9 !\n\nPS : On a aussi vu un club de caopeira sur la plaza. L'occasion pour moi m\u00eame de so\u00fbler Micka et de m'imaginer en refaire \u00e0 tout moment. ",
      "slug": "valdivia",
      "display_slug": "valdivia",
      "type": 1,
      "start_time": 1701621194.358,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1701621194.358,
      "location": {
        "id": 107057395,
        "name": "Valdivia",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -39.81820430469122,
        "lon": -73.26233068062086,
        "venue": null,
        "uuid": "ffa28fb0-737a-463d-a404-4fb4768aa6f4"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "clear-day",
      "weather_temperature": 20.0,
      "uuid": "844c848a-6853-41ee-a40a-33c5a06e35ff"
    },
    {
      "id": 85935839,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 107057396,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Pucon, et le volcan qui fume ",
      "display_name": "Pucon, et le volcan qui fume ",
      "description": "Si on savait qu'on \u00e9tait dans la r\u00e9gion des volcans, on \u00e9tait clairement pas pr\u00eats \u00e0 en voir un en activit\u00e9 de vrai. \n\nNous fumes donc bien \u00e9tonn\u00e9s\nd'apercevoir ce dernier enneig\u00e9\nmais bien r\u00e9veill\u00e9. \nQue de crainte de le voir exploser,\nque de soleil pour le r\u00e9animer !\nQu'\u00e0 cela ne tienne,\nMicka ouvrit donc graaaand ses yeux, \net laissa un r\u00e2le s'exprimer. \nQue vais je donc devoir faire, \nva-t-elle me faire marcher ? \nSteffi chercha un sentier, \net se jeta sur la randonn\u00e9e.\n\nTr\u00e8s cher Micka, assis au bord du chemin, \nTenait en sa main une carte. \nSteffi cr\u00e9dule, totalement motiv\u00e9e, \nLui dit \u00e0 peu pr\u00e8s ce bourbier :\nEt pand'aventure, \u00e7a te dirait qu'on passe par ici ? \n\u00c7a a l'air tr\u00e8s jolie, et \u00e7a m'a l'air tr\u00e8s beau ! \nJe te jure, si on passe par l\u00e0, \nEt qu'on suit cette boucle jusqu'au bout, \nOn fait exactement ce qu'on a pr\u00e9vu aujourd'hui. \n\u00c0 ces mots, le panda cacha bien sa joie, \nNe montrant pas son courroux, \nIl marcha, jusqu'\u00e0 ce qu'on se trouve perdu. \nSteffi le regarda et dit : mon petit panda, \nTu sais bien que je suis une bille en orientation, \nPourquoi m'as tu donc suivi ? \nLe panda, col\u00e8re mais pas dupe, \nJeta son b\u00e2ton au sol et jura que l'on ne l'y prendrait plus. \n\nPS : Pas de tr\u00eave pour les guerriers, partis sur une ballade, on a fini sur une randonn\u00e9e de 20 km. Micka a vraiment tent\u00e9 de se d\u00e9barrasser de moi mais j'\u00e9tais vraiment trop tenace. J'ai pris des branches dans la t\u00eate et m\u00eame un croche-racine d'un arbre. Mais on a r\u00e9ussi \u00e0 rentrer en bus apr\u00e8s 2h de trotte pour y \u00eatre \u00e0 temps ! \nPS 2 : On est un peu las des parcs chiliens. Parce qu'il faut payer pour avoir le droit d'y entrer, et on a ensuite pas le droit de s'\u00e9carter des sentiers ouverts officiellement (un seul sur les quatre propos\u00e9s) parce qu'il y a des propri\u00e9t\u00e9s priv\u00e9s autour. Bref. On se sent un peu flou\u00e9s. Surtout qu'on a vu une jeune fille en PLS sans cheville en \u00e9tat de fonctionner, avec un monsieur qui, bien gentil, la portait. Ils avaient un talkie pourtant pour appeler les 6 gardiens du parc qui se tournaient les pouces apr\u00e8s avoir fait pay\u00e9 les gens. Et bien les gardiens, \"no llegan\". Pas tr\u00e8s cool en somme.\nPS 3 : Speciale d\u00e9dicace \u00e0 nos voisins de palier. Quand tu te retrouves \u00e0 parler volcan avec une g\u00e9ologue, et qu'elle-m\u00eame te dit que tout ce qu'elle sait, c'est qu'ils ne savent rien. Incredible !\nPS 4 : Il y a une grotte de Lourdes \u00e0 Pucon. Si si si si. La Marie est partout.\nPS 5 : Cookie, tu sera notre chien dans une vie future. \nPS 6 : Une ville avec un volcan qui fume en toile de fond, \u00e7a casse d\u00e9finitivement trois pattes \u00e0 un canard. \n",
      "slug": "pucon",
      "display_slug": "pucon",
      "type": 1,
      "start_time": 1701785321.964,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1701785321.965,
      "location": {
        "id": 107057396,
        "name": "Puc\u00f3n",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -39.2731173,
        "lon": -71.9777605,
        "venue": null,
        "uuid": "c36477f0-9f0d-4495-873c-66bd342446f5"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 2,
      "weather_condition": "clear-day",
      "weather_temperature": 19.0,
      "uuid": "859bb1c5-cd8a-4bc7-8597-4a18ba671b01"
    },
    {
      "id": 87040595,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 108352661,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Temuco",
      "display_name": "Temuco",
      "description": "Temuco est d\u00e9crite comme une grande cit\u00e9 ouvri\u00e8re, partiellement d\u00e9truite lors du s\u00e9isme de 2010. On avait quelques jours \u00e0 perdre et je me sentais le courage \u00e0 les passer dans une grande ville. Bon, on retiendra qu'on a pu y faire une machine, voir plein de trains de toute \u00e9poque dans le mus\u00e9e de la city, s'\u00e9tonner de voir des vaches tracter de grandes charrettes au march\u00e9, se faire all\u00e9ger le porte-monnaie de 9000 pesos pour un parc avec un sentier goudronn\u00e9, pas d'am\u00e9nagement et une vue non d\u00e9gag\u00e9e sur la ville (la CONAF, je n'en peux plus de toi).\nOn retiendra surtout qu'on a pu faire un chinois \u00e0 volont\u00e9, et que mes papilles n'avaient pas \u00e9t\u00e9 si heureuses depuis bien trop longtemps (oui oui oui j'ai pris 3 assiettes et 3 desserts, figurez-vous qu'il y avait des cr\u00eapes, oui des cr\u00eapes au dulce de leche, j'en ai mang\u00e9 deux, mais j'aurai tr\u00e8s bien pu en manger 3, voir peut \u00eatre m\u00eame 4 pour le plaisir de mourir d'un trop plein de cr\u00eapes). M\u00eame le Micka a eu peur de moi, \u00e0 r\u00e9veiller l'ogre, il ne savait plus comment g\u00e9rer la situation. J'aurai bien pu passer ma nuit dans ce chinois \u00e0 me baffrer de nourriture certes surgel\u00e9e mais si bien cuisin\u00e9e. Oui, les fran\u00e7ais, oui, nous tous, nous avons un probl\u00e8me avec la bouffe.\nBref, et on a aussi appris apr\u00e8s que le vendredi \u00e9tait un jour f\u00e9ri\u00e9. La vida quoi.\n\nPS : J'ai mang\u00e9 des cerises aussi. Parce que c'est l'\u00e9t\u00e9 ici, oui oui oui oui !\nPS 2 : Bon et comme c'\u00e9tait f\u00e9ri\u00e9, on avait rien \u00e0 bouffer le deuxi\u00e8me soir, parce qu'on l'avait pas calcul\u00e9. Un bout de fromage et un paquet de biscuit, c'est ce qui nous a sauv\u00e9. Je pense que j'ai tellement abus\u00e9 du chinois \u00e0 volont\u00e9 la veille que la vie nous l'a fait payer. \nPS 3 : Il y avait m\u00eame des concombres, des carottes r\u00e2p\u00e9es et de la salade \u00e0 volont\u00e9. Je sais pas comment dire comment c'\u00e9tait.\nPS 4 : Micka a aussi d\u00fb dire au revoir \u00e0 son matelas Big Agnes qu'il trimballait \u00e0 travers le Chili depuis pr\u00e8s d'1 mois. Petit ange parti trop t\u00f4t. D\u00e9pos\u00e9 dans la plus jolie poubelle que nous avons trouv\u00e9 (apr\u00e8s avoir d\u00fb le finir dans un bain de sang parce que Big Agnes la marque ils veulent s'assurer que tu ne leur fais pas \u00e0 l'envers alors du coup....; coup de ciseaux dans petit c\u0153ur gonfleur \u00e0 jamais lac\u00e9r\u00e9 ; j'esp\u00e8re qu'il y a un paradis des matelas balafr\u00e9 quelque part l\u00e0 haut). ",
      "slug": "temuco",
      "display_slug": "temuco",
      "type": 1,
      "start_time": 1701957980.818,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1701957980.819,
      "location": {
        "id": 108352661,
        "name": "Temuco",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -38.7362611,
        "lon": -72.590546,
        "venue": null,
        "uuid": "562231a8-f587-4d38-8589-d11421cb8dcd"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 26.0,
      "uuid": "ed8cd4dc-cd28-4b76-a7a0-bc4cbe13bd60"
    },
    {
      "id": 87040865,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 108352954,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Curacautin, la fin d'une \u00e8re ",
      "display_name": "Curacautin, la fin d'une \u00e8re ",
      "description": "Th\u00e9oriquement, nous aurions d\u00fb nous rendre au parc de Conguillio, ainsi qu'\u00e0 la r\u00e9serve nationale de Malalcahuello. Mais \u00e7a, c'est bien s\u00fbr la th\u00e9orie! Comme on est hors saison encore, c'est la gal\u00e8re d'acc\u00e9der aux parcs nationaux parce qu'il n'y a pas de bus. Et quand il y en a, \u00e7a n'est jamais s\u00fbr que les campings soient ouvert dedans. Bref, autant dire que \u00e7a fait faire beaucoup d'heures de trajet pour acc\u00e9der \u00e0 des parcs o\u00f9 les randos ne sont pas toujours folles. Voir o\u00f9 elles sont parfois inexistantes. Du coup nous avons pris le contrepied et apr\u00e8s plusieurs jours de tergiversations, on a d\u00e9cid\u00e9 d'aller dans le village entre les 2 parcs (payants) parce qu'apr\u00e8s tout, les paysages devraient bien \u00eatre les m\u00eame. Nous voil\u00e0 donc \u00e0 Curacautin. Sans trop savoir \u00e0 la base o\u00f9 on va dormir. Heureusement, un camping nous a r\u00e9pondu le matin du d\u00e9part pour nous dire qu'il \u00e9tait ouvert. Mais \u00e0 quelques kilom\u00e8tres du centre. Mais \u00e7a on le savait. \nNous arriv\u00e2mes donc le samedi, lendemain de jour f\u00e9ri\u00e9, \u00e0 Curacautin, tout content de retrouver la campagne. \nNous trouv\u00e2mes une petite dame qui faisait \u00e0 manger (clairement la seule de tout le village) mais \u00e0 notre grande surprise, cette derni\u00e8re nous informa globalement qu'on allait mourir. Parce que l'ins\u00e9curit\u00e9 et parce que des gens de Santiago \u00e9taient venus s'installer et qu'il y avait beaucoup de cambriolages et d'agression et qu'on ferait bien mieux de se m\u00e9fier parce que c'\u00e9tait dangereux par ici. Pas l'accueil qu'on esp\u00e9rait donc ! Nous voil\u00e2mes (petit plaisir d'\u00e2me) donc repartis apr\u00e8s un hot dog et nos sacs sur le dos, se demandant si nous allions nous faire agresser au bord de la route. Que nenni, 3 voitures se sont arr\u00eat\u00e9es pour nous demander o\u00f9 on allait avec nos gros sacs en longeant la d\u00e9partementale. Mais plut\u00f4t pour nous d\u00e9poser que pour nous agresser, \u00e0 notre grand soulagement. Arriv\u00e9e au camping Paraiso, entour\u00e9 d'une jolie rivi\u00e8re. On est contents on est vivants ! \nOn s'avance ensuite en ville faire un tour, et comme on se fait alpaguer par des petits jeunes qui tracte pour un bar, on d\u00e9cide d'aller boire une bi\u00e8re avant (les traditions persistent). On va pas se mentir, la bi\u00e8re s'est transform\u00e9 en bouteille de vin et on a mang\u00e9 de la viande tellement bonne que j'aurai pu m'en rouler par terre (oui la nourriture toujours). \nEt surtout, ensuite, on s'est rendu \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement local, \u00e0 savoir, le concert de los Kuatreros del sur, un OVNI musical pour nous mais un grand bonheur pour les gens pr\u00e9sents autour de nous. C'\u00e9tait cocasse je dirais. Parce qu'il y avait des monsieurs habill\u00e9s en cowboy qui se d\u00e9hanchaient sur de la musique que je ne saurai vraiment d\u00e9finir (country?). \nLe lendemain, c'\u00e9tait journ\u00e9e promenade. On se fait prendre en stop par un monsieur qui travaille le dimanche, mais qui va \u00e0 la messe. Choc des cultures. On se rend compte qu'il faut payer pour aller voir une cascade, parce qu'elle est sur un terrain priv\u00e9. Mais il y a des pizzas et du jus de fruit frais. On est contents. On marche. Cascades. On voit des terrains cools et on manque de se faire attaquer par un chien parce qu'on est bel et bien dans une propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, oupsi. O' voit quand m\u00eame de tr\u00e8s belles cascades et lz sentier est assez sympa. Tout va bien. Mais il commence \u00e0 se faire tard et le Micka est fatigu\u00e9. Et il reste globalement 3h de marche jusqu'au camping. Et surtout, le Micka entrevoit qu'une fois de plus, quand on va rentrer, on aura rien \u00e0 manger, parce que tout les commerces auront d\u00e9j\u00e0 ferm\u00e9s. Dans un sursaut de survie, il tend alors son pouce. Un monsieur en pick up s'arr\u00eate. Ils sont au complet, mais il est OK pour qu'on grimpe derri\u00e8re. Et la, tout \u00e0 coup, les 3h de marche se transforme en seulement 15 minutes. Micka reprend des couleurs. Et on se sent un peu comme le Labrador qu'on a jalous\u00e9 quelques minutes avant qu'on a vu pass\u00e9 \u00e0 l'arri\u00e8re d'un pick up oreilles au vent. C'est notre tour maintenant, notre moment de briller comme jamais. Bon il y a quand m\u00eame pas mal de cailloux et la route est tortueuse donc on s'accroche bien. On arrive en ville comme dans un vieux clip de pop, style rock star enclench\u00e9 et gracias \u00e0 la vol\u00e9e. \nRetour au camping, avec \u00e0 manger (et deux bi\u00e8res aussi, on ne se laisse jamais abattre). Un monsieur vient p\u00eacher juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Micka, qui envisage \u00e0 tout moment de le noyer. \nLe jour d'apr\u00e8s, on devait potentiellement aller dans l'un des parcs cit\u00e9s plus hauts. Mais il fait gris. Et la veille il faisait grand soleil. Du coup, au r\u00e9veil, ma motivation de camper en nature se d\u00e9sagr\u00e8ge, je nous visualise tremp\u00e9s sous la pluie \u00e0 faire des rando dans le brouillard. Mon corps n'est pas pr\u00eat \u00e0 rebrousser chemin loin du soleil. Et on a peur des parcs et d'en \u00eatre d\u00e9\u00e7us, alors qu'on a vu plein de jolies choses la veille. Du coup c'est d\u00e9cid\u00e9, la CONAF c'est termin\u00e9. On s'en m va vers d'autres horizons (et normalement on aurait pas d\u00fb pouvoir parce qu'il n'y avait plus de places dans le seul bus de la journ\u00e9e, mais on dit merci au monsieur du guichet pour sa r\u00e9activit\u00e9). \n\nPS : Seul endroit o\u00f9 les chiens passent sous les cl\u00f4tures pour nous aboyer. Rien \u00e0 foutre des conventions sociales.\nPS 2 : J'ai r\u00e9ussi \u00e0 trouver une cigale. Ou en tout cas, un insecte qui en a l'aspect et qui fait le m\u00eame bruit. Qui savait qu'il y avait des cigales ici ?\nPS 3 : C'est pas rien d'avoir 32 ans.\nPS 4 : Micka a appris au serveur \u00e0 ouvrir une bouteille de vin. Et \u00e7a c'\u00e9tait quand m\u00eame assez rigolo.\nPS 5 : On remercie la dame du camping qui \u00e9tait adorable et qui a vraiment un petit Paraiso ; et en plus elle nous a donn\u00e9 des bonbons avant de partir (et \u00e7a c'est le d\u00e9tail qui rend heureux). ",
      "slug": "curacautin",
      "display_slug": "curacautin",
      "type": 1,
      "start_time": 1702171624.492,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1702258024.492,
      "location": {
        "id": 108352954,
        "name": "Curacaut\u00edn",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -38.4372985,
        "lon": -71.8883419,
        "venue": null,
        "uuid": "cd715874-2afc-42a8-af95-9e2e2dc68747"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "clear-day",
      "weather_temperature": 20.0,
      "uuid": "96f61e77-24e8-41ee-9646-177d6dfde3b5"
    },
    {
      "id": 87040959,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 108353053,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Los Angeles, la vie d'Artiste ",
      "display_name": "Los Angeles, la vie d'Artiste ",
      "description": "Nous avions pr\u00e9vu d'aller \u00e0 Los Angeles tr\u00e8s franchement parce que c'est la claaaasse. M\u00eame si la ville n'est pas situ\u00e9e dans le pays auquel on pense en premier. Bon, on y allait aussi et surtout pour aller voir des cascades r\u00e9put\u00e9es tr\u00e8s jolies (saltos del laja). Arriv\u00e9s au Airbnb (on s'embourgeoise je vous dis), nos chers h\u00f4tes nous ont conseill\u00e9 mille et un parc \u00e0 aller voir. Mais pas de bus. Mais la CONAF. Donc on est bien rest\u00e9 arqu\u00e9 sur la nouvelle et saine id\u00e9e : les parcs nationaux, c'est terminado.\nPartis explorer la ville, on est tomb\u00e9s par un heureux hasard sur un concert et spectacle de danse afro p\u00e9ruvienne, organis\u00e9 devant le centre culturel Artequin. C'\u00e9tait tr\u00e8s jolie et les danseuses p\u00e9taient la classe (sp\u00e9ciale d\u00e9dicace \u00e0 la prof, on \u00e9tait pas loin d'une sc\u00e8ne \u00e0 l'auberge espagnole). L'occasion d'entendre de la musique en vrai et de voir des gens contents (ce qui fait quand m\u00eame toujours plaisir). Petite bi\u00e8re et petit Macdo (et oui, il fallait quand m\u00eame que \u00e7a finisse par nous tomber dessus), puis dodo !\nLe lendemain, on \u00e9tait fin pr\u00eats \u00e0 aller voir notre fameuse cascade. Du coup on a pris un bus. Qui nous a d\u00e9pos\u00e9 sur une voie rapide. Entour\u00e9e de restaurants (pas encore ouverts), de grillages et de barbel\u00e9s. On est parti dans une direction. On a march\u00e9. On s'est perdu dans un camping clairement \u00e0 l'abandon. On a fait demi tour. On est revenu sur la voie rapide. On a travers\u00e9. On s'est fray\u00e9 un chemin parmi les vendeurs de souvenirs en tout genre. On a vu une cascade. On la voyait d\u00e9j\u00e0 du pont. Mais elle \u00e9tait en travaux l\u00e0 cascade. Parce qu'il a beaucoup plu l'hiver dernier et qu'un \u00e9boulement aurait tout emport\u00e9. Elle est comme sur la photo Google la cascade. Mais l'envers du d\u00e9cor est loin d'\u00eatre naturel. Ils ont construit une piscine dans le lit de la rivi\u00e8re. Avec du b\u00e9ton. Genre, vraiment. Bref, on voulait essayer de voir l'autre cascade. Alors on a long\u00e9 la route et il y avait un chemin en terre avec une barri\u00e8re devant et un monsieur assis \u00e0 c\u00f4t\u00e9. On lui a demand\u00e9 si on pouvait traverser \u00e0 pied pour aller voir la cascade. Il nous a dit \"no puedes pasar ahora ; a las dos, solamente\". Il \u00e9tait midi. Le monsieur ne pouvant nous laisser passer, \u00e0 pied, qu'\u00e0 14h, on s'est dit quand m\u00eame qu'ils nous prenaient un peu pour des couillons l\u00e0, les chiliens. Parce que m\u00eame le monsieur dans son regard on a senti qu'il savait pas trop pourquoi il fallait attendre 14h. Mais comme on est un peu t\u00eatus, on avait vu qu'il y avait deux autre cascades un peu plus loin. Alors on s'est dit qu'on allait marcher le long de la route pour essayer de remonter le lit de cette m\u00eame rivi\u00e8re et d'y acc\u00e9der un peu plus loin. On a march\u00e9 donc. Quarante minutes. On a vu des lamas (OK c'\u00e9tait bien). Et surtout des propri\u00e9t\u00e9s cl\u00f4tur\u00e9es de toute part. Et au bout du chemin qui devait nous amener \u00e0 la rivi\u00e8re, il y avait des portails en acier. Et m\u00eame un autre portail derri\u00e8re un peu plus loin. Et une cam\u00e9ra devant. Parce que l'acc\u00e8s traversait un camping, qui \u00e9tait ferm\u00e9. Autant vous dire que les cascades, elles \u00e9taient pr\u00e9cieusement bien cach\u00e9es.\nBref. On a rebrouss\u00e9 chemin, et on est remont\u00e9 dans le bus. En se demandant quand m\u00eame franchement comment la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e peut \u00eatre si priv\u00e9e.\nBon, on a appris apr\u00e8s que l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau, au Chili, n'est absolument pas un droit. Et que quand il y a de l'argent \u00e0 faire, l'argent est roi.\nOn est donc rentr\u00e9 \u00e0 Los Angeles, notre petite ville de c\u0153ur, pr\u00eat \u00e0 renoncer une nouvelle fois \u00e0 voir des trucs naturels jolies gratuits ou juste accessibles. Mais il y avait un mini parc jolie dans la ville. Et surtout, des sushis de la vie.\n\nPS 1 : Les sushis au Chili, c'est du riz avec de l'avocat de la viande ou du poulet dedans. \u00c7a n'a rien que le nom de sushis. Mais c'est franchement bon et c'est pas (toujours) frit ! \nPS 2 : Los Angeles, c'est aussi le lieu d'une magistrale chute en 5 temps qui m'a amen\u00e9 directement au sol sur le trottoir. Petit coude sur goudron, j'ai pas l\u00e2ch\u00e9 les bi\u00e8res mais mon t\u00e9l\u00e9phone s'est jet\u00e9 par terre de lui m\u00eame. On aura quand bien vachement beaucoup ri, parce que c'\u00e9tait quand m\u00eame vraiment ridicule. En bonus, la photo souvenir. \n",
      "slug": "los-angeles",
      "display_slug": "los-angeles",
      "type": 1,
      "start_time": 1702315334.296,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1702488134.296,
      "location": {
        "id": 108353053,
        "name": "Los \u00c1ngeles",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -37.4707455,
        "lon": -72.351686,
        "venue": null,
        "uuid": "5f7a6a78-af02-4950-ab09-d3f1a8faa827"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 2,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 23.0,
      "uuid": "cb1eb702-a32b-4bf5-9040-17790eac627e"
    },
    {
      "id": 87041219,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 108353346,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Constitucion",
      "display_name": "Constitucion",
      "description": "Constitucion est une petite bourgade choisie un peu au hasard. Pour remplacer le voyage avort\u00e9 \u00e0 isla mocha (mais \u00e7a, c'est une autre histoire).\nPour s'y rendre, on prend un train a Talca (qui vient tout juste d'\u00eatre remis en service, et qui est le dernier r\u00e9seau \u00e0 voie \u00e9troite du pays fonctionnant encore semble-t-il) tout mignon qui va tout doucement et qui klaxonne r\u00e9guli\u00e8rement pour \u00e9carter les vaches et veaux du chemin de fer (si si si, je vous assure). Le trajet longe le fleuve qui m\u00e8ne \u00e0 la mer, et \u00e7a c'est tr\u00e8s jolie et surtout, \u00e7a ressemble beaucoup \u00e0 chez nous, le sud de la France, car la r\u00e9gion est remplie de vignes.\nBon, et pour ce que \u00e7a vaut, on y trouve une usine de cellulose, si reconnaissable \u00e0 son odeur, pos\u00e9e en bord de mer, \u00e0 la cool. Mais il y avait quand m\u00eame des jolies plages et peu de touristes. Et de bon sushis (nouvelle passion chilienne, oui).\n\nPS : Alors en vrai les panneaux tsunamis me paraissaient un peu too much, mais faut savoir qu'il y a eu un s\u00e9isme de la muerte en 2010 qui a bien ravag\u00e9 le pays, puisqu'il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 suivi d'un tsunami. Et que la ville de Constitucion en a pay\u00e9 cher le prix.\nPS 2 : Tr\u00e8s jolie jardin japonais soit dit en passant dans la ville.\nPS 3 : Merci \u00e0 la dame de la fripe pour les conseils sur le vin. C'est pas ma faute \u00e0 moi si les gens viennent me parler d'alcool, c'est culturel :D. ",
      "slug": "constitucion",
      "display_slug": "constitucion",
      "type": 1,
      "start_time": 1702488189.511,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1702488189.512,
      "location": {
        "id": 108353346,
        "name": "Constituci\u00f3n",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -35.3318306,
        "lon": -72.4118998,
        "venue": null,
        "uuid": "681be1e2-f020-419b-a07d-ec99e655b833"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "wind",
      "weather_temperature": 17.0,
      "uuid": "aba77575-1ec7-4b12-b3e9-45e8ffa4f104"
    },
    {
      "id": 87041318,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 108353452,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Valparaiso y Vina del mar",
      "display_name": "Valparaiso y Vina del mar",
      "description": "La Vall\u00e9e paradis, c'est un enchev\u00eatrement de collines, de gens, et de graffs en hautes et belles couleurs. \nOn a eu le temps de faire le tour de diff\u00e9rents barrios, de d\u00e9ambuler dans des escaliers \u00e0 n'en plus finir, de rencontrer un suisse pr\u00e9venant mais inqui\u00e9tant, de parler avec Alex r\u00e9f\u00e9rendum sur la Constitution, de boire de la bi\u00e8re belge \u00e0 l'anfiteatro et d'enfin go\u00fbter du poisson frais frit, d'arriver de nuit en se demandant si c'\u00e9tait chaud, de longer la mer (bien) et le port (pas tr\u00e8s bien), de traverser une zone militaire avec autorisation sp\u00e9ciale du monsieur, de tenter deux fois de se rendre au parque cultural et de se retrouver deux fois devant des portes ferm\u00e9es, de se retrouver sur la terrasse \u00e0 se dire que quand m\u00eame c'est assez classieux, de faire une excursion \u00e0 Vina del Mar et de flipper sur la hauteur des barres d'immeuble, de ne pas oser se baigner parce que le drapeau est rouge alors que tout le monde est dans l'eau, de faire des fripes en se disant que oui oui oui \u00e7a rentrera dans nos sacs respectifs alors m\u00eame qu'on en est pas vraiment s\u00fbrs, de constater que c'est vraisemblablement No\u00ebl puisqu'il y a des march\u00e9s partout, de prendre des funiculaires et d'essayer de pas parler dedans pour tenter de passer pour des locaux, de r\u00eaver du go\u00fbt des oreillettes et de se consoler avec des empanadas fr\u00eetes, de contempler les gens en maillot et de se moquer d'eux quand une grosse vague arrive, de s'assurer de ne jamais montrer trop haut dans les cerros parce qu'on est quand m\u00eame des babtous fragiles, de me plaindre de mon coude un jour sur deux, et de se dire que les villes portuaires ont toujours quelque chose en plus.\n\nBref, on nous a dit beaucoup de choses sur cette ville qui en font soi disant un rep\u00e8re de d\u00e9linquance et d'ins\u00e9curit\u00e9. Comme on est des fragiles, on \u00e9tait plus m\u00e9fiants qu'\u00e0 l'accoutum\u00e9e. \u00c0 tel point qu'on se l'est peut \u00eatre un peu mi-g\u00e2ch\u00e9e. Mais c'\u00e9tait bien, c'\u00e9tait beau, c'\u00e9tait diff\u00e9rent !\nEt comme tient \u00e0 le souligner Micka, nous avons surv\u00e9cu (alors m\u00eame qu'il avait des claquettes d'allemand au pied, je tiens \u00e0 le pr\u00e9ciser ;D). \n\nPS : Je me f\u00e9licite moi-m\u00eame pour ce henn\u00e9 tent\u00e9 \u00e0 minuit dans la salle de bain de l'auberge sans en mettre une goutte \u00e0 c\u00f4t\u00e9.\nPS 2 : Point politique, le dimanche il y avait le r\u00e9f\u00e9rendum sur la constitution. Pour info, la constitution actuellement en vigueur dans le pays est toujours celle de Pinochet. En 2019 (juste avant l'\u00e9pisode covid, \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 on devait venir au Chili d'ailleurs), un \u00e9v\u00e9nement anodin (l'augmentation du ticket de m\u00e9tro) a suscit\u00e9 une indignation majeure dans le pays et les gens sont sortis dans la rue (globalement, la m\u00eame histoire que les gilets jaunes sauf qu'au Chili il y a eu une trentaine de morts tout de m\u00eame). De l\u00e0 a emerg\u00e9 l'id\u00e9e d'une nouvelle constitution pour le pays, plut\u00f4t progressiste (peut \u00eatre trop \u00e0 ce moment l\u00e0) proposant par exemple l'inscription officielle du droit \u00e0 l'avortement ou encore la reconnaissance des peuples autochtones. \u00c0 ce moment l\u00e0, c'est un NON qui l'emporte au r\u00e9f\u00e9rendum, la Constitution n'est donc pas modifi\u00e9e. Aujourd'hui, l'id\u00e9e dune r\u00e9\u00e9criture de la Constitution, qui \u00e9tait \u00e0 la base largement contest\u00e9e par l'extr\u00eame droite, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par cette derni\u00e8re qui s'est grandement appropri\u00e9e le processus de r\u00e9\u00e9criture, quitte \u00e0 durcir d'autant plus la Constitution d\u00e9j\u00e0 existante. Et c'est donc pour cette nouvelle potentielle Constitution, plus conservatrice que l'ancienne, que les Chiliens \u00e9taient appel\u00e9s \u00e0 voter. Ce fut donc un NON. Le pr\u00e9sident actuel, Boric (plus jeune pr\u00e9sident de l'histoire du pays) a annonc\u00e9 renoncer \u00e0 r\u00e9former la Constitution, les pr\u00e9occupations des chiliens \u00e9tant vraisemblablement ailleurs en ce moment.\nPS 3 : Comme en Argentine, au Chili, les jours d'\u00e9lections, tous les mus\u00e9es/parcs/magasins sont ferm\u00e9s, afin que les gens aillent voter. Et le vote est obligatoire, sinon c'est amende party.\nPS 4 : Au Chili, l'avortement n'est autoris\u00e9 que depuis 2017 et uniquement pour 3 raisons sp\u00e9cifiques => viol de la m\u00e8re, feotus non viable ou danger pour la vie de la m\u00e8re. Je pose \u00e7a l\u00e0. ",
      "slug": "valparaiso",
      "display_slug": "valparaiso",
      "type": 1,
      "start_time": 1702656667.476,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1702656667.477,
      "location": {
        "id": 108353452,
        "name": "Valpara\u00edso",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -33.0458456,
        "lon": -71.6196749,
        "venue": null,
        "uuid": "85d6d552-3c6c-4b3f-9b59-34e6653cd623"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 19.0,
      "uuid": "4cc4e27b-e9b2-40a9-8e1e-f9896b4abcf6"
    },
    {
      "id": 87050313,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 108363645,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "C'est Santiago b\u00e9b\u00e9 ! ",
      "display_name": "C'est Santiago b\u00e9b\u00e9 ! ",
      "description": "On est arriv\u00e9 \u00e0 Santiago motiv\u00e9s comme jaja, OK c'est la city, mais il y avait forc\u00e9ment des choses \u00e0 y faire. Et on ne s'est pas tromp\u00e9 ! \nJour 1 : Arriv\u00e9e et ballade dans le centre un peu au hasard. On en profite pour aller voir la plaza de armas et le mus\u00e9e qui se trouve juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9, o\u00f9 l'on trouve \u00e0 la fois des tableaux d'O'Higgins et des premiers colons de l'\u00e9poque, mais \u00e9galement une exposition sur les 50 ans du coup d'\u00e9tat de Pinochet, et sur le n\u00e9cessaire travail de m\u00e9moire. \u00c0 l'heure o\u00f9 certains des disparus le sont encore, et \u00e0 l'heure o\u00f9 le Milei juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 se permet de r\u00e9\u00e9crire l'histoire Argentine juste, cela semble plus que n\u00e9cessaire. Apr\u00e8s cette piq\u00fbre de rappel, on s'en est all\u00e9 voir Santa Lucia, petite colline en plein centre de la ville, arbor\u00e9e et sans trop de d\u00e9nivel\u00e9 (ce qui fait grand plaisir \u00e0 vous savez qui), franchement jolie. On s'avance \u00e9galement voir les rues Paris et Londres, cens\u00e9es avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s ainsi car ressemblant aux calles europ\u00e9ennes. Et c'est petit, mais c'est bien vrai ! J'ai aussi et enfin go\u00fbt\u00e9 le mate con huesillo, boisson typique du Chili. Il s'agit de nectar de p\u00eache (tr\u00e8s sucr\u00e9) avec du ma\u00efs. C'est franchement bizarre. Mais je kiffe le style m\u00e9tropolitain avec mon gobelet \u00e0 la main. M\u00eame si j'ai quand m\u00eame pas pu le finir tellement c'\u00e9tait sucr\u00e9. \nJour 2 : Go to le mus\u00e9e de la memoria y de los derechos humanos, qui revient sur le d\u00e9roulement du coup d'\u00e9tat \u00e0 la moneda en 1973, et la dictature militaire de Pinochet qui a suivi ensuite. Et surtout sur les milliers de personnes disparues, tortur\u00e9es, d\u00e9tenues, qu'\u00e0 entra\u00een\u00e9 cette longue et terrible p\u00e9riode. Et bien, \u00e7a fait toujours froid dans le dos de voir comme la d\u00e9mocratie peut \u00eatre fragile, et comme la guerre froide avait et \u00e0 encore des cons\u00e9quences sur le monde entier. Histoire de souffler, on s'en est all\u00e9 ballader au parc du quintal juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9, et on est tomb\u00e9 nez \u00e0 nez sur une expo de Van gogh et Gauguin qui avait lieu dans un b\u00e2timent fait par la France (ah les expos universelles....). En bons chauvins et surtout parce que j'avais un peu envie d'y aller, on est parti admirer les reproductions des toiles de nos comp\u00e8res un temps arlesiens. Apr\u00e8s on a commenc\u00e9 \u00e0 me suivre et c'est l\u00e0 qu'on s'est un peu perdu, bien entendu. Guid\u00e9e par mon instinct moyen, on a march\u00e9 jusqu'\u00e0 un parc pas tr\u00e8s glamour pour enfin aller au march\u00e9 couvert de Santiago qui \u00e9tait bien s\u00fbr \u00e0 cette heure l\u00e0 ferm\u00e9. Bref, pas d\u00e9s\u0153uvr\u00e9s pour autant, on s'est tout de m\u00eame avanc\u00e9 voir La Moneda apr\u00e8s. Avant de filer \u00e0 Bellavista, le quartier chichi-boh\u00e8me-bo\u00eete, pour go\u00fbter le Terremoto, ou autrement dit le s\u00e9isme. \u00c0 savoir, une boule de glace \u00e0 la Pina avec du vin p\u00e9tillant et je ne sais plus quoi d'autre. Pas mal du tout. \nJour 3 : Journ\u00e9e \u00e0 Santa Cristobal, grande colline qui surplombe la ville, o\u00f9 l'on trouve un funiculaire, un zoo et m\u00eame une piscine. L'occasion d'admirer le gratte ciel de la city de plus haut, d'avoir un peu beaucoup chaud et de d\u00e9couvrir un jolie jardin japonais. On a d\u00e9couvert \u00e9galement les quartiers chics de Providencia et les alentours du gratte ciel, qui ressemblaient davantage \u00e0 ce qu'on imagine \u00eatre une grosse ville am\u00e9ricaine (Gossip girl enclench\u00e9e). \nJour 4 :  Direction la maison Grimaldi, soit l'angoisse absolu et l'horreur de la dictature Pinochet. Pour faire court, des centaines de centre de d\u00e9tention existaient sous Pinochet afin \u00e0 la fois d'instaurer la terreur mais aussi de faire disparaitre tout opposant politique. La villa Grimaldi \u00e9tait \u00e0 la base une belle b\u00e2tisse entour\u00e9e de fleurs, appartenant \u00e0 un humaniste. Et elle aurait pu le rester. Oui mais, ce fut un centre de d\u00e9tention, de torture, et d'ex\u00e9cution durant des ann\u00e9es. \u00c0 la fin de la dictature, la maison a \u00e9t\u00e9 ras\u00e9e et le tout \u00e0 \u00e9t\u00e9 revendu \u00e0 une entreprise de BTP, afin de faire dispara\u00eetre toutes traces de ce qui s'y est pass\u00e9. C'\u00e9tait sans compter sur les quelques survivants et sur les voisins qui ont fait en sorte que cet endroit devienne un lieu de m\u00e9moire collective. Je passe sur l'enfer absolu et sur la difficult\u00e9 \u00e0 tenter de trouver une explication rationnelle \u00e0 tant d'horreur. En sortant de l\u00e0, on fait franchement pas les fiers \u00e0 vrai dire. Parce qu'il y a des centres ainsi \u00e0 travers tout le pays, et qu'on ne conna\u00eet toujours pas \u00e0 ce jour l'ensemble des noms des desaparecidos, certaines familles militant encore aujourd'hui afin de savoir ce qui est arriv\u00e9 \u00e0 leurs proches. Et si l'on est pragmatiques, on se dit clairement que sans les t\u00e9moignages des rares survivants, tout \u00e7a aurait pu \u00eatre pass\u00e9 sous silence. Et on a aussi en t\u00eate qu'il y a quelques nostalgiques de Pinochet encore aujourd'hui. Et qu'on entend des gens raconter que lorsque certains se faisaient arr\u00eat\u00e9s car socialistes, (donc avec Allende, donc marxiste \u00e0 l'\u00e9poque), leurs voisins c\u00e9l\u00e9braient le coup d'\u00e9tat. \u00c7a en dit long sur la division d'un pays.... \nApr\u00e8s \u00e7a, difficile doublier que les choses peuvent vite basculer et que m\u00eame si un coup d'\u00e9tat reste peu probable en France... Voil\u00e0. \nPour info, Allende (mon h\u00e9ros d'adolescente) avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9mocratiquement, mais cela \u00e9tait vu d'un tr\u00e8s mauvais \u0153il par les am\u00e9ricains, qui n'avaient pas tr\u00e8s envie de voir un nouveau socialiste au pouvoir en Am\u00e9rique Latine dans un contexte de guerre froide. S'ensuit un coup d'\u00e9tat des arm\u00e9es et surtout le bombardement la Moneda, apr\u00e8s un discours d'Allende \u00e0 la radio nationale appelant le peuple \u00e0 garder espoir. La dictature militaire qui a suivi l'aura tout de m\u00eame bien sap\u00e9, l'espoir. \nApr\u00e8s cette visite joyeuse et rafra\u00eechissante, on est reparti dans la city pour essayer de penser \u00e0 des choses moins morbides (style l'\u00eatre humain est d\u00e9j\u00e0 tout pourri, l'histoire se r\u00e9p\u00e9tera, enfin tout \u00e7a tout \u00e7a). Parce que c'est quand m\u00eame m\u00eame la veille de No\u00ebl et ce serait bien d'\u00eatre un peu joie et lumi\u00e8re ! \nOn a fait quelques boutiques, on a achet\u00e9 du fernet et on s'est motiv\u00e9 \u00e0 sortir. Avant de se rendre compte qu'en fait arriv\u00e9 dans le quartier o\u00f9 on devait sortir on avait franchement pas envie de le faire du coup on est rentr\u00e9 se coucher, en se disant qu'on \u00e9tait trop vieux pour ces conneries. Bref, nous sommes des vieilles branches. \nJour 5 : Ultime mus\u00e9e, celui des Bellas Artes. Quelques achats et un peu de pr\u00e9pa pour la mission \u00e0 venir : le festival Parallelo Universo au Br\u00e9sil. \nOn est clairement pas pr\u00eats mais on est d\u00e9termin\u00e9s. \n\nPS 1 : Micka a decouvert les glaces \u00e0 l'ananas, et c'est devenu la deuxi\u00e8me passion de sa vie (juste apr\u00e8s One Piece)  !\nPS 2 : Ce qui fait peur \u00e0 Santiago, c'est ce qui para\u00eet \u00eatre un nuage de fum\u00e9e jusqu'\u00e0 ce qu'on rende compte qu'en fait non, c'est juste de la pollution. On appelle \u00e7a le smog apparement en anglais, toujours est-il que \u00e7a plane sur la ville en permanence, et que \u00e7a fait un peu peur d'imaginer qu'on respire donc tout ca. C'est l'aspect gris sur les photos. Pas glopi glop!\nPS 3 : En vrai je voulais pas que le r\u00e9cit de Santiago soit un truc de d\u00e9prim\u00e9, parce qu'on a quand m\u00eame bien kiff\u00e9 cette ville, malgr\u00e9 sa taille elle reste anim\u00e9e et arbor\u00e9e. Bref c'\u00e9tait bien sympa !\nPS 4 : Bon et apr\u00e8s v\u00e9rification, le gratte ciel se pr\u00e9nomme la Gran Torre et c'est donc le plus haut d'Am\u00e9rique du sud. 300 m de haut le machin tout de m\u00eame ! ",
      "slug": "santiago",
      "display_slug": "santiago",
      "type": 1,
      "start_time": 1703302250.492,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1703302250.493,
      "location": {
        "id": 108363645,
        "name": "Santiago",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -33.4193434,
        "lon": -70.6335165,
        "venue": null,
        "uuid": "729ce3af-dc91-432e-a292-89992ec3bfca"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 2,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 31.0,
      "uuid": "62df14f4-74e9-4724-81ac-78323a313df1"
    },
    {
      "id": 87050314,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 108363646,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Nowel \u00e0 l'a\u00e9roport ",
      "display_name": "Nowel \u00e0 l'a\u00e9roport ",
      "description": "Micka a mang\u00e9 une salade c\u00e9sar le soir de No\u00ebl. Voil\u00e0, tout est dit.\nJoyeux anniversaire \u00e0 ma sista. Et JOYEUX NO\u00cbL \u00e0 tous !\nOn ne sera pas joignable durant une dizaine de jours, festival et Br\u00e9sil oblige. Pour l'instant, on a surv\u00e9cu \u00e0 l'avion, et on se pr\u00e9pare \u00e0 notre 35h de bus :D. ",
      "slug": "santiago",
      "display_slug": "santiago",
      "type": 1,
      "start_time": 1703467690.959,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1703467690.96,
      "location": {
        "id": 108363646,
        "name": "Santiago",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -33.4193434,
        "lon": -70.6335165,
        "venue": null,
        "uuid": "46f1fd99-19ad-46fe-b8a6-f96c4b0b38cc"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Santiago",
      "views": 0,
      "comment_count": 2,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 29.0,
      "uuid": "05b492a3-5bef-4245-bdd6-6c465b6d71c9"
    },
    {
      "id": 89194876,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 110945075,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Sao Paulo ",
      "display_name": "Sao Paulo ",
      "description": "Alors arriver \u00e0 Sao Paulo un 25 d\u00e9cembre, dans une des plus grandes villes du Br\u00e9sil pour y rester entre 3h du matin et 18h, c'\u00e9tait une sacr\u00e9 aventure. On a trouv\u00e9 une ville vide parce que c'\u00e9tait No\u00ebl, et on a pass\u00e9 la journ\u00e9e \u00e0 errer au milieu d'une faune qui nous aura quand m\u00eame laiss\u00e9 des souvenirs assez marquants. Le mot hagard a pris un sens, mais on a quand m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 retrouver notre \u00e9quipe pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de br\u00e9siliens \u00e0 18h. On remercie la dreamteam  de SpaceShip Viagens et on s'en va pour un trajet de 35h avec eux, direrction la Praia de Pratigi et l'univers parall\u00e8le. Et \u00e0 ce moment l\u00e0, on ne savait pas trop nous m\u00eame o\u00f9 tout \u00e7a allait nous mener.\n\nPS : on aurait quand m\u00eame pas dit non \u00e0 une petite langouste des fafas. Ce n'est que partie remise ! ",
      "slug": "sao-paulo",
      "display_slug": "sao-paulo",
      "type": 1,
      "start_time": 1703473648.594,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1704856048.594,
      "location": {
        "id": 110945075,
        "name": "S\u00e3o Paulo",
        "detail": "Brazil",
        "full_detail": "Brazil",
        "country_code": "BR",
        "lat": -23.5506507,
        "lon": -46.6333824,
        "venue": null,
        "uuid": "edca378b-3091-4456-bdc2-2ff704801215"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Sao_Paulo",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 33.0,
      "uuid": "a451d767-758c-477d-9e12-330c123b68c8"
    },
    {
      "id": 89194942,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 110945147,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Pratigi - UNIVERSO PARALLELO BITCHES! ",
      "display_name": "Pratigi - UNIVERSO PARALLELO BITCHES! ",
      "description": "OK on \u00e9tait pas vraiment pr\u00eats. Entre le moment o\u00f9 Jean, notre mono du bus nous a dit \"Just one thing : don't die!\" et celui o\u00f9 on s'est retrouv\u00e9 en train de serrer des gens dans nos bras qu'on ne connaissait pas quelques heures avant en leur disant bonne ann\u00e9e, il s'est pass\u00e9 des si\u00e8cles.\nOn a pas fait de photos dignes de cette joyeuse f\u00eate \u00e0 c\u0153ur ouvert parce qu'elles ne seront jamais \u00e0 la hauteur. Mais on garde dans nos petites t\u00eates le bourdonnement des basses, les sourires des gens autour, le go\u00fbt s\u00e2l\u00e9 de l'eau tout autour, la fra\u00eecheur des a\u00e7ai de pirates, les \"qu'est-ce qu'on marche\" quotidien, les boucles des fins de soir\u00e9es, la crainte d'avoir rater trop de choses pourtant et la fr\u00e9n\u00e9sie de vouloir taper du pied encore, le fr\u00e9missement des feuilles de cocotiers, la chaleur du sable sous nos orteils et la recherche d'ombre perp\u00e9tuelle, la douceur des sucos de frutilla frais, la simplicit\u00e9 des rencontres et l'envie d'en \u00eatre tout entier.\nBref, c'\u00e9tait l'universo parallelo. Des jours, des nuits, du temps suspendu. Un petit paradis en somme. \n\nPS : on a laiss\u00e9 quelques points de vie l\u00e0 bas aussi. Mais \u00e7a, c'est une autre histoire. \n\n",
      "slug": "itubera",
      "display_slug": "itubera",
      "type": 1,
      "start_time": 1703646474.047,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1704856074.048,
      "location": {
        "id": 110945147,
        "name": "Ituber\u00e1",
        "detail": "Brazil",
        "full_detail": "Brazil",
        "country_code": "BR",
        "lat": -13.7110151,
        "lon": -38.992796,
        "venue": null,
        "uuid": "09062216-50c7-4ff2-84b4-e1116db96c03"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Sao_Paulo",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 30.0,
      "uuid": "ffb3ab05-ea03-4d38-a234-e15624cc9697"
    },
    {
      "id": 89195004,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 110945225,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Sao Paulo ",
      "display_name": "Sao Paulo ",
      "description": "Apr\u00e8s 35h, on est revenu \u00e0 la city, \u00e0 bord de notre bus magique, amput\u00e9s de quelques moussaillons rest\u00e9s se perdre encore un peu l\u00e0 bas.\nOn pensait \u00eatre pr\u00eats \u00e0 quitter le Br\u00e9sil mais c'\u00e9tait sans compter sur l'esprit de la f\u00eate et sur les copaings rencontr\u00e9s qui n'\u00e9taient pas pr\u00eats \u00e0 quitter le navire si t\u00f4t. Gr\u00e2ce \u00e0 eux on a donc rassembl\u00e9 nos derni\u00e8res forces pour aller visiter le quartier Beco do Batman, et faire le petit after de l'apr\u00e8s. Et c'\u00e9tait quand m\u00eame vachement bien.\nMerci les copaings, on est reparti de l\u00e0 plein de goods vibes et remont\u00e9s \u00e0 bloc pour la suite.\nWe'll see us again <3 (oui j'ai fait un emoji c\u0153ur comme une ado pr\u00e9pub\u00e9re et je l'assume ; trop d'amour donn\u00e9 par des gens de fait si loin et pourtant si proches de nous maintenant). TODO BENE! \nBref, on reprend le voyage plein d'amour et de foi en l'humanit\u00e9 (mais ne vous inqui\u00e9tez pas, le Chili nous attend de pied ferme \ud83d\ude05). \n\nPS : Sao Paulo, c'est quand m\u00eame bigrement diff\u00e9rent un 25 d\u00e9cembre d'un 5 janvier.\nPS 2 : Micka a pu savour\u00e9 son Macdo (menstruel) a deux reprises. Bien-pasbien-comestible.\n",
      "slug": "sao-paulo",
      "display_slug": "sao-paulo",
      "type": 1,
      "start_time": 1704337685.826,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1704856085.826,
      "location": {
        "id": 110945225,
        "name": "S\u00e3o Paulo",
        "detail": "Brazil",
        "full_detail": "Brazil",
        "country_code": "BR",
        "lat": -23.5506507,
        "lon": -46.6333824,
        "venue": null,
        "uuid": "3d02b4a4-6957-4036-bffa-d4ded443d6dc"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Sao_Paulo",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 24.0,
      "uuid": "255a1fda-d9d0-40cd-8347-20a0c8da39f4"
    },
    {
      "id": 89195281,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 110945552,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "San Pedro de Atacama ",
      "display_name": "San Pedro de Atacama ",
      "description": "Alors voil\u00e0, on est arriv\u00e9 \u00e0 San Pedro de Atacama. Apr\u00e8s un d\u00e9part de l'h\u00f4tel \u00e0 5h30 du matin, une attente (in) terminable a l'a\u00e9roport de 5h (l'avion qu'on devait prendre \u00e0 10h35 n'existait apparement plus donc on a d\u00fb attendre 13h pour finalement d\u00e9coller), un trajet en avion plein de perturbations o\u00f9 l'on a cru mourir 2 ou 3 fois (Micka m'a serr\u00e9 la main fort fort alors que moi m\u00eame j'\u00e9tais pas loin de la syncope, mais il y avait des gens qui riaient dans l'avion, mais pourtant un enfant lui pleurait bel et bien fort), un atterrissage en bonne et d\u00fbe forme suivie d'une nouvelle attente de 20 minutes pour qu'ils nous laissent enfin quitter ce foutu tunnel de sortie d'avion dans le calme et la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, une navette pour la gare routi\u00e8re, l'ingurgitation d'un repas, le rachat d'une carte sim pour avoir internet au Chili \u00e0 nouveau, le retrait d'argent, l'achat d'un billet de bus et un trajet de 20h pour arriver \u00e0 Calama, o\u00f9 on a d\u00e9couvert un bar avec des dames en robe tr\u00e8s courtes et d\u00e9collet\u00e9es, l'ingurgigation d'un completo, puis un nouveau bus d'1h30 qu'on a craint de ne pas r\u00e9ussir \u00e0 avoir. \nBref, on est arriv\u00e9 lundi \u00e0 23h dans la ville de San Pedro de Atacama. La fameuse au milieu du d\u00e9sert quoi.\nJe sais pas si c'est la fin du festival ou le trajet qui n'en finissait plus, mais on a du du mal \u00e0 atterrir en somme. \n\nApr\u00e8s ce trajet, on avait une journ\u00e9e d'errance pour reprendre nos esprits en main, organiser les jours \u00e0 venir et surtout rencontrer Marine et Matthieu, un couple de fran\u00e7ais avec qui on avait tchatch\u00e9 pour visiter les alentours de la ville ensemble et louer une voiture pour se faire (le saint Graal). \n\nOn a aussi eu la formidable id\u00e9e d'aller visiter le mueso municipal mais \u00e9galement de faire une petite ballade \u00e0 16h en plein soleil en plein d\u00e9sert (qui dit d\u00e9sert dit pas d'ombre et pas franchement d'eau). Voyant que les rues \u00e9taient vides, on s'est confirm\u00e9 mutuellement que l'id\u00e9e n'\u00e9tait pas ouf. Mais c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 trop tard parce qu'on all\u00e9 arriver au pied du mirador et qu'on avait d\u00e9j\u00e0 vid\u00e9 nos 2 litres d'eau et la moiti\u00e9 de la bouteille d'1,5 litres achet\u00e9e sur la route dans la seule \u00e9picerie ouverte \u00e0 cette heure l\u00e0 (cette information int\u00e9resse tout le monde, je sais). Arriv\u00e9s au pied, on a vu une maisonnette avec \u00e9crit \"Entrada : 6500 p/p\". Soit 6,50\u20ac l'entr\u00e9e par t\u00eate pour voir des ruines sans explications et ledit point de vue. On a fait un calcul scientifique prenant un compte l'heure, l'eau restante, notre motivation et la temp\u00e9rature ext\u00e9rieure et on a pass\u00e9 notre chemin. Et l\u00e0, croyez le ou non, un homme (un garde devrai- je dire) est sorti de la maisonnette pour nous h\u00e9ler et nous dire \"esta aqui\". Polis, on est revenu vers lui (un effort physique de plus pour si peu).\n Nous \ud83d\udc3c : \"Le point de vue c'est ici ? M\u00eame sans faire les ruines ? Il n'y a pas d'autres chemins ? Et vous vendez des bouteilles d'eau ? \nLui  \ud83e\udd11 :\" Pas d'eau, c'est ici, et \u00e7a ferme \u00e0 17h30 donc vous avez 1h30 pour faire l'aller retour, d\u00e9p\u00eachez vous. Il y a de l'air en haut, ne vous inqui\u00e9tez pas. \"\nNous : *On se consulte*. \"Ouais mais on a pas d'eau. Enfin un demi litre. Pour deux. Pour monter en haut en plein soleil. Et on a qu'une heure et demi. Merci mais non merci.\" \n\nBref, on a donc men\u00e9 une bonne partie de nos missions \u00e0 bien (y compris celle de se rappeler qu'on \u00e9tait bel et bien  revenu au Chili) avant de rejoindre les Frenchys pour boire un verre. L'occasion de se rappeler que nous partageons tous un amour de l'ap\u00e9ro et de la bouffe inconditionnel, et surtout de passer un moment un peu \u00e0 part \u00e0 pouvoir enfin parler de tout et n'importe quoi sans barri\u00e8re de la langue, sans filtre et en toute simplicit\u00e9. Un moment comme on les aime quoi ! \n\nLe lendemain, c'\u00e9tait d\u00e9m\u00e9nagement d'auberge et pr\u00e9paration des jours \u00e0 venir avec l'\u00e9quipe de French  moussaillons \u00e9toff\u00e9e de 3 nouvelles personnes. Une fois la rencontre effectu\u00e9e et le programme \u00e9tabli (au bar vous vous en doutez bien, il faut bien briser la glace) , r\u00e9cup\u00e9ration du paquebot qui nous am\u00e8nera \u00e0 bon port dans la soir\u00e9e (j'adoooore faire des m\u00e9taphores maritimes pour parler du d\u00e9sert, quelle petite trublionne je fais \ud83d\ude01),  RDV est pris d\u00e8s le lendemain pour l'aventuuuure. Et sans faire de teasing, on va bien rigoler. \n\nPS : j'ai pas pr\u00e9cis\u00e9 que Micka en est au tome 357 de Tome Pi\u00e8ce et qu'il a toujours pas fini Berserk (les vrai savent que je mens un peu).\nPS 2 : tr\u00e8s cher Chili, tu nous aura donn\u00e9 peu mais pris tellement. Je t'aime d'un amour amer, et je te dis vivement les adieu. La proc\u00e9dure de s\u00e9paration est affectivement amorc\u00e9e, je suis lasse d'y croire encore et toujours et d'en ressortir toujours d\u00e9\u00e7ue.\nPS : je n'aborde pas ici les premi\u00e8res nuits pass\u00e9es \u00e0 San Pedro qui furent pour moi, de longues heures pass\u00e9es \u00e0 compter des moutons infinis et \u00e0 boire de l'eau, me demandant si mon corps \u00e9tait d\u00e9finitivement rest\u00e9 sur la plage de Pratigi. J'appris plus tard que tout cela n'\u00e9tait que sympt\u00f4mes du mal de l'altitude. La lutte s'est d\u00e9roul\u00e9e sans couac. \n",
      "slug": "san-pedro-de-atacama",
      "display_slug": "san-pedro-de-atacama",
      "type": 1,
      "start_time": 1704856097.238,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1704856097.238,
      "location": {
        "id": 110945552,
        "name": "San Pedro de Atacama",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -22.910832,
        "lon": -68.2001376,
        "venue": null,
        "uuid": "d673dd77-8d2e-4e74-9b14-e953c596af18"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Sao_Paulo",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 32.0,
      "uuid": "99b67aa1-3ded-4af7-9a21-fc71f5ffcce5"
    },
    {
      "id": 89195758,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 110946111,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Le (fameux) d\u00e9sert d'Atacama ! ",
      "display_name": "Le (fameux) d\u00e9sert d'Atacama ! ",
      "description": "Apr\u00e8s avoir mont\u00e9 une chouette \u00e9quipe de Frenchys, non sans avoir \u00e9tabli un programme d'attaque et d'organisation (rien n'est jamais simple au Chili, si c'est la gal\u00e8re c'est plus dr\u00f4le pour eux), nous voil\u00e0 partis \u00e0 la d\u00e9couverte del desierto de San Pedro. Pour \u00eatre concise et efficace, on va pas tartiner des mots pour rien et on va faire \u00e7a chronologiquement, m\u00eame si \u00e7a manque affreusement de piquant (la vie est-elle oui ou non une phrase lin\u00e9aire qu'il faut voir comme ancr\u00e9e dans une temporalit\u00e9 dont on ne peut s'\u00e9chapper ? Vous avez 4h, n'oubliez pas d'inscrire votre nom et pr\u00e9nom en haut de la copie, des gens bien pr\u00e9f\u00e8rent parfois rester dans l'ombre).\n\nJour 1 : d\u00e9part pr\u00e9vu \u00e0 5h15 mais d\u00e9part effectif \u00e0 6h, la vie \u00e9tant toujours impr\u00e9visible. Nous nous rend\u00eemes voir les geysers del tatio, la laguna de los flamingos, el valle de los cardones y el valle de la Luna. Nous f\u00fbmes rapides efficaces et d\u00e9termin\u00e9s \n(le pass\u00e9 simple, un temps que nous employons si peu dans la vie quotidienne). \nOn a vu de l'eau chaude bouillir dans de grosses bassines et p\u00e9ter vers le ciel dans un \u00e9crin de fum\u00e9e de condensation (ahahah), des flamands roses (et pas tous les m\u00eames en plus) se dandiner les pattes dans l'eau et le cul en l'air pour se remplir la panse de leur d\u00e9j du jour, un ruisseau s'\u00e9couler au milieu du d\u00e9sert apparement le plus aride du monde, et enfin des dunes de sables et des sols emplis de sel dont on n'a le droit de s'approcher qu'\u00e0 condition de rouler \u00e0 20 km/h, de ne pas fumer/manger/boire \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'eux, et de ne surtout pas sortir du sentier qu'on a bien voulu nous indiquer de prendre. \nC'\u00e9tait jolie tout \u00e7a et tr\u00e8s divers et dense sur une journ\u00e9e, et on a aussi surtout bien ri. \nQue les bananes flamb\u00e9es soient absentes et les pina colada nombreuses ! \n\nJour 2 : mes yeux se sont ouverts \u00e0 5h et j'avais d\u00e9j\u00e0 bien assez de sommeil pour ma journ\u00e9e ; sachant gr\u00e2ce \u00e0 mes comparses fran\u00e7ais qu'une boulangerie fran\u00e7aise se trouvait dans San Pedro, me voil\u00e0 sur le d\u00e9part \u00e0 6h55 pour y d\u00e9nicher croissants et baguettes d\u00e8s l'ouverture. La v\u00e9rit\u00e9, c'\u00e9tait la tuerie. Et \u00e7a a adoucit le r\u00e9veil du panda, qui avait somme toute bien m\u00e9rit\u00e9 son croissant chocolat\u00e9.\n\u00c0 9h15, les copaings nous rejoignent afin de partir pour une nouvelle exploration. \nArr\u00eat \u00e0 la laguna del cerja en first, o\u00f9 l'on peut admirer 3 lagunes et se tremper dans de l'eau tr\u00e8s sal\u00e9e o\u00f9 l'on flotte. Tr\u00e8s fun jusqu'au moment o\u00f9 \u00e7a commence \u00e0 picoter. \nNous voil\u00e0 ensuite partis direction ce qui ressemble pour de vrai et pour de bon \u00e0 une travers\u00e9e du d\u00e9sert, celui qu'on imagine quand on est gamin, avec du sable des dunes et rien autour. \u00c7a fait son petit effet, d'autant que tout est entour\u00e9 de volcans assoupis et de vall\u00e9es blanches et sal\u00e9es. \nOn suit la route et on en prend plein les mirettes ! \nPoints de vue, laguna tatoigo, laguna aguas calientes, laguna..... \u00c7a en fait de belles choses \u00e0 regarder ! \n\nJour 3 : aujourd'hui nous ne sommes plus que 4, les autres moussaillons s'en \u00e9tant all\u00e9s vers d'autres contr\u00e9es. Qu'\u00e0 cela ne tienne, on ne va pas se laisser abattre pour autant ! Une fois l'aventure pour Uyuni (pr\u00e9vue le lendemain) book\u00e9e, on s'en est all\u00e9 voir un jolie point de vue. Puis on s'est fait refouler dans la vall\u00e9e de la muerte par un panneau \"voiture interdite\" alors on a fait demi tour (contrairement au v\u00e9hicule Chilien derri\u00e8re nous qui lui est pass\u00e9..... mais lui c'est pas pareil il est chez lui). On s'est ensuite avanc\u00e9 aux thermos gratos dans un canyon, pour un pique nique des fafas mais pas de baignade car la flemme nous a rattrap\u00e9. Retour \u00e0 la ciudad de San Pedro ensuite pour rendre (snif) notre vaisseau de location et s'organiser un peu. Apr\u00e8s une visite du mus\u00e9e des m\u00e9t\u00e9orites (qui commence par un panneau \"globalement on va tous crever et on ne comprend rien \u00e0 l'univers\" et finit par un dernier \"mais en vrai sans m\u00e9t\u00e9orites y'aurait sans doute pas de vie sur la plan\u00e8te parce qu'on a quand m\u00eame trouv\u00e9 un caillou avec ce qui serait plus ou moins sans tergiverser un ADN humain, je ne m'en suis toujours pas vraiment remise), un petit repas des fafas \u00e0 l'auberge des copaings avec un fernet plus qu'appr\u00e9ci\u00e9, nous voil\u00e0 pr\u00eats pour attendre Francisco, soit le monsieur qui nous avait louer le vaisseau mais aussi celui avec qui on s'appr\u00eate \u00e0 passer le reste de la soir\u00e9e, pour une observation astronomique du ciel. \u00c0 ce qu'il para\u00eet, \u00e0 San Pedro, il y a le plus beau ciel du monde (toujours plus). Et Francisco, anthropologue de formation mais aussi hyppie des temps modernes, proposent de d\u00e9couvrir et le ciel et la culture du coin sur un petit bout de son terrain, avec ap\u00e9ro et musique en bonus. Tout ce qu'il fallait pour nous convaincre ! \nOn a appris qu'il y a 2/3 du ciel qu'on avait jamais vu (parce que c'est pas le m\u00eame ciel \u00e0 l'h\u00e9misph\u00e8re nord et au sud, sisisisi je vous jure), que la grande ourse n'est pas visible ici, que le torro est un brasier ici, que les g\u00e9meaux sont deux serpents entrem\u00eal\u00e9s (le m\u00e9chant et le gentil sommairement), que le ciel bouge quand m\u00eame franchement tr\u00e8s vite la nuit, et que les hommes n'ont jamais aussi peu regard\u00e9 le ciel qu'aujourd'hui. Bref, c'\u00e9tait assez jolie. Et m\u00eame si le ciel avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 plus beau ailleurs pour mes petits yeux de newbie, je me suis quand m\u00eame dit que c'\u00e9tait bien la seule chose qu'on pouvait pas nous enlever (enfin, m\u00eame si les am\u00e9ricains ont fait mumuse et ont tent\u00e9 d'y faire p\u00e9ter un truc tout l\u00e0 haut qui a failli tous nous tuer j'ai appris aussi). Nota bene pour plus tard : penser \u00e0 regarder davantage le ciel et moins mes pieds. C'est plus jolie. \n\nPS 1 : Je ne parlerai pas ici des d\u00e9convenues chiliennes.\n Du style \"Bonjour vous \u00eates dans l'un des sites les plus touristiques du pays. Pour les billets d'entr\u00e9e, c'est sur le seul automate l\u00e0 dans le coin et uniquement en CB. Ah non on ne prend pas de liquides, d\u00e9merdez-vous\". ***\u00e7a ne marche pas*** \nDu style \"Bonjour, vous \u00eates avec un guide ? Non ? Ah. Je vois rappelle que vous n'avez pas le droit de sortir du sentier l\u00e0 qui fait 50 m\u00e8tres et qui se prend dans ce sens. Je vous rappelle de tenir vos casquettes car si elles s'envolent vous n'avez pas le droit d'aller les chercher. \" \nDu style ***sifflement***\" Nooooooo!\"  Contexte : deux cigarettes ont \u00e9t\u00e9 allum\u00e9 sur le parking (vu que c'est interdit apr\u00e8s) et un garde est donc venu en 10 secondes nous siffler et venir tr\u00e8s vite vers nous parce que c'est interdit. Pourtant, quand on a gal\u00e9r\u00e9 20 minutes \u00e0 chercher comment faire pour r\u00e9ussir \u00e0 prendre des billets il discutait avec ses coll\u00e8gues. \nDu style \"oh, il y a un sentier et un point de vue en haut, vamos !\" ***7 fran\u00e7ais se dirigeant en haut en respectant le sentier et dans le calme et la bonne humeur***arriv\u00e9e en haut. \"Non, c'est ferm\u00e9, vous n'avez pas le droit de passer.\" ***4 personnes descendent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du m\u00eame monsieur qui est effectivement en train de construire un sentier si on peut vraiment dire qu'un sentier se construit*** \"ah oui eux c'est qu'ils travaillent avec nous l\u00e0\". Bref, on s'est fait interdire l'acc\u00e8s au sol du d\u00e9sert quoi. \u00c0 tout sol globalement. \nBref bis, oupsi , j'ai parl\u00e9 des d\u00e9convenues. \n\nPS 2 : on oublie surtout pas les 20km/h et on ne sort pas des sentiers. Je vous jure, j'en fais des cauchemars la nuit. \n\nPS 3 : on remercie Francisco pour sa p\u00eache et sa bonne humeur, seul guide rencontr\u00e9 jusque l\u00e0 qui nous parle de son exp\u00e9rience avec la ayahuasca et a m\u00eame \u00e9crit un bouquin dessus (on le conna\u00eet depuis quelques minutes, c'est ce qu'on appelle pulv\u00e9riser la glace). On croise les doigts pour que le trajet qu'on va faire gr\u00e2ce \u00e0 lui \u00e0 Uyuni soit moins exp\u00e9rimental que son exp\u00e9rience. Si la vie le veut ! \n\nPS 4 : Coeur sur Pedro et son envie de tout voir, ce qui compte c'est de faire. \n\nPS 5 : Finir le Chili en regardant les \u00e9toiles, c'est quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s chouette. C'est peut \u00eatre \u00e7a qu'on aurait d\u00fb faire d\u00e8s le d\u00e9but d'ailleurs. \n\nPS 6 : Et en vrai, je pourrai en dire ce que je veux, le d\u00e9sert d'Atacama, c'est quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s styl\u00e9. \n\nPS 7 : Merci \u00e0 l'\u00e9quipe des loulous qui a su chaque jour mettre un peu plus de piment dans ces journ\u00e9es pourtant endiabl\u00e9es. Et qui n'oubliera jamais les principales consignes de s\u00e9curit\u00e9!\n\n",
      "slug": "san-pedro-de-atacama",
      "display_slug": "san-pedro-de-atacama",
      "type": 1,
      "start_time": 1705047249.709,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1705047249.709,
      "location": {
        "id": 110946111,
        "name": "San Pedro de Atacama",
        "detail": "Chile",
        "full_detail": "Chile",
        "country_code": "CL",
        "lat": -22.910832,
        "lon": -68.2001376,
        "venue": null,
        "uuid": "939e5b5a-85b8-4750-9b11-955c188b5ab5"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Sao_Paulo",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "clear-day",
      "weather_temperature": 30.0,
      "uuid": "d7304b6b-71bb-47f7-85b5-351a2157dfcc"
    },
    {
      "id": 90860941,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 112946694,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Reserva Eduardo Avaroa Andean, et le Salar de Uyuni",
      "display_name": "Reserva Eduardo Avaroa Andean, et le Salar de Uyuni",
      "description": "On attendait pas grand chose du Salar de Uyuni. Parce qu'en vrai on en connaissait pas grand chose, sinon les fameuses photos qui ont innond\u00e9 l'ensemble des profils FB des gens qui y ont \u00e9t\u00e9. Et que les photos FB valent rarement la r\u00e9alit\u00e9. TMTC.\nOn a donc mis notre petit r\u00e9veil \u00e0 4h et on a attendu. Bon, attendre est un mot un peu galvaud\u00e9 lorsqu'on est pas vraiment pr\u00eats et qu'on a pas beaucoup sommeil. Disons plut\u00f4t que Micka a dormi et que moi j'ai zon\u00e9 jusqu'\u00e0 m'obliger \u00e0 fermer les yeux \u00e0 quelques heures de ma sonnerie matinale. Le monsieur qui venait nous amener \u00e0 la fronti\u00e8re est arriv\u00e9 avec 10 minutes d'avance. Autant vous dire qu'on avait encore un peu la t\u00eate pas pr\u00eate et qu'on s'est donc un peu pr\u00e9cipit\u00e9. Mais on a rien oubli\u00e9 (victoire number one).\nNous voil\u00e0 donc partis pour la fronti\u00e8re P\u00e9rou-Bolivie \u00e0 bord d'un mini bus et apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 rejoints par nos copains compagnons fran\u00e7ais (Marine et Matthieu, nos vaillants compatriotes de coucher tardif et de r\u00e9veil temprano) et on sent d\u00e9j\u00e0 tous qu'une nouvelle amie est toute pr\u00eate \u00e0 nous embarquer : l'altitude. Si San pedro est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 2400 m\u00e8tres (et que nos petits corps \u00e9taient plut\u00f4t bien habitu\u00e9s apr\u00e8s ces quelques jours), on se retrouve \u00e0 attendre sagement que la fronti\u00e8re ouvre, et on est alors \u00e0 4600 m\u00e8tres. Y'a pas \u00e0 dire, on a beau faire les malins, on a les oreilles en sourdines et le souffle court. Mais le chauffeur aussi, ce qui a tendance \u00e0 me rassurer. Apr\u00e8s pas mal d'attente on finit par quitter (\"enfin!\", et c'est un cri du c\u0153ur me concernant) le Chili. On se trouve donc pr\u00eat \u00e0 entrer en Bolivie. Mais pour cela, il nous faut faire la queue encore un peu (heureusement on est plein plein de gringos et surtout de fran\u00e7ais, donc on a bien rigol\u00e9), puis payer un droit d'entr\u00e9e pour le parc. On a la chance d'avoir un petit d\u00e9j des fafas pr\u00e9par\u00e9 par notre chauffeur champion (avec du pain fran\u00e7ais oui oui oui), on est alors entour\u00e9 de 4x4 pr\u00eats pour l'aventuuuure-an. On est r\u00e9partis dans les v\u00e9hicules (et s\u00e9par\u00e9s des copaings, ouin-ouin), on rencontre David notre chauffeur de l'extr\u00eame pour les 3 jours \u00e0 venir, ainsi que Gabriel, Sagia, Irma et Edelin, nos nouveaux compagnons de route. Une fois nos sacs empaquet\u00e9s dans une jolie bache rouge au dessus du v\u00e9hicule, on a plus qu'\u00e0 mettre nos petites fesses dans la titine et \u00e0 se laisser porter. En avant, guigan. \n\nPremier arr\u00eat \u00e0 la laguna Blanca puis \u00e0 la laguna Verde. C'est grand et c'est tr\u00e8s jolie. Et il y a un beau volcan aussi. On continue ensuite \u00e0 rouler jusqu'\u00e0 the \"Salvador Dali rock desert\", nomm\u00e9 ainsi parce qu'\u00e0 ce qu'il para\u00eet le d\u00e9cor qui nous entoure ressemble fortement \u00e0 un tableau peint par le peintre en question. C'est vrai qu'il est en soit tr\u00e8s jolie. \nOn s'arr\u00eate ensuite pour se baigner dans des termes et \u00e7a c'est vraiment tr\u00e8s cool. Parce que juste derri\u00e8re il y a une laguna qui est vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s belle et qu'on se croirait vraiment dans un d\u00e9cor de cin\u00e9ma. Bon il y a toujours un glandu pour faire voler son drone dans ces moments l\u00e0, mais m\u00eame moi j'arrive \u00e0 ne pas lui en vouloir parce que c'est vraiment trop beau. On met les pieds sous la table pour le repas de midi et on en profite pour discuter un peu plus avec nos nouveaux compagnons de route (team France - Chili- Su\u00e8de, c'est plut\u00f4t la classe). On repart ensuite pour aller voir des geysers (mais il fait quand m\u00eame haut m\u00eame pour moi) avant d'aller voir la laguna Colorada. Et elle, y'a pas \u00e0 dire, elle est vraiment splendide. Ils ont tout mis, les flamands roses, les couleurs rouges, les lamas devant, le ciel bleu puis les nuages noirs derri\u00e8re, bref \u00e7a \u00e9clate les yeux tellement c'est beau. Bon l'orage arrive quand m\u00eame bien fort derri\u00e8re donc on sent qu'\u00e0 tout moment \u00e7a peut virer. Mais c'est quand m\u00eame un spectacle de fou. Les gens autour oscillent entre ravissement et mal de l'altitude. Et notre David national a disparu quand on revient au parking o\u00f9 il doit nous r\u00e9cup\u00e9rer. Mais il revient vite donc on lui pardonne rapidement cet abandon. Apr\u00e8s encore un peu de route et un dernier arr\u00eat \u00e0 un ultime lac, on rejoint notre h\u00f4tel pour la nuit, situ\u00e9 dans un petit village (1000 habitants quand m\u00eame) situ\u00e9 lui m\u00eame au fin fond du bout du d\u00e9sert. Mais avec un terrain de foot quand m\u00eame. Et comme on est pas les seuls \u00e0 arriver pour y passer la nuit, et qu'il est \u00e0 peine 19h, que font tous les gringos fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s dans la ville ? Et bien, ils cherchent de la bi\u00e8re, pardi ! Apr\u00e8s avoir crois\u00e9 des anglais (qui \u00e9taient dans les jeeps \u00e0 nous suivre toute la journ\u00e9e, cela va sans dire) on a appris qu'il fallait aller toquer \u00e0 l'une des fen\u00eatres du village pour que comme par magie celle ci s'ouvre et qu'une \u00e9picerie se d\u00e9voile. On aura fini par la trouver, non sans toquer \u00e0 plusieurs fen\u00eatres avant sans succ\u00e8s. Nous avons des probl\u00e8mes, comme je vous le disais. Apr\u00e8s un repas les pieds sous la table (la grande vie on a men\u00e9), on est fins pr\u00eats pour \u00e9craser une nuit de dodo bien m\u00e9rit\u00e9e. \n\nLe lendemain, d\u00e9part 8h car il y a encore mille choses \u00e0 voir. Certains ont dormi comme des b\u00e9b\u00e9s et \u00e0 poings ferm\u00e9s (moiiiiiii :D) et d'autres ont eu le sommeil un peu plus entrecoup\u00e9. Qu'\u00e0 cela ne tienne, tout le monde est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 profiter de la journ\u00e9e ! \nOn verra les rock valley avec des gros cailloux rouges aux formes \u00e9tranges, la vall\u00e9e de la Ciudad perdida italia (pour la petite histoire, des touristes italiens \u00e0 v\u00e9lo y sont venus en pensant qu'il s'agissait d'une ville, et \u00e0 vrai dire \u00e7a se comprend), et surtout le terrain d'une petite famille avec des lamas qui est juste un tableau \u00e0 lui tout seul. Petit repas dans petite maisonnette au milieu de nulle part (avec de gros \u00e9criteaux : se laver les mains au gel hydroalcoolique si vous avez utiliser eau et savon). Puis d\u00e9part pour le canyon de l'anaconda (MAGNIFIQUE) et l\u00e0 on avait des copaings qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 un peu malades. Mais on a continu\u00e9 et fini la journ\u00e9e \u00e0 un h\u00f4tel un peu particulier, soit un h\u00f4tel construit avec du sel (et oui il y en a plein des comme \u00e7a l\u00e0 bas). Et oui, les murs avaient bel et bien le go\u00fbt du sel. Apr\u00e8s un repas avec les copines chiliennes on a finalement pass\u00e9 la nuit sous les \u00e9toiles \u00e0 papoter avec le copaing Matthieu. Une cool journ\u00e9e donc. \nOn a quand m\u00eame perdu des moussaillons cette journ\u00e9e l\u00e0, une omelette ayant d\u00e9truit en partie de leur barre vitale. Bref, on est parti dormir en esp\u00e9rant qu'ils aillent mieux le lendemain. M\u00eame si on nous avait dit qu'en Bolivie les intestins pouvaient souffrir de maux fulgurants, on s'attendait pas \u00e0 en \u00eatre spectateurs et inquiets si vite ! \n\nUltime jour, on a skip le r\u00e9veil tr\u00e8s t\u00f4t et le lever du soleil pour voir si nos moussaillons allaient mieux. Mais non. Apr\u00e8s tergiversations, on d\u00e9cide de s\u00e9parer le groupe. C'est qu'il est pas sympa le pok\u00e9mon bolivien acro-intestin. \nOn traverse donc le salar. Et il a plu dans la nuit. Nous voil\u00e0 donc en train de rouler sur ce qui ressemble \u00e0 un immense lac, o\u00f9 se refl\u00e8te les montagnes et les volcans environnants. C'est franchement impressionnant. Il y a quand m\u00eame pas mal d'eau.... Et David finit par nous dire qu'il va changer de direction et qu'on ne pourra pas faire la isla car il y a toujours plus d'eau et qu'il ne le sent pas. Je ne sais pas ce que c'est la Isla. Alors \u00e7a me va. On s'arr\u00eate faire quelques photos et c'est vraiment bien du sel sous nos pieds. \nOn roule et roule encore et m\u00eame qu'on sent une petite h\u00e9sitation sur la direction \u00e0 suivre (en m\u00eame temps, je nous imaginais moi et Micka, en camion, en train de nous pourrir mutuellement car ne sachant plus o\u00f9 aller !)... Mais on arrive \u00e0 l'h\u00f4tel de sel qui est au milieu du d\u00e9sert de Sal, m\u00eame s'il ne fonctionne plus aujourd'hui. Apr\u00e8s les photos de touristes (forc\u00e9s et contraints on a \u00e9t\u00e9, David il a sorti un tapis pour se mettre au sol, un T Rex pour nous faire la sc\u00e9no, et franchement c'\u00e9tait un peu dur de dire non), on fait un court arr\u00eat dans un village aguente-couillons comme on dit, puis on file direction Uyuni pour voir des trains abandonn\u00e9s. Bon, les trains rouill\u00e9s ne m'ont pas ravis, mais y'avait un monsieur en face qui avait fait des constructions en fer avec des trucs de r\u00e9cup. Et \u00e7a c'\u00e9tait grave styl\u00e9.\nOn mange notre dernier repas de troupe. Et c'est le moment de dire adieu. \n\nPS : Il y a beaucoup trop de photos. Mais c'est parce que c'\u00e9tait beau. \nPS 2 : merci aux copaings pour l'aventure-anh partag\u00e9e ; c'\u00e9tait chou-ette!\nPS 3 : nos intestins sont pr\u00e9par\u00e9s comme jamais => non cher petit pays Bolivien, tu ne nous aura pas !\nPS 4 : pour le plaisir de la pr\u00e9vention, je vous laisse admirer mon front br\u00fbl\u00e9 par le soleil. Parce que oui \u00e0 une certaine altitude, tu ne restes pas au soleil ne serait-ce que quelques minutes sans protection alors qu'il y a de la r\u00e9verb\u00e9ration. Parce que le soleil, il est pas l\u00e0 pour te caresser la peau, il te dess\u00e9che et mangerait tes os s'il pouvait. Petit souvenir flambant. Le premier qui dit que mon nez cache mon front.... Je ne peux que confirmer :D. \n\nPS joker : joyeux anniversaire \u00e0 ma Bulleuz!",
      "slug": "salar-de-uyuni",
      "display_slug": "salar-de-uyuni",
      "type": 1,
      "start_time": 1705208988.68,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1705640988.68,
      "location": {
        "id": 112946694,
        "name": "Salar de Uyuni",
        "detail": "Bolivia",
        "full_detail": "Bolivia",
        "country_code": "BO",
        "lat": -20.271131425086608,
        "lon": -67.75338006099093,
        "venue": null,
        "uuid": "8ef47b55-55dd-4344-9082-2cc748b39753"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/La_Paz",
      "views": 0,
      "comment_count": 2,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 23.0,
      "uuid": "ead83c59-a2bb-476b-94d9-51e02fb958f1"
    },
    {
      "id": 90861022,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 112946794,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Sucre, et le nombril du monde ",
      "display_name": "Sucre, et le nombril du monde ",
      "description": "Arriv\u00e9e \u00e0 Sucre \u00e0 5h du matin, frais et motiv\u00e9s, on commence la journ\u00e9e par une petit marche d'approche de notre auberge d'une petite heure. On a plus peur de l'altitude maintenant, on fait les gens acclimat\u00e9s. Mais avec nos sacs respectifs sur le dos, c'est quand m\u00eame un peu long. Mais il y a une dame qui nous indique le chemin sans m\u00eame qu'on lui ait demand\u00e9. Et un autre monsieur aussi, qui sait o\u00f9 se trouve la maison de Jorge. C'est qu'ils sont gentils, souriants et matinaux les boliviens ! En plus, on est accueilli par une gentille dame (joie bonheur du check-in accept\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t, merci Micka pour l'anticipation) qui est encore en robe de chambre et qui nous indique notre lit avec couverture de tigres s'il vous pla\u00eet. J'adore.\nMicka s'\u00e9clate au lit pour une petite sieste de survie, je fais ma control freak \u00e0 essayer d'organiser les jours \u00e0 venir. \u00c0 10h, on part arpenter la ville de Sucre.\nComme j'ai pass\u00e9 une petite heure \u00e0 regarder tout ce qu'il y avait \u00e0 faire, je suis survolt\u00e9e et j'ai envie de courir partout. On s'avance tout d'abord visiter la casa de la Libertad, ou une dame nous explique comment les colons espagnols se sont merveilleusement r\u00e9volt\u00e9s contre ces derniers afin de devenir ind\u00e9pendants. On a un peu le sentiment d'une r\u00e9\u00e9criture de l'histoire afin d'y trouver des h\u00e9ros (et notamment des h\u00e9ros dans les peuples dits indig\u00e8nes) et on trouve \u00e7a un peu bizarre. Mais enfin, on apprend tout de m\u00eame que la Bolivie est un pays tr\u00e8s jeune, et que Bolivar est le h\u00e9ros absolu de la nation. OK.\nApr\u00e8s cette (longue) introduction \u00e0 l'histoire du pays, on file au caf\u00e9 mirador San Miguel pour boire une bi\u00e8re, une ancienne \u00e9glise tout de blanc v\u00eatu reconvertie en bar et o\u00f9 l'on peut monter tout tout en haut l\u00e0 o\u00f9 se situent les cloches. Et bien cest assez impressionnant, plut\u00f4t styl\u00e9, et surtout \u00e7a nous a bien calm\u00e9 (beaucoup trop de marches \u00e0 monter, non anticip\u00e9).\nApr\u00e8s \u00e7a, la journ\u00e9e s'est enchain\u00e9 tel un tour touristique complet ; on s'est farci la quasi int\u00e9gralit\u00e9 des mus\u00e9es de la ville. Au d\u00e9but on \u00e9tait int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la fin un peu moins, on ne va pas se le cacher. Cela dit, on aura eu l'occasion de d\u00e9couvrir une partie de la musique ainsi que des broderies r\u00e9alis\u00e9es par les communaut\u00e9s \"natives\" (je ne sais pas vraiment comment les nommer). Si musicalement ils ne sont pas au max (pas de m\u00e9chancet\u00e9 l\u00e0 dedans, eux m\u00eame disent symboliser le d\u00e9sordre), les broderies r\u00e9alis\u00e9es par les femmes (et les hommes plus r\u00e9cemment) sont absolument magnifiques. Pour pr\u00e9cision, un mus\u00e9e pour la conservation des arts dits indig\u00e8nes est n\u00e9 et ce dernier a permi notamment de relancer un peu l'art du tissage, avec l'arriv\u00e9e de motifs plus fins et plus pr\u00e9cis qu'auparavant. Il y a \u00e9norm\u00e9ment de d\u00e9tails et chaque motif \u00e0 une signification bien pr\u00e9cise (des d\u00e9mons des enfers \u00e0 la fertilit\u00e9, il y en a pour tout \u00e2ge et pour tous les go\u00fbts). Bref tr\u00e8s tr\u00e8s styl\u00e9 ! \nLe lendemain, en avant pour aller voir las huellas de dinosaurio et Maragua, soit des empreintes de dinosaures et un immense crat\u00e8re. Impossible d'y aller sans guide ou du moins tr\u00e8s complexe, on se retrouve donc \u00e0 booker un tour \u00e0 l'arrache \u00e0 20h pour le lendemain. \u00c7a passe ! Et on a la surprise de retrouver des loulous d'Atacama par hasard, tr\u00e8s tr\u00e8s cool :D. On rencontre Hugo, notre guide du jour, qui nous fait faire le chemin des incas, las huellas de dinosaurio, le cratere de Maragua et la gargantua del Diablo (tout \u00e7a sur m\u00eame journ\u00e9e ouaich, avec le petit pique nique maison des fafas en plus, et la petite offrande \u00e0 la pacha mama \u00e0 l'entr\u00e9e ma gueule).\nC'\u00e9tait globalement tr\u00e8s chouette, et on a appris 2/3 trucs int\u00e9ressant pour briller en soir\u00e9e :\n- Il est de tradition de faire des offrandes \u00e0 la pacha mama pour la remercier de nous accueillir ; concr\u00e8tement \u00e7a consiste \u00e0 lui d\u00e9poser des feuilles de coca, des clopes et/ou de l'alcool histoire de la mettre bien ; \u00e7a para\u00eet tr\u00e8s \u00e9trange pour nous mais en r\u00e9alit\u00e9 c'est assez cens\u00e9 juste de remercier la plan\u00e8te de nous laisser la fouler (en tout \u00e9tat de cause). \n- Mais qu'est ce que la pacha mama me direz vous ? Et bien c'est assez simple, c'est concr\u00e8tement (en tout cas pour les populations andines situ\u00e9es au dessus de Sucre) la vierge Marie ; globalement quand les colons ils sont arriv\u00e9s ils voulaient \u00e9vang\u00e9liser les peuples (tr\u00e8s \u00e9tonnants n'est ce pas), mais ces derniers avaient d\u00e9j\u00e0 leurs propres croyances qui se r\u00e9f\u00e9raient beaucoup \u00e0 un monde tr\u00e8s binaire (style le f\u00e9minin et le masculin, la terre et le ciel, le soleil et la lune, etc) ; et bien s\u00fbr la nature et la terre elle m\u00eame \u00e9tait extr\u00eament importantes ; du coup ils ont mix\u00e9 les deux ; globalement donc, pas de Jesus \u00e0 moiti\u00e9 en train de caner sur une croix, mais la petite vierge marie cens\u00e9e symboliser la terre m\u00e8re et donc la Pacha Mama. Pratique nan ?\n- Le chemin des incas est un seul sentier qui va de la Bolivie, jusqu'au P\u00e9rou ; impossible de le faire en entier aujourd'hui car avec les moultes s\u00e9ismes et ph\u00e9nom\u00e8nes sismiques le sol s'est \u00e0 de nombreux endroits d\u00e9rob\u00e9, mais on a pu en faire une petite partie\n- Il y a des empreintes de dinosaures dans plusieurs endroits dans le monde, n'en d\u00e9plaise a ma propre appr\u00e9ciation des choses ; en vrai, au d\u00e9but, je croyais quand m\u00eame \u00e0 une vaste blague ; mais en r\u00e9alit\u00e9, les pattes de dinosaures sont bel et bien visibles car \u00e0 l'\u00e9poque le sol \u00e9tait vaseux ; globalement les empreintes ont s\u00e9ch\u00e9 et \u00e9taient situ\u00e9s sous une autre plaque ; elles sont apparues suite \u00e0 un glissement de terrain. C'est assez fou et assez flippant \u00e0 vrai dire. Surtout quand on voit leurs tailles. Et qu'on se dit qu'il y a vraiment des dinos qui \u00e9taient l\u00e0 avant. Y'aura peut \u00eatre des semelles Adidas fossilis\u00e9es qui seront retrouv\u00e9es dans des millions d'ann\u00e9es. Tristesse et appitoiement. \n- Malaga, globalement c'est un immense crat\u00e8re d'o\u00f9 ressortent diff\u00e9rents couches de plaques ; et la couleur rouge vient du fait que cela ressort de plus profond dans la terre (oui, j'explique comme une br\u00eale, je sais). Apr\u00e8s avoir fait le mus\u00e9e sur les ast\u00e9ro\u00efdes, j'aurai jamais autant r\u00e9p\u00e9t\u00e9e que tout ce qu'on sait, c'est qu'on est vraiment pas grand chose. \n- La cueva, j'ai pas de faits de ouf \u00e0 raconter, sinon qu'il y avait une touriste \u00e0 poil dessous quand on y est arriv\u00e9. Mais qu'au vu du d\u00e9nivel\u00e9 et de la pente, elle a quand m\u00eame bien du gal\u00e8rer \u00e0 y acc\u00e9der. On aurait \u00e9t\u00e9 en camion, c'aurait pu \u00eatre moi \ud83d\ude05. Je ne l'ai donc pas jug\u00e9. \nBref on a pass\u00e9 une journ\u00e9e chouette o\u00f9 on a appris pas mal de choses, et surtout on a pu \u00e9changer avec David et m\u00eame boire un coup avec lui. Pour avoir toujours plus de fun facts \u00e0 raconter pour briller en soir\u00e9e, ou juste pour se cuturer : \n- Hugo il a v\u00e9cu au Touquet, et il donnait des cours de langue \u00e0 l'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re. H\u00e9berg\u00e9 par un type raciste qui craignait qu'il vende de la coke, il a pas forc\u00e9ment c\u00f4toy\u00e9 le haut du panier fran\u00e7ais. \n- Depuis le confinement la Bolivie gal\u00e8re \u00e0 faire revenir les touristes, alors m\u00eame que le pays \u00e9tait semble-t-il en plein essor touristique \u00e0 ce moment l\u00e0. R\u00e9sultat, plein de guides qui ont tout arr\u00eat\u00e9 pour faire des taffs qui n'avaient rien avoir. Et plein de gens aujourd'hui qui sont donc guides en plus de leur travail habituel (les 35h, \u00e7a n'existe qu'en France). \n- A la Paz apparement il y a une tradition au mois d'ao\u00fbt, tous les gens qui bossent dans le BTP, afin de s'assurer de la solidit\u00e9 de l'ouvrage construit (surtout pour les ponts apparement) doivent faire une offrande \u00e0 la Pacha Mama. Un sacrifice quoi. Et humain de pr\u00e9f\u00e9rence. Du coup il semblerait qu'il y ait des bars en bizz bizz avec des pseudo chamans qui droguent des clients pour les faire emmurer vivants coul\u00e9 dans le b\u00e9ton. Moi je pense que \u00e7a tient de la l\u00e9gende urbaine mais Hugo avait l'air de dire que pas du tout. Et m\u00eame qu'il y aurait plein de disparitions au mois d'ao\u00fbt \u00e0 la Paz. Et des t\u00e9moignages de rescap\u00e9s. Bref, je suis ravie d'y aller en f\u00e9vrier. \nPour plus d'infos il faut regarder le film \"Le cimeti\u00e8re des \u00e9l\u00e9phants\" qui parle du sujet. Perso je me le garde pour apr\u00e8s ! \n- Il n'est pas bien vu de prendre en photos les habitants des communautaires dites \"indig\u00e8nes\" car cela reviendrait \u00e0 voler leur \u00e2me. Perso je pense que c'est une bonne mani\u00e8re de s'\u00e9viter beaucoup de selfies avec des putes \u00e0 clic. Excusez-moi de la vulgarit\u00e9. \n-Les terres qui appartiennent aux populations dites \"indig\u00e8nes\" (je sais toujours pas comment vraiment les appeler) leur appartiennent et ce sont donc eux qui en prennent soin, les pr\u00e9serve, et nous font payer quand on va y visiter des choses. Apparement les b\u00e9n\u00e9fices sont r\u00e9parties entre tous et permettent d'am\u00e9liorer les conditions de vie de la communaut\u00e9. \n- Evo Morales, le pr\u00e9sident actuel de Bolivie, est un type dit de gauche qui a essay\u00e9 de faire des r\u00e9formes sociales pour les plus pauvres du pays. Bon, le truc, c'est que l'argent ne suit pas forc\u00e9ment. De fait, les fonctionnaires ont une couverture sociale, mais pas les autres. De fait, les m\u00e9decins n'ont pas acc\u00e8s aux m\u00e9dicaments, et font donc des prescriptions aux gens qui doivent ensuite aller dans des pharmacies payer des prix ind\u00e9cents pour des traitements. La grand m\u00e8re de David a eu le covid et a d\u00fb \u00eatre hospitalis\u00e9e, du coup toutes ses \u00e9conomies ainsi que celles de ses proches y sont pass\u00e9es. Du coup comme les gens n'ont pas les moyens de se payer des m\u00e9dicaments, la m\u00e9decine traditionnelle a toute sa place et est tr\u00e8s utilis\u00e9e toujours et encore aujourd'hui. \n\nBon du coup c'\u00e9tait quand m\u00eame tr\u00e8s cool de parler avec un bolivien et d'en apprendre un peu sur le pays. Merci David ! \n\nPS : s'il y a des choses qui sont fausses, c'est pas moi c'est Hugo. \nPS 2 : Sucre c'\u00e9tait quand m\u00eame trop choumi ! \nPS 3 : le nombril du monde, c'est parce que c'est ainsi qu'est appel\u00e9 Malaga par les gens l\u00e0 bas. Parce que la couleur rouge vient d'un magma un peu plus profond sous la cro\u00fbte terrestre, remont\u00e9 par la rencontre entre diff\u00e9rentes plaques. Vu comme \u00e7a c'est assez classe ! \n\n\n\n\n\n\n",
      "slug": "sucre",
      "display_slug": "sucre",
      "type": 1,
      "start_time": 1705468016.244,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1705640816.244,
      "location": {
        "id": 112946794,
        "name": "Sucre",
        "detail": "Bolivia",
        "full_detail": "Bolivia",
        "country_code": "BO",
        "lat": -19.0547288,
        "lon": -65.2644957,
        "venue": null,
        "uuid": "cff1c261-8114-4821-9e37-68c581f231df"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/La_Paz",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 20.0,
      "uuid": "9c0998ac-0a1e-4684-90e4-0dcf5e7ee011"
    },
    {
      "id": 90861024,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 112946796,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Samaipata, et le (non) parc Amboro ",
      "display_name": "Samaipata, et le (non) parc Amboro ",
      "description": "Samaipata, petit arr\u00eat rafra\u00eechissant loin des city (et on en avait besoin). \u00c0 la base on y allait pour visiter le parc Amboro.  \nMais le premier jour, on voulait aller voir les ruines des incas l\u00e0 haut tout en haut de la montagne. Et pour se rendre l\u00e0 bas, il nous fallait prendre un taxi. Chanceux que nous sommes, d'autres gens de l'auberge avait le m\u00eame projet. Nous voil\u00e0 donc partis avec Asunta, espagnole, et Camille et Cl\u00e9ment (un couple d'Avignonnais, et oui et oui !) pour l'aventure-anh. Bon \u00e7a cassait pas trois pattes \u00e0 un canard, mais c'\u00e9tait quand m\u00eame tr\u00e8s classe ce petite site sacrificiel tout l\u00e0 haut sur le rocher. Ils savaient parler aux dieux ces incas ! \nLe lendemain, on devait aller au Parc Amboro. Mais on a pas pu parce quil avait plus trop fort l\u00e0 bas dans les montagnes et la route \u00e9tait impraticable. Qu'\u00e0 cela ne tienne, on en a profit\u00e9 pour se ballader, avant d'aller attendre l'heure de l'ap\u00e9ro avec les copaings d'Avignonnais. Et il est si vite arriv\u00e9 ! \nDernier jour, on y croyait pas, mais on a enfin pu partir voir le fameux parc, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment ses \"foug\u00e8res gigantesques\". Charg\u00e9s \u00e0 l'arri\u00e8re d'un 4x4 et cheveux au vent, c'est l'ascension sur une petite route en terre pour arriver \u00e0 l'entr\u00e9e du parc. On a donc vu les fameuses foug\u00e8res les plus vieilles au monde (\u00e0 ce qu'il parait c'\u00e9tait la nourriture des Dino) mais on a surtout eu l'occasion de faire une jolie ballade dans la for\u00eat. Ce qui \u00e9tait assez cool. \nApr\u00e8s, la rageuse en moi n'a pas fait \"waouuuuuh\" parce qu'en soit c'est quand m\u00eame des foug\u00e8res avec un tronc. Et qu'il y avait les m\u00eames sans tronc qui ressemblaient compl\u00e8tement \u00e0 celles que l'on trouve en Ard\u00e8che. Et que le guide, tr\u00e8s gentil au demeurant, n'avait clairement pas toutes les r\u00e9ponses \u00e0 nos questions. Bref, c'\u00e9tait une ballade version Jurassic Parc. Avec une jolie vue \u00e0 la fin. Une jolie parenth\u00e8se pr\u00e9historique en soi ! \n\nPS : je vous ai pass\u00e9 le d\u00e9part de Sucre tr\u00e8s tardif et l'arriv\u00e9e \u00e0 Samaipata \u00e0 2h du matin avant de traverser la vile \u00e0 pied en esp\u00e9rant arriver \u00e0 bon port. On est arriv\u00e9 \u00e0 bon port et m\u00eame qu'il y avait une tente d\u00e9j\u00e0 plant\u00e9e pour nous et qu'on a pas eu \u00e0 d\u00e9baller Big Agnes (toujours en RTT).\nPS 2 : il y avait un refuge avec plein d'animaux tous plus mimis les un que les autres \u00e0 Samaipata ; on a pas eu le temps d'y aller et il cherchait des gens pour y travailler. Un jour peut \u00eatre plus tard, qui sait.\nPS 3 : merci \u00e0 Andres pour les tips colombien, on esp\u00e8re qu'ils nous serviront !\nPS 4 : et merci aux copaings avignonnais pour la chouette soir\u00e9e, au plaisir de les recroiser :D ! ",
      "slug": "sucre",
      "display_slug": "sucre",
      "type": 1,
      "start_time": 1705708149.42,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1705708149.42,
      "location": {
        "id": 112946796,
        "name": "Sucre",
        "detail": "Bolivia",
        "full_detail": "Bolivia",
        "country_code": "BO",
        "lat": -19.0547288,
        "lon": -65.2644957,
        "venue": null,
        "uuid": "8dcd5a2e-54d1-4ddc-a61e-dfa9130c0ae2"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/La_Paz",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 19.0,
      "uuid": "4a20585f-8311-4e69-990b-8ee8e12b7829"
    },
    {
      "id": 90861098,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 112946877,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Cochabamba",
      "display_name": "Cochabamba",
      "description": "On est arriv\u00e9e \u00e0 Cochamba \u00e0 2h du matin, et on savait alors que tout espoir de prendre un bus pour la Paz directo \u00e9tait totalement fortuit. Ayant r\u00e9ussi tant bien que mal \u00e0 contacter diff\u00e9rents lieux de dodo malgr\u00e9 un check in tr\u00e8s tardif, j'avais eu une r\u00e9ponse positive d'un h\u00f4tel de richou, le seul qui n'\u00e9tait pas complet et le seul qui \u00e9tait OK pour nous accueillir malgr\u00e9 l'heure plus que tardive. La dame du bus nous a dit qu'on pouvait rester dans le bus jusqu'\u00e0 l'amanecer, soit 5h du matin, mais vu qu'il n'y avait pas de bus pour la Paz quoi qu'il en soit on s'est dit qu'on ferait bien mieux de d\u00e9guerpir dormir un peu vu comment c'\u00e9tait parti. Un taxi, le chanceux, attendait sagement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du bus, du coup on a craqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois et on est mont\u00e9 dedans. Parce qu'on avait 40 minutes pour aller \u00e0 l'h\u00f4tel et que si on \u00e9tait arriv\u00e9s \u00e0 3h du matin \u00e7a commen\u00e7ait \u00e0 faire cher la nuit d'h\u00f4tel pour quelques heures (question de rentabilit\u00e9 toujours, on est fran\u00e7ais voyez vous).\nOn est donc arriv\u00e9 comme des princes en taxi, le monsieur de l'h\u00f4tel nous attendait la porte ouverte, et nous a dit qu'on verrait demain pour le paiement parce qu'on devait \u00eatre muy cansado. Moi \u00e7a me fait toujours rire, quand on nous dit qu'on est cansado, parce qu'\u00e0 ce moment l\u00e0 je pense aux boliviens qui eux sont rest\u00e9s dormir dans le bus eux pour attendre l'amanecer, et je parierai bien quelques bolivianos qu'\u00e0 l'amanecer ils vont se lever et aller essayer de vendre 3 bricoles en ville pour gagner leur vie. Bref, la fatigue touristique est somme toute assez relative je trouve.\nQuoi qu'il en soit, on est arriv\u00e9 dans une chambre plus grande que notre appartement \u00e0 Barcelonnette (OK c'\u00e9tait pas franchement tr\u00e8s dur) avec une douche \u00e0 l'int\u00e9rieur et m\u00eame une vue sur la ville. On s'est dit que \u00e7a devait \u00eatre \u00e7a d'\u00eatre riche, arriver  en taxi quelque part et avoir des gens ainsi qu'un lit qui vous attendent. Bref, il est 2h30, on verra demain \u00e0 quelle sauce on se fera manger. \n\nApr\u00e8s un petit d\u00e9j des fafas, on file \u00e0 la gare routi\u00e8re pour essayer de choper un bus par la Paz. Il y a beaucoup de monde par l\u00e0 bas, et la premi\u00e8re dame \u00e0 qui on demande nous r\u00e9pond qu'il n'y a pas de bus car il y a des bloquages. Et ce soir ? Non plus. Et demain ? Elle n'en sait rien.\nBon ben nous voil\u00e0 repartis dans la city apr\u00e8s avoir r\u00e9serv\u00e9 un autre h\u00f4tel. La vie de boh\u00e8me je vous dis, d'h\u00f4tel en h\u00f4tel. De rue en rue. De r\u00e9sa en r\u00e9sa. De ville en ville. Bref, je pense que le mister de l'h\u00f4tel n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 qu'on est r\u00e9serv\u00e9 1h avant et qu'on est d\u00e9boule l'heure d'apr\u00e8s. Parce qu'il n'avait pas eu le temps de nettoyer la chambre. Et que je l'ai senti agac\u00e9. Pas peu vaillant, quand \u00e0 12h50 il nous a dit \"el check in esta a las una\", on a dit OK on s'est assis et on attendu jusqu'\u00e0 13h10. On est fran\u00e7ais mais conciliants quand m\u00eame. Bon il souriait pas beaucoup faut dire Hector (oui je l'appellerai ainsi) mais au moins il nous a nettoy\u00e9 la chambre. Et il nous a fait une machine aussi (quel bonheur de retrouver son linge \u00e9tendu qui attend sagement d'\u00eatre ramass\u00e9 une fois sec pour seulement 20 pesos). Je m'enbourgeoise, je m'embourgeoise.\nBref, c'est pas tout \u00e7a mais on avait la dalle. Du coup j'ai voulu propos\u00e9 au Micka un resto avec de la bouffe un peu typique, pour changer des 3 derniers repas sandwich jambon beurre. Erreur fatale, un plat est arriv\u00e9 avec plus d'\u00e9pices que de nourriture dedans, et j'ai d\u00fb regarder mon panda se liqu\u00e9fier peu \u00e0 peu durant un petite heure \u00e0 chaque bouch\u00e9e. Comme il est vaillant il s'est battu jusqu'au bout, mais \u00e0 sa place \u00e0 vrai dire je pense je me serai d\u00e9clarer vaincue bien avant. La serveuse a rajout\u00e9 de la difficult\u00e9 en oubliant de nous ramener de l'eau. Bref, des probl\u00e8mes de riche en somme, on s'embourgeoise je vous dis!\nApr\u00e8s avoir err\u00e9 dans la city, qui s'av\u00e8re \u00eatre un labyrinthe de petites rues, de klaxons rugissant, d'\u00e9tals o\u00f9 l'on trouve tout et aussi n'importe quoi et de gens qui parviennent malgr\u00e9 ce joyeux bordels \u00e0 d\u00e9ambuler tant bien que mal et je suppose \u00e0 suivre le cours de leur vie, on s'est \u00e9loign\u00e9 un peu pour aller voir le Cristo. Et quel Cristo me direz vous car il surplombe la ville de Cochabamba du haut de ses 33 m\u00e8tres et quelques. Pour info, il est plus haut que celui de Rio qui fait 33 m\u00e8tres tout pile. Pourquoi ? Parce que les gens de Cochabamba savent que le Christ a v\u00e9cu 33 ans et des poussi\u00e8res. Alors pourquoi s'arr\u00eater \u00e0 33 m\u00e8tres. \u00c0 mon humble avis c'est surtout pour pouvoir dire qu'il est plus haut que celui de Rio. Et toc ! Bon apr\u00e8s pour y aller il fallait monter. 1400 marches. Je vous laisse imaginer la t\u00eate de mon panda, apr\u00e8s le repas \u00e9pic\u00e9 \u00e0 son insu, au pied des marches. Il est pass\u00e9 par une remise en question du sens m\u00eame de son existence ainsi que de celui de l'univers, tergiversant sur la notion de plaisir n\u00e9cessaire au voyage, et pourtant si loin de lui \u00e0 chaque nouvelle id\u00e9e d'ascension. Mais il est mont\u00e9 ! Et c'\u00e9tait assez physique, y'a pas \u00e0 dire. Si si si si, m\u00eame les boliviens qui vivent \u00e0 2400m toute l'ann\u00e9e \u00e9tait en PLS. Mais la vue sur la ville \u00e9tait spectaculaire. Et on s'est fait le plaisir d'une petite glace de r\u00e9compense en haut. Une seule question reste en suspens : il prend la foudre de temps en temps le J\u00e9sus l\u00e0 en haut ?\n\nLa journ\u00e9e s'est termin\u00e9e par deux endroits insolites. \nDe 1, le bar le Patronum ou j'ai pu boire de la bi\u00e8re au beurre. Comme dans Harry potter. Et c'\u00e9tait vachement bon. Et m\u00eame qu'il y avait plein de choses cool dans le bar et qu'on pouvait manger de l'escalope d'hypogriffe (apr\u00e8s le lama, je vais me calmer sur les assassinats).\nDe 2, un bar viking Vahalla (ils ont un truc avec les bars \u00e0 th\u00e8me \u00e0 Cochabamba), o\u00f9 on s'est retrouv\u00e9 en train de jouer \u00e0 la belote comme des petits vieux avec du reggaton tr\u00e8s fort en son musical. La vie de boh\u00e8me je vous dis!\n\nPS : On s'est aussi rendu compte apr\u00e8s cette soir\u00e9e arros\u00e9e que le pays \u00e9tait globalement franchement bloqu\u00e9. Barrages entre la Paz, Sucre, et Santa Cruz, donc impossible d'arriver par voie terrestre \u00e0 Rurrenabaque, l\u00e0 o\u00f9 la jungle nous attend. Seule option : l'avion ! Alors c'est pas \u00e9colo et on a tergivers\u00e9 un peu sur nos probl\u00e8mes de riches qui cassions potentiellement un mouvement social. Mais rester bloquer \u00e0 Cochabamba n'\u00e9tait pas une option r\u00e9jouissante. Et on a troqu\u00e9 une trentaine d'heure de bus contre 1h de vol. On s'embourgeoise je vous dis.\n\nPS 2 : Contexte, parce que \u00e7a reste int\u00e9ressant m\u00eame si c'est un peu complexe. Evo Morales est au pouvoir en Bolivie depuis 2006. Il vient de la communaut\u00e9 Aymara et d'un milieu tr\u00e8s populaire (pour ne pas dire pauvre) , il a travaill\u00e9 dans l'\u00e9levage de lama, l'agriculture, et a d\u00e9fendu la production de feuilles de coca dans le pays lorsque les \u00c9tats Unis voulaient \u00e9radiquer toutes les plantations. Une nouvelle constitution vot\u00e9e en 2009 limite la possibilit\u00e9 \u00e0 deux mandats successifs les pr\u00e9sidents. Or, Evo Morales a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident \u00e0 3 reprises (mais l\u00e9galement apparement le premier ne compte pas, la constitution \u00e9tant \u00e0 l'\u00e9poque differente), et souhaite se repr\u00e9senter en 2025. Les personnes de l'autorit\u00e9 judiciaire qui valident ou invalident cette possibilit\u00e9 d'\u00e9lection auraient d\u00fb eux-m\u00eame \u00eatre soumis \u00e0 un vote populaire en 2023, mais cela n'a pas eu lieu. Les blocages actuels sont pour que ces juges soient soumis \u00e0 de nouvelles \u00e9lections (et en vrai aussi pour que Evo Morales puisse briguer un 4e mandat). Evo morales a d\u00e9missionn\u00e9 en 2019 suite \u00e0 des pressions et \u00e9tait au Mexique en exil. Les blocages font partie int\u00e9grante de la culture politique du pays semble-t-il, et ils ne sont donc pas r\u00e9prim\u00e9s par l'actuel pr\u00e9sident.\n\nPS 3 : Sur le papier, Evo Morales a un parcours assez fou, il s'est battu contre l'imp\u00e9rialisme des \u00c9tats Unis (notamment concernant la feuille de coca), a particip\u00e9 \u00e0 de nombreuses luttes depuis sa plus tendre jeunesse, et a permis \u00e0 la Bolivie de prendre un essor \u00e9conomique (en tout cas juste avant la crise du covid). Il a diminu\u00e9 son salaire et celui des politiques, a tent\u00e9 de mettre en place un syst\u00e8me de sant\u00e9 gratuit et pour tous, de m\u00eame pour l'\u00e9ducation qu'il a souhait\u00e9 accessible \u00e0 chacun, et a surtout reconnu \"officiellement\" l'existence des communaut\u00e9s indig\u00e8nes et les diff\u00e9rentes langues parl\u00e9es dans le pays. Bon, le truc, c'est qu'apr\u00e8s, il a aussi permis la construction d'une autoroute sur le territoire d'une communaut\u00e9 indig\u00e8ne, a sign\u00e9 une loi autorisant la possibilit\u00e9 de br\u00fblis sur 20 hectares pour faire une activit\u00e9 agricole \u00e0 la place (et les feux qui ont ravag\u00e9 le pays l'\u00e9t\u00e9 dernier lui sont reproch\u00e9s indirectement) .... Et a donc soulev\u00e9 la col\u00e8re des gens m\u00eame qui avaient vot\u00e9 pour lui. Mais il reste largement soutenu par la population semble-t-il, d'o\u00f9 les blocages. Bref, qui vivra verra.\n",
      "slug": "centro-historico",
      "display_slug": "centro-historico",
      "type": 1,
      "start_time": 1705996837.114,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1705996837.114,
      "location": {
        "id": 112946877,
        "name": "Centro Hist\u00f3rico",
        "detail": "Bolivia",
        "full_detail": "Bolivia",
        "country_code": "BO",
        "lat": -17.3936114,
        "lon": -66.1568983,
        "venue": null,
        "uuid": "6564048f-0468-4798-bc0c-d622305ea671"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/La_Paz",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "cloudy",
      "weather_temperature": 29.0,
      "uuid": "297b4c47-5bc9-4ea5-9631-4ba5882ba772"
    },
    {
      "id": 90861134,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 112946924,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Rurrenabaque",
      "display_name": "Rurrenabaque",
      "description": "Rurrenabaque, c'est la ville situ\u00e9e juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'Amazonie. Arriv\u00e9s en avion, on \u00e9tait comme des oufs de survoler les m\u00eames paysages que veux qu'on voit sur Arte depuis qu'on est gamins. Et on \u00e9tait un peu impressionn\u00e9s aussi.\nOn a profit\u00e9 de nos deux jours dans la city pour faire nos lessives, ballader dans les alentours, faire les fripes (et oui et oui) et avoir chaud humide tout le temps aussi.\nOn s'est fait un copain chien plein de tiques mais plein d'amour qu'on appellera L\u00e9on. Qui nous a suivi dans toutes nos perigrinations et qui aurait pu peut \u00eatre se faire d\u00e9vorer par un ca\u00efman, oupsi oupsi.\nParce qu'on a vu des ca\u00efpibara, et un ca\u00efman aussi. Alors que j'\u00e9tais persuad\u00e9e qu'il n'y en avait pas malgr\u00e9 les panneaux et que Micka essayait tant bien que mal d'\u00e9viter que notre L\u00e9on n'aille se baigner dans l'eau, bah on a vu deux yeux nous regarder. Et quand j'ai voulu m'approcher \u00e7a a fait splash et c'est parti. L\u00e9on a peut \u00eatre un peu jou\u00e9 avec sa vie.\nOn a v\u00e9cu les pluie tropicales aussi. Et \u00e7a pleut fort et c'est fort d\u00e9paysant.\nEt on rencontr\u00e9 Micki, notre g\u00e9rant du tour de la jungle ; on est fin pr\u00eats pour l'aventure!\n\nPS : En voulant faire une lessive, j'ai utilis\u00e9 mes dents pour ouvrir ce que je pensais en \u00eatre. Et bien c'\u00e9tait de la javelle. Ma bouche a pas kiff\u00e9 et nos fringues nan plus. Heureusement, j'ai r\u00e9ussi \u00e0 sauver et ma bouche et les fringues. Peut \u00eatre je suis pas tant pr\u00eate que ca pour l'aventure.\nPS 2 : C'est quand m\u00eame la premi\u00e8re fois qu'aux abords d'une ville on voit des panneaux \"ca\u00efpibara, ca\u00efman, boa\". Cocasses tout de m\u00eame !\nPS 3 : On a mang\u00e9 des feuillet\u00e9s au fromage fait par un boulanger fran\u00e7ais. Et \u00e7a, \u00e7a fait toujours du bien ! ",
      "slug": "plaza-2-de-febrero",
      "display_slug": "plaza-2-de-febrero",
      "type": 1,
      "start_time": 1706111301.537,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1706746480.632,
      "location": {
        "id": 112946924,
        "name": "Plaza 2 de Febrero",
        "detail": "Bolivia",
        "full_detail": "Bolivia",
        "country_code": "BO",
        "lat": -14.4437498,
        "lon": -67.5311806,
        "venue": null,
        "uuid": "c2d07fc9-e9e0-446a-85b3-1cfa623a7987"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/La_Paz",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 31.0,
      "uuid": "4bea8fef-e0b2-4552-b66d-5c7a793eb7c8"
    },
    {
      "id": 90861222,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 112947030,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "La \"JUNGLE\" amazonienne, pampa et selva r\u00e9unies ! ",
      "display_name": "La \"JUNGLE\" amazonienne, pampa et selva r\u00e9unies ! ",
      "description": "Pour aller voir une partie de la n\u00e9buleuse fantastique et inqui\u00e9tante Amazonie, on a book\u00e9 un tour de 5 jours. Deux jours \u00e0 la Selva, et 3 jours \u00e0 la Pampa. Perso j'\u00e9tais excit\u00e9e comme une puce avant d'y aller, et un peu flipp\u00e9e aussi. Mais YOLO !\n\nCommen\u00e7ons par le commencement, selon Larousse : \n- Selva : \"For\u00eat vierge \u00e9quatoriale, et plus particuli\u00e8rement for\u00eat amazonienne.\" \n- Pampa :  \"En Am\u00e9rique du Sud, r\u00e9gion de prairie caract\u00e9ris\u00e9e par la pr\u00e9sence de plus de 300 esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales, presque exclusivement des gramin\u00e9es dures, riches en tissus scl\u00e9reux et \u00e0 feuilles \u00e9troites, parfois silicifi\u00e9es.\" \nEn vrai nous on savait rien de tout \u00e7a quand on est parti. On aura appris que la Selva c'est la jungle telle qu'on l'imagine gamin, avec de tr\u00e8s grands arbres et beaucoup d'inconnu \u00e0 quoi il faut rajouter la peur de s'y perdre, tandis que la pampa est plus plate et tranquille en surface, avec une v\u00e9g\u00e9tation moins dense mais un monton d'animaux sauvages en libert\u00e9 partout autour. \n\nIl y a eu des ballades en barques sur des fleuves dont l'eau \u00e9tait peu claire, il y a eu des ca\u00efmans et leurs yeux qui nous observaient le soir, il y a eu de la chasse \u00e0 l'anaconda (embrum\u00e9s d'antimoustiques et les pieds d\u00e9j\u00e0 bien mouill\u00e9s, mais tout ce qui est rare se m\u00e9rite), il y a eu des singes d'une mignonnerie absolue qu'on aurait envie de kidnapper et de ramener \u00e0 sa maison mais ils sont trop sournois, il y a eu des \"cuidado la cabeza\" et des \"j'en peux plus de ces moustiques de merdes\" \u00e0 volo, il y a eu des moments suspendus \u00e0 regarder les \u00e9toiles malgr\u00e9 les araign\u00e9es qui nous courraient autour, il y a eu de la p\u00eache et pas qu'un peu (gracias \u00e0 la pacha mama), il y a eu des couchers de soleil majestueux et d'autres couchers beaucoup trop tardifs, il y a eu des rencontres avec des b\u00eates innatendues et d'autres tant esp\u00e9r\u00e9es et pourtant avort\u00e9es, il y a eu des photos si nombreuses mais si peu \u00e0 la hauteur des instants pass\u00e9s ensemble, il y a eu des bonne nuits et d'autres plus incertaines, il y a eu la pluie torentielle une nuit durant mais aussi le soleil carbonisant dont mes jambes se souviendront, il y a eu de la confiance et un peu de m\u00e9fiance aussi quand nos chaussures ont \u00e9t\u00e9 loin pendant 5 jours, il y a eu la musique aussi, celle de Led Zep mais aussi celle de chanteur bolivien dont je ne connaitrai jamais  le nom, il y a eu les Potosiiiii Potosiiiii et le karaok\u00e9 sur Zombie, il y a eu la chaleur et l'humidit\u00e9 pourtant et la sensation d'\u00eatre sans cesse en train de nager dans propre corps, il y a eu la magie d'\u00eatre dans un lieu un peu sacr\u00e9 avec le meilleur des gardiens avec nous, il y a eu le jus de sucre de canne et le cacao surtout que nos pupilles d\u00e9gusteront \u00e0 jamais, il y a eu les oiseaux du paradis et les condor de la pampa aussi perch\u00e9s au loin, il y a eu les bottes tremp\u00e9es puis les tongues cass\u00e9es, il y a eu la conception des bijoux gratuits et celle des ustensiles de cuisine en bambou, il y a eu le maniement de la machette pas toujours si facile ne nous en d\u00e9plaise, les soir\u00e9es \u00e0 parler de tout et aussi de rien parce que l'ennui c'est aussi bon parfois, il y a eu les hamacs et les barcos et les moustiquaires et le lit commun en feuilles savement ramass\u00e9es, il y a eu les repas pris autour du feu \u00e0 s'\u00e9tonner qu'on puisse faire si bon avec si peu, il y a eu les baignades n\u00e9cessaires et celles avec les dauphins, il y a eu les trajets \u00e0 somnoler apr\u00e8s des nuits courtes ou la soir\u00e9e trop arros\u00e9e, il y a eu le tissage des \u00e9ventails et la visites des communaut\u00e9s, il y a eu tant d'objets perdus et pourtant d'autres retrouv\u00e9s. \n\nMerci \u00e0 Micki, merci \u00e0 Antonio, merci \u00e0 Juan Carlos (et \u00e0 leurs familles respectives aussi) de nous avoir accueilli et d'avoir eu \u00e0 c\u0153ur de nous transmettre un peu de ce qu'ils sont. \n\nPS : On a pa vu d'anaconda malgr\u00e9 deux tentatives et quasi 6 heures \u00e0 en chercher un. Pour moi ils \u00e9taient en RTT, pas assez de touristes en ce moment pour charbonner. Info pour se culturer : un anaconda \u00e7a vit 100 ans. \u00c7a impose donc le respect. \nPS 2 : On peut se baigner d\u00e8s lors qu'il y a des dauphins (roses l\u00e0 pour le coup, et franchement pas hyper charmants physiquement mais on leur pardonne) dans l'eau car ces derniers chassent les pr\u00e9dateurs de leur territoire. Donc s'il y a des dauphins il n'y a pas de ca\u00efmans. Moi qui croyait que c'\u00e9tait juste pour le d\u00e9lire de nager avec les dauphins, je me  suis faite moucher. \nPS 3 : On a vu des fourmis balles, celles qui font tr\u00e8s tr\u00e8s mal. Mais c'est les fourmis rouges qui nous ont d\u00e9glingu\u00e9 ! \nPS 4 : Dans la jungle, il y a un rem\u00e8de pour chaque chose. Comme s'il y avait un juste \u00e9quilibre finalement. Dommage que nous on est tout ras\u00e9. \nPS 5 : Antonio comme Juan Carlos nous ont expliqu\u00e9 qu'il y avait eu des incendies de fou en ao\u00fbt de l'an dernier. Qui avaient ravag\u00e9 une partie de la for\u00eat (la selva comme la pampa). Pour eux, il s'agit de feux volontaires et criminels. En fait, sous cette partie l\u00e0 de la Bolivie, il y a des mineraies qui valent beaucoup. Une fois que tout est br\u00fbl\u00e9 , plus qu'\u00e0 installer une mine pour extraire ce qu'il y a en dessous. Heureusement, ces derniers ont \u00e9t\u00e9 \u00e9teints par la nature elle m\u00eame, les moyens humains \u00e9tant d\u00e9suets. \nPS 6 : On remerciera jamais assez la femme de Juan Carlos pour les repas de folie quelle nous a contact\u00e9. Impressionn\u00e9e j'\u00e9tais. \nPS 7 : ON A FAIT DU CHOCOLAT. Genre pour de vrai. Avec des graines de cacao. Qu'on a fait griller, broyer et m\u00e9langer avec du sucre et de l'eau chaude. DU CHOCOLAT. Du vrai. Mon c\u0153ur s'est arr\u00eat\u00e9 de battre \u00e0 ce moment l\u00e0, le Tout est fait. \nPS 8 : Il n'y a pas beaucoup de photos d'animaux parce qu'en vrai j'ai utilis\u00e9 mes yeux plut\u00f4t que mon t\u00e9l\u00e9phone. La vida ! Par contre j'ai bien mis mes jambes br\u00fbl\u00e9es parce que le look knacky \u00e7a ne s'improvise pas. \nPS 9 : Micka s'est chauff\u00e9 \u00e0 p\u00eacher dans la selva, genre surchauff\u00e9. Il a p\u00each\u00e9 4 poissons, rien que \u00e7a (dont un qui a servi d'app\u00e2t et un b\u00e9bounet qui fut rel\u00e2ch\u00e9). Quel hombre !\nPS 10 : Encore un tr\u00e8s JOYEUX ANNIVERSAIRE \u00e0 Perrine :D. Potosiiiii Potosiii! \nPS 11 : On a finalement pris le bus pour la Paz, et il y a un type qui est mont\u00e9 et qui nous a donn\u00e9 la b\u00e9n\u00e9diction. \u00c0 nous et au bus semble-t-il. Et la route de la mort est ferm\u00e9e pourtant. Pas question de crever maintenant, on lui a fil\u00e9 une pi\u00e8ce dans le doute. Du coup il a redonn\u00e9 la b\u00e9n\u00e9diction \u00e0 Micka. Qui a dit gracias. Et qui s'est fait d\u00e9fonc\u00e9 parce qu'on dit pas merci apparement apr\u00e8s. Joie de donner, plaisir de recevoir.\nPS 12 : On s'est fait contr\u00f4l\u00e9 par la police quand on \u00e9tait sur la barque. M\u00eame sur une barque je me fais contr\u00f4ler. Parce qu'on avait pas de gilets de sauvetage. La s\u00e9curit\u00e9 les enfants, la s\u00e9curit\u00e9 ! \nPS BONUS : \u00c7a n'en est pas fini pour nous. Selva, on te retrouvera <3.\n\n\n",
      "slug": "rurrenabaque",
      "display_slug": "rurrenabaque",
      "type": 1,
      "start_time": 1706400574.89,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1706746174.891,
      "location": {
        "id": 112947030,
        "name": "Rurrenabaque",
        "detail": "Bolivia",
        "full_detail": "Bolivia",
        "country_code": "BO",
        "lat": -14.4436677,
        "lon": -67.5307584,
        "venue": null,
        "uuid": "b0322f7d-b790-4276-a29f-6dce48b090ff"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/La_Paz",
      "views": 0,
      "comment_count": 5,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 35.0,
      "uuid": "fd97ebf0-4e21-4849-b13f-a0bdcc3acf89"
    },
    {
      "id": 90861264,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 112947076,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "La Paz, l'effrayante & effroyable ",
      "display_name": "La Paz, l'effrayante & effroyable ",
      "description": "La Paz, la capitale la plus haute de monde, situ\u00e9e entre 3800 m\u00e8tres d'altitude et 4200 m\u00e8tres d'altitude. A vrai dire on appr\u00e9hendait un peu apr\u00e8s nos 7 jours \u00e0 Rurrenbaque car on craignait d'\u00eatre plus vraiment acclimat\u00e9. Il semblerait que nos corps aient cependant conserv\u00e9 une petite dose de globules blancs en r\u00e9serve, pour notre plus grande joie ! \nLa Paz, c'est grand, tr\u00e8s grand, et c'est tentaculaire. \u00c7a vit \u00e7a crie \u00e7a vend des choses \u00e7a klaxonne et tout \u00e7a dans une cuvette en plein milieu d'impressionnantes montagnes. C'est le bordel quoi. Mais un bordel organis\u00e9 et rang\u00e9, o\u00f9 les gens se respectent et o\u00f9 il y a une forme d'intelligence collective qui permet \u00e0 des milliers de gens de se croiser sans se heurter. \nOn a \u00e9t\u00e9 au mirador Killi Killi avec nos petits pieds (le nom est quand m\u00eame plut\u00f4t rigolo), puis on s'est rendu compte qu'avec le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique \u00e7a marchait bien aussi. \nOn est all\u00e9 voir le march\u00e9 d'El Alto, quartier populaire tout en haut de la ville, qui se transforme en un \u00e9nooorme march\u00e9 tous les jeudi et dimanche. \nOn a go\u00fbt\u00e9 pour la premi\u00e8re fois la feuille de coca (parce que comme des ultimes r\u00e9sistants, on s'\u00e9tait dits que tant qu'on en avait pas besoin on en mangeait pas). C'est pas tr\u00e8s tr\u00e8s bon en vrai, mais en bonbon \u00e7a passe sans sourciller. \nOn a visit\u00e9 le mus\u00e9e sur la feuille de coca, hyper int\u00e9ressant, qui explique globalement qu'en Bolivie, la feuille de coca est le lien spirituel entre l'humain et la pacha maman. Elle permet de ne pas \u00eatre fatigu\u00e9e et de mieux travailler, mais aussi de lire l'avenir, de partager un moment convivial, de sceller un contrat, de proc\u00e9der \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie importante, bref elle sert \u00e0 TOUT. Et ses propri\u00e9t\u00e9s ne sont clairement plus \u00e0 d\u00e9montrer. Le probl\u00e8me c'est que quand les occidentaux et les colons s'en sont rendus compte, ils s'en sont servis pour des fins r\u00e9cr\u00e9atives et m\u00e9dicales. Mais ils ont aussi compris que l'on pouvait en faire une drogue. Miracle de la m\u00e9decine \u00e0 une \u00e9poque, la feuille de coca est devenu l'ennemi \u00e0 abbatre pour les \u00c9tats-Unis qui ont tout fait pour en interdire la production en Bolivie. Mais juste apr\u00e8s avoir extrait ce qu'il fallait pour pouvoir produire la mol\u00e9cule la composant de mani\u00e8re synth\u00e9tique. Parce que c'est quand m\u00eame les Etats Unis les premiers consommateurs de coca\u00efne dans le monde. \u00c9trange non ? Globalement, la feuille de coca fait partie de l'identit\u00e9 des peuples indig\u00e8nes et a de tout temps \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9. D\u00e8s lors que les occidentaux se sont rendus compte qu'il y avait de l'argent \u00e0 se faire \u00e0 partir de ce produit, ils en ont d\u00e9tourn\u00e9 tant l'usage que les propri\u00e9t\u00e9s, en prenant garde toutefois \u00e0 en r\u00e9cup\u00e9rer les b\u00e9n\u00e9fices financiers. Une vaste blague en somme. Toujours est-il qu'aujourd'hui, la feuille de coca peut \u00eatre produite et consomm\u00e9e dans certaines zones g\u00e9ographiques de Bolivie, mais pas ailleurs. Ceux qui entra\u00eene monoculture et usage de pesticides ; pas ouf donc.  \nOn a aussi pris le fameux t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique. Beaucoup plus moderne que ce \u00e0 quoi je m'attendais . C'est leur m\u00e9tro d'ici quoi. Avec des vues \u00e0 couper le souffle \u00e0 tous les sens du terme. \nOn a mang\u00e9 au restaurant la \"cocina popular\" aussi. Plein de gens nous en avaient dit du bien, alors nous on s'est dit que \u00e7a devait \u00eatre une esp\u00e8ce de cantine o\u00f9 on mangeait bien bon et pas cher. Et ben non. C'\u00e9tait un restaurant semi-gastro les amis. O\u00f9 genre le serveur il explique le plat avant que tu puisses manger ton assiette. C'\u00e9tait pas mauvais en vrai. Mas c'\u00e9tait pas excellent nan plus. Je crois que c'\u00e9tait trop raffin\u00e9 pour nous. Parce qu'apr\u00e8s on a \u00e9t\u00e9 dans un comedor appel\u00e9 \"el panda\" et on a trouv\u00e9 que c'\u00e9tait plus go\u00fbtu. Un shlag reste un shlag me direz vous. \nOn a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement au march\u00e9 des sorci\u00e8res. Il y a des dames elles vendent des f\u0153tus de lama empaill\u00e9s, parce qu'apparement \u00e7a porte chance d'enterrer \u00e7a sous sa maison avant de la construire. J'ai propos\u00e9 \u00e0 Micka qu'on en ram\u00e8ne un pour le mettre sur notre hypoth\u00e8tique terrain, mais je crains que \u00e7a ne passe pas la douane. \n\nPS : En Bolivie dans les grandes villes il y a des toilettes publiques qui co\u00fbtent 1 boliviano. On a beaucoup \u00e0 apprendre de ce pays !\nPS 2 : Micka a d\u00e9test\u00e9 la Paz. Genre vraiment.\nPS 3 : On a pas eu d'autres choix que de donner nos sacs de linges souill\u00e9s (oui car apr\u00e8s 5 jours de jungle on ne parle plus de salet\u00e9, nos fringues \u00e9taient tr\u00e8s franchement un m\u00e9nage de puanteur de transpiration de la mort, d'humidit\u00e9, de moisi, que dis-je l'odeur de la fin tout simplement) pour les faire nettoyer. Je suis tellement navr\u00e9e pour la petite dame (ou le petit homme d'ailleurs) qui a d\u00fb ouvrir ses sacs pour les mettre dans une machine. Merci infiniment.\nPS 4 : On a trouv\u00e9 par hasard le seul bar de gringos o\u00f9 il y a eu du Placebo, Incubus, Sum 41, Seether et j'en passe en fond sonore. Petit bonheur du toit-terrasse avec vue sur la ville pendant qu'un orage d\u00e9chirait le ciel. Et m\u00eame qu'il y a eu un feu d'artifice. Ils sont fous ces boliviens.\nPS 5 : En vrai la Paz on dirait une maquette de g\u00e9ographie. Ou alors on dirait qu'il y a des potes \u00e0 J\u00e9sus qui se sont amus\u00e9 avec des lego de briques rouges \u00e0 construire une ville immense fantasque au milieu des montagnes.\nPS 6 : Quand on voit le d\u00e9nivel\u00e9 des routes, on est quand m\u00eame bien contents de pas \u00eatre en Tony. Il aurait touss\u00e9 s\u00e9v\u00e8re le choupinou (d'ailleurs on t'aime Tony, papa et maman rentre bient\u00f4t et m\u00eame qu'ils t'ont achet\u00e9 une surprise). ",
      "slug": "la-paz",
      "display_slug": "la-paz",
      "type": 1,
      "start_time": 1706717770.473,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1706976970.473,
      "location": {
        "id": 112947076,
        "name": "La Paz",
        "detail": "Bolivia",
        "full_detail": "Bolivia",
        "country_code": "BO",
        "lat": -16.4954027,
        "lon": -68.1514124,
        "venue": null,
        "uuid": "be741930-7b92-4210-adbf-5ebabf49a960"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/La_Paz",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 14.0,
      "uuid": "db38cf1d-2b5b-4c6f-aa64-ef095e05ba5f"
    },
    {
      "id": 90861350,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 112947175,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Copacabana, et THE lac Titicaca",
      "display_name": "Copacabana, et THE lac Titicaca",
      "description": "Quelques (bonnes) raisons d'aller \u00e0 Copacabana:\n- Il y a une dame qui prom\u00e8ne son lama joliment fagot\u00e9 qui attend sagement que des touristes lui demandent de faire des photos avec ledit animal. Puis tranquillement vers 19h30, elle le nourrit lui enl\u00e8ve ses parures et le ram\u00e8ne \u00e0 sa casa. Tous les jours il fait TP le lama. \n- Le coucher de soleil y vaut son pesant de feuilles de coca. \n- On avait un h\u00f4tel joliment d\u00e9cor\u00e9 avec vue sur le lac, l'embourgeoisement encore et toujours. \n- L'\u00e9glise du village est resplendissante (m\u00eame si on ne peut pas y faire grand chose => cf photo). \n- On a trouv\u00e9 le restaurant bon du village o\u00f9 m\u00eame que j'ai pu mang\u00e9 une lasagne et qu'il y avait un monsieur argentin qui faisait de la musique juste pour nous. Et \u00e7a, \u00e7a fait chaud au c\u0153ur. \n- Il y a un petit chemin de croix fort r\u00e9jouissant qui permet d'appr\u00e9cier une vue sympathique sur la ville. \n- C'est la derni\u00e8re ville avant de quitter la Bolivie. Et ses jolies billets color\u00e9s. Et ses gentils habitants. Et sa nourriture formidable. Et ses paysages si diff\u00e9rents et si beaux partout. Un petit pays oui, mais un pays riche de Tout qu'il est dur de quitter. \n\nQuelques (bonnes) raisons de prendre le bateau pour aller jusqu'\u00e0 la Isla del sol : \n-On y a vu des \u00e2nes des moutons des lamas des chevaux et m\u00eame des cochons qui nous ont fait remettre en cause notre amour pour le saucisson \n- L\u00e0-bas sur l'\u00eele, il y a le temple du soleil.... Ceux qui ont lu Tintin savent. Me voil\u00e0 donc qu\u00e9-blo avec mon envie de relire ladite BD. Prendre son mal en patience comme on dit !\n- Faire du d\u00e9nivel\u00e9 \u00e0 3800 m\u00e8tres, c'est bon pour le cardio je pense. C'est une exp\u00e9rience d\u00e9paysante ennivrante et quelque peu essoufflante ! \n- Si vous avez l'intention de vous transformer futurement en crabe royal, \u00e7a acc\u00e9l\u00e8re grandement la rapidit\u00e9 de la mutation. Question couleur de peau, c'est \u00e9difiant ! \n-Les paysages y sont \u00e9poustouflants.\n\nPS : Merci la Bolivie, au plaisir (nota bene = en langue quechua, le mot adieu n'existe pas).\nPS 2 : J'ai bu le Pisco Sour de trop \u00e0 Copabana. Moi qui pensais quitter le pays en ayant sauvegard\u00e9 ma flore intestinale. Il y a maintenant un bonhomme qui fait du kite surf dans mes intestins. Mais bon, \u00e0 ce qu'il parait, on serait un peu pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du pays sans cette charmante exp\u00e9rience. \u00c7a fait partie du pack d'aventure-anh.\nPS 3 : On a recrois\u00e9 plein de copaing(S) et \u00e7a c'est assez chouette, parce qu'on ne s'est clairement pas ennuy\u00e9. \nPS 4 : RDV \u00e0 l'encre, quelque part. \n\n\n\n",
      "slug": "municipio-huarina",
      "display_slug": "municipio-huarina",
      "type": 1,
      "start_time": 1706899557.766,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1706985957.766,
      "location": {
        "id": 112947175,
        "name": "Municipio Huarina",
        "detail": "Bolivia",
        "full_detail": "Bolivia",
        "country_code": "BO",
        "lat": -16.2176772,
        "lon": -68.5879957,
        "venue": null,
        "uuid": "b6cb1018-b8f2-4deb-8d6b-3a8ee13e853f"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/La_Paz",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 14.0,
      "uuid": "82ee032e-f93c-4304-889f-189f6d0d49ac"
    },
    {
      "id": 91608383,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 113838063,
      "main_media_item_path": null,
      "name": null,
      "display_name": "Arequipa",
      "description": "Avant d'arriver \u00e0 Arequipa, on a eu droit \u00e0 un petit trajet des fafas qui a commenc\u00e9 par des paysages magnifiques (\u00e0 base de troupeaux de lamas sur des plateaux absolument OUF avec des montagnes en arri\u00e8re plan) et qui s'est termin\u00e9 par du brouillard et la nuit la plus totale. A se demander comment le chauffeur pouvait bien r\u00e9ussir \u00e0 rouler sans rien y voir, mais il nous a amen\u00e9 \u00e0 bon port, et pour \u00e7a, on ne peut que le remercier.\nAvant ce bus, il avait fallu passer la fronti\u00e8re entre la Bolivie et le P\u00e9rou. Sur le papier \u00e7a a l'air simple. Concr\u00e8tement par contre, accompagn\u00e9s de nos fid\u00e8les copaings avignonnais retrouv\u00e9s la veille, on a d\u00fb prendre un taxi, puis un colectivo, puis passer la fronti\u00e8re \u00e0 pied, puis reprendre un taxi, et enfin traverser Puno pour aller prendre un bus. On \u00e9tait donc bien contents de le faire de jour, accompagn\u00e9s de la dame de Copacabana qui nous a gentiment (c\u0153ur sur elle)  accompagn\u00e9e jusqu'au passage de fronti\u00e8re, et en troupeaux de gringos parce que l'union fait la force :D.\n\nArequipa, c'est un peu comme une ville europ\u00e9enne pourtant situ\u00e9e au P\u00e9rou. \u00c7a ressemblait beaucoup \u00e0 Sucre en Bolivie, mais \u00e7a sentait tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s fort l'influence espagnole. Des fa\u00e7ades blanches et des places arbor\u00e9es, il n'en fallait pas plus pour qu'on ait l'impression d'\u00eatre \u00e0 S\u00e9ville (et \u00e7a m'a fait plaisir, je ne vais pas vous mentir).\n\nOn a m\u00eame trouv\u00e9 2 bars o\u00f9 il servait de la Chouffe. Le petit c\u0153ur de Micka a failli sortir de sa poitrine, mais \u00e0 vrai dire au prix fran\u00e7ais on s'est dit que c'\u00e9tait sans doute mieux de go\u00fbter la bi\u00e8re locale. Qui \u00e9tait tr\u00e8s bonne, au demeurant.\n\nEt surtout, on a pu visiter le monast\u00e8re de Santa Catalina. En gros, c'est un couvent, qui est tellement immense qu'on peut dire qu'il s'agit d'une petite ville au c\u0153ur m\u00eame de la ville. Il a ouvert au public il y a une trentaine d'ann\u00e9es, apr\u00e8s que les s\u0153urs se soient d\u00e9localis\u00e9es dans une aile adjacente, apr\u00e8s les moultes s\u00e9ismes qui ont secou\u00e9 le pays et ont entra\u00een\u00e9 de n\u00e9cessaires travaux de r\u00e9paration. C'est tr\u00e8s grand, tr\u00e8s color\u00e9, et chaque petite dame de J\u00e9sus avait droit \u00e0 son petit lit, sa petite salle de pri\u00e8re, ainsi que sa cuisine personnelle. Tr\u00e8s franchement j'ai m\u00eame envisag\u00e9 une reconversion en tant que bonne s\u0153ur, la v\u00e9rit\u00e9 elles sont au max et elles sont tranquillou dans leur petit monde de puritanit\u00e9. Bon apr\u00e8s on s'est quand m\u00eame dit que les devantures de leurs appartements priv\u00e9s (franchement d\u00e9so mais c'est tellement grand je trouve moi \u00e7a fait pas trop v\u0153ux de simplicit\u00e9) faisaient un peu tombeaux. Et que \u00e7a ressemblait quand m\u00eame un peu \u00e0 une prison, en plus joliment agr\u00e9ment\u00e9.\nPour info, m\u00eame quand elles meurent, elles sont veill\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame du couvent, et enterr\u00e9es dans le cimeti\u00e8re du couvent. C'est quelque chose quand m\u00eame.\nEt petite info croustillante aussi, il y a UN SEUL monsieur qui a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 \u00e0 entrer, et \u00e0 passer 5 jours avec elles \u00e0 l'int\u00e9rieur. Et croyez le ou non, c'\u00e9tait l'oncle de Paul Gauguin. Je ne veux pas tirer de conclusion h\u00e2tive, il a \u00e9t\u00e9 ravi de pouvoir p\u00e9n\u00e9trer les lieux et a semble-t-il \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien accueilli. Voil\u00e0, c'est tout.\nEt enfin, last but not least, il y avait des s\u0153urs qui se suspendaient tel Jesus sur la Croix, pour se purifier. Dans l'espoir de d\u00e9passer la douleur physique, et surtout derri\u00e8re d'avoir des visions et de pouvoir faire des miracles. \u00c7a leur permettait de se rapprocher de Dieu \u00e0 ce qu'il parait. Franchement, par respect, je n'en dirais rien. On s'occupe comme on peut, quand on est enferm\u00e9.\nOn a pu voir \u00e9galement les appartements de la S\u0153ur Ana qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1686 et qui a \u00e9t\u00e9 b\u00e9atifi\u00e9 en 1985 (mais pas encore sanctifi\u00e9e attention attention). Et du coup maintenant je me demande s'il y a des fans absolus qui viennent dans les lieux juste pour se dire qu'ils touchent du doigt les m\u00eames objets qu'elle. Je suppose que c'est une rock star pour certains.\nBref, c'\u00e9tait une chouette et color\u00e9e visite.\n\nOn est aussi aller voir le Mundo Alpaca, o\u00f9 on a ENFIN trouv\u00e9 un panneau explicatif pour diff\u00e9rencier lama, alpaga, vicuna et guanaco. Mieux vaut tard que jamais ! On en a vu de pr\u00e8s, et on a suvi le processus entre la peluche vivante et le pull qu'on fait avec sa toison. Tr\u00e8s int\u00e9ressant mais un peu cher pour nous cependant !\n\nEt enfin, on a pass\u00e9 deux chouettes soir\u00e9es \u00e0 refaire le monde avec Camille et Cl\u00e9ment. Et \u00e7a a fait plaisir !\n\nPS : On est arriv\u00e9 \u00e0 Arequipa au moment m\u00eame o\u00f9 il y a eu une coupure d'eau dans l'ensemble de la ville. En gros, il a plu tr\u00e8s fort sur les plateaux au dessus, ce qui a fait d\u00e9border des ruisseaux et entra\u00een\u00e9 des \u00e9boulements de terrain, mettant en danger les diff\u00e9rentes r\u00e9tentions d'eau potable pour la ville. Du coup, les services ont tout bonnement coup\u00e9 l'eau \u00e0 plus d'un million et demi d'habitants. Qui dit pas d'eau dit pas de douche mais surtout pas de toilettes. Nulle part. On est donc en 2024, et on se demande bien ce qu'il va advenir de l'esp\u00e8ce humaine. Parce que je ne vois pas comment les gens vont pouvoir tenir sans se rendre aux toilettes durant des jours entier. \u00c0 l'heure o\u00f9 j'\u00e9cris, cela fait 48h qu'il n'y a pas d'eau. On est donc pas m\u00e9contents de quitter les lieux pour partir marcher. Parce qu'au moins, dans la nature, on peut faire pipi l\u00e0 ou on veut. CQFD\n\nPS 2 : On a mang\u00e9 des cr\u00eapes, dont une contenant du ch\u00e8vre pour Micka. Le go\u00fbt du ch\u00e8vre dans la bouche, c'est un peu comme se jeter dans une rivi\u00e8re fra\u00eeche quand il fait quarante degr\u00e9s dehors. Du pur bonheur quoi. Je ne pensais pas que du ch\u00e8vre pouvait entra\u00eener un pic de dopamine dans mon cerveau.\n\nPS 3 : Et gr\u00e2ce \u00e0 la p\u00e9nurie d'eau, on a m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 convaincre les copaings Avignonnais de nous suivre pour un trek de 3 jours. La suite au prochain \u00e9pisode :p ! ",
      "slug": "arequipa",
      "display_slug": "arequipa",
      "type": 1,
      "start_time": 1707157750.836,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1707330550.836,
      "location": {
        "id": 113838063,
        "name": "Arequipa",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -16.3943067,
        "lon": -71.5340573,
        "venue": null,
        "uuid": "686a7d8f-ea44-4aae-b646-7e9e8b9bbd77"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 2,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 20.0,
      "uuid": "0b8fbecf-5a86-44d2-8a7d-fb69e515f9da"
    },
    {
      "id": 91701874,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 113948616,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Cabanaconde, y el Canyon de Colca ",
      "display_name": "Cabanaconde, y el Canyon de Colca ",
      "description": "Le canyon de Colca est cens\u00e9 \u00eatre le deuxi\u00e8me plus grand canyon du monde. \u00c7a se tire quand m\u00eame globalement pas mal la bourre, mais tout ce qu'on peut dire c'est que 3400 m\u00e8tres y'a pas \u00e0 dire \u00e7a en fait de la profondeur. Et pour y acc\u00e9der, quoi de mieux qu'une rando basico-basique, \u00e0 savoir : ben tu descends dans le canyon, et ensuite tu remontes. C'\u00e9tait un peu d'effort, mais c'\u00e9tait  tr\u00e8s beau, on s'est m\u00eame un peu cru en Norv\u00e8ge \u00e0 un moment.\nOn y a jou\u00e9 les prolongations en y restant un jour de plus que pr\u00e9vu, pour le plaisir de kiffer \u00eatre au fond du monde et celui aussi de se taper un petit d\u00e9nivel\u00e9 suppl\u00e9mentaire en allant tout au fond du canyon toucher l'eau.\nOn a crois\u00e9 beaucoup de fran\u00e7ais et on s'est retrouv\u00e9 malgr\u00e9 nous dans un h\u00f4tel un peu richou, mais petit plaisir de se r\u00e9veiller avec un b\u00e9b\u00e9 lama devant nous chaque matin (avec cette question sans r\u00e9ponse : sera-t-il sacrifi\u00e9 dans des fondations ou est-il juste l\u00e0 pour tondre l'herbe ?).\nBref, le canyon de Colca, globalement, c'\u00e9tait 30 km de marche et 2000 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9 positif, des lamas, des paysages trop profonds pour qu'on en saisisse l'immensit\u00e9, des parties de cartes endiabl\u00e9es et un Time's up narcost\u00e9, des condors au dessus et la rivi\u00e8re en contrebas, des \u00e9clairs qui d\u00e9chiraient le ciel et le soleil qui a beaucoup tap\u00e9 pourtant, des moment de vertige et des ampoules \u00e0 terre, beaucoup trop de riz et quelques bi\u00e8res, des mules travailleuses et le calme presque absolu. \n\nOn pense quand m\u00eame \u00e0 Natacha de Crombrugghe, et on esp\u00e8re qu'elle est en paix. \n\nPS : On ne remercie pas l'h\u00f4tel qui devait nous h\u00e9berger et o\u00f9 il n'y avait personne. Ni le soir o\u00f9 on est arriv\u00e9 ni celui o\u00f9 on devait r\u00e9cup\u00e9rer nos sacs. On sait que c'\u00e9tait la f\u00eate mais on sait aussi que c'\u00e9tait creepy.\nPS 2 : Prendre le bus c'est toujours une aventure ici, longue vie au cheval qui a manqu\u00e9 de se faire renverser par le bus dans lequel on \u00e9tait sagement assis, priant (et pourtant J\u00e9sus c'est pas mon copaing) pour que le chauffeur appuie plus fort et plus vite sur la p\u00e9dale de frein. \nPS 3 : Sp\u00e9ciale caced\u00e9di au couple de copaings qui s'est fait marav\u00e9 par des enfants, le carnaval c'est bien mais rebrousser chemin peut l'\u00eatre aussi, on est des l\u00e2ches donc c'est ce qu'on a fait face \u00e0 la cohue enfantine :p.\nPS 4 : Merci aux copaings d'avoir partag\u00e9 laventure-anh avec nous, la secte de la B----U vivra \u00e0 jamais.\nPS 5 : On a eu l'occasion de donner beaucoup d'amour \u00e0 beaucoup de chiens errants (ou pas). Ils sont fous ces animaux \u00e0 4 pattes.\nPS 6 : Les pisco sours, c'est terminado for ever. L'\u0153uf cru, c'est plein de vices trop pr\u00e9visibles (et pourtant, tu le sais petit oeuf que j'ai beaucoup d'affection pour toi). ",
      "slug": "cabanaconde",
      "display_slug": "cabanaconde",
      "type": 1,
      "start_time": 1707331982.098,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1707331982.098,
      "location": {
        "id": 113948616,
        "name": "Cabanaconde",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -15.6220756,
        "lon": -71.9808701,
        "venue": null,
        "uuid": "c5ecec4a-c97a-4a96-a93e-6d2938b98161"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 12.0,
      "uuid": "d4872d17-80ea-4d76-92e6-244633797799"
    },
    {
      "id": 93651602,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 116255928,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Cusco",
      "display_name": "Cusco",
      "description": "\u00c7a commence forc\u00e9ment par une petite nuit de bus, plaisir des transports terriens. Mais cette fois-ci il s'agissait d'un bus quali, o\u00f9 l'on a nous a fouill\u00e9 et o\u00f9 on nous a m\u00eame d\u00e9charg\u00e9 les sacs. C'est pas de l'embourgeoisement pour le coup, c'est la compagnie de bus qui veut \u00e7a. Perso, j'ai tap\u00e9 ma meilleure nuit donc je ne vais pas m'en plaindre. \u00c0 d\u00e9faut d'avoir des intestins en forme, autant s'assurer un confort minimal ext\u00e9rieur ;D.\n\nCuzco, c'est le temple absolu de la civilisation Inca. Alors, la ville est plut\u00f4t jolie. M\u00eame qu'on a \u00e9t\u00e9 au mus\u00e9e d'art pr\u00e9colombien pour en apprendre un peu plus sur les petits objets fa\u00e7onnant la vie des incas et celles des peuples qui \u00e9taient l\u00e0 avant. On a vu de jolies choses mais on va pas se mentir, on a aussi pas mal ri. \u00c0 vrai dire il semblerait tout de m\u00eame que les incas aient eu un sacr\u00e9 versant pour les drogues hallucinog\u00e8nes, mais bon comme \u00e7a sert aussi \u00e0 communiquer avec les dieux, c'est toujours tr\u00e8s spirituel. \nPas un mot sur le fait qu'ils aient asservis tous les peuples autour, et \u00e7a c'est un peu dommage quand m\u00eame. Mais peut \u00eatre je vois les choses de mani\u00e8re un peu trop brute.\n\nPour le c\u00f4t\u00e9 spirituel, ils \u00e9taient quand m\u00eame tr\u00e8s fortiches. Le monde est fait d'opposition et de contradiction, qui s'\u00e9quilibrent et sont n\u00e9cessaires l'un et l'autre. La dualit\u00e9 r\u00e9git donc le monde : le jour et la nuit, l'homme et la femme, la saison s\u00e8che et la saison des pluies, etc...  Et surtout, le monde d'en haut (symbolis\u00e9 par le condor) et celui d'en bas (symbolis\u00e9 par le serpent), et entre, au milieu, l'instant pr\u00e9sent (le puma). Certains animaux pouvaient passer d'un monde \u00e0 l'autre et se faire messager (l'oiseau gr\u00e2ce \u00e0 ses ailes), et l'\u00eatre humain \u00e9galement passe d'un monde \u00e0 l'autre (en mourrant oui, mais aussi gr\u00e2ce \u00e0 l'usage de certaines substances psychotropes dans le cadre de certaines c\u00e9r\u00e9monies accomplies avec tout plein d'objets rituels). Bref, de tout temps, dans toute civilisation, on retrouve toujours des choses similaires. Et c'est assez fou, tout de m\u00eame.\nPour info, le condor et le serpent \u00e9tant des animaux de fait quasi l\u00e9gendaires car symbolisant les autres mondes, ce sont les seuls qui ne sont pas consomm\u00e9s dans les cultures andines. Ce serait sacril\u00e8ge ! (Et oui je ram\u00e8ne tout \u00e0 la bouffe, mais c'est parce qu'on a fait des blagues l\u00e0 dessus \u00e0 nos guides dans la pampa/selva, et non \u00e7a ne se mange pas un anaconda, m\u00eame si c'est tr\u00e8s go\u00fbtu parait-il). \n\nOn a aussi \u00e9t\u00e9 voir ce qui est appel\u00e9 le temple du soleil dans Cuzco, qui s'av\u00e8re \u00eatre un palais inca qui a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement d\u00e9truit par les colons espagnols et recouvert d'un charmant monast\u00e8re. Il restait des murs incas, et par dessus tout \u00e7a un monast\u00e8re a \u00e9t\u00e9 construit. \u00c9trangement creepy ! Mais l\u00e0-bas on a rencontr\u00e9 un monsieur musicien qui a \u00e9tudi\u00e9 les instruments de musique inca, et qui nous a fait un petit cours pratique sur les instruments \u00e0 souffle cr\u00e9\u00e9s par les Incas. Et c'est assez bluffant de voir qu'une simple jarre communicante en terre cuite contenant de l'eau peut reproduire le bruit d'un oiseau ou d'un singe. On s'en est toujours pas remis. Oui la vie parfois est faite de rencontres impromptues. Tu crois visiter un monument inca. C'est en fait un monast\u00e8re avec des tableaux de J\u00e9sus sur la croix partout. Et tu te retrouves \u00e0 souffler dans des morceaux de terre cuite avec un inconnu. La magie du moment ! \n\nOn a aussi pris la d\u00e9cision de faire un \"tour\" pour aller visiter LA fameuse vall\u00e9e sacr\u00e9e des incas. Et on a vu plein de choses cools, mais \u00e7a avait mal commenc\u00e9. D\u00e9j\u00e0 parce qu'une dame a fait des blagues sur nous en disant que si on achetait rien elle allait r\u00e9cup\u00e9rer nos os pour tisser avec (je vous jure c'est une vrai blague). Mais mes os j'y tiens et mes sous ne sont pas en libre service. Donc j'ai pas aim\u00e9. Ensuite parce que le guide Angel il a dit que les seules patates qu'on devait conna\u00eetre c'\u00e9tait celles de Macdo et KFC. Et j'veux bien faire la touriste mais j'appr\u00e9cie peu qu'on me parle comme \u00e0 une d\u00e9bile. Bref, on s'est senti come des portes monnaies sur pattes \u00e0 qui il faut vendre tout et surtout n'importe quoi. Les POR FAVOR AMIGOS nous auront quand m\u00eame valu un jolie fou rire donc je ne lui en veux pas. \nMises \u00e0 part ces (br\u00e8ves) d\u00e9convenues, on a pu aller voir (au trot, car la journ\u00e9e \u00e9tait clairement minut\u00e9e) moultes terrasses incas. Et apprendre \u00e9galement que ce qu'on appelle vulgairement \"temples du soleil\"  auraient en r\u00e9alit\u00e9 \u00e9t\u00e9 des lieux d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tude de l'astrologie, afin de pouvoir mieux conna\u00eetre les saisons et ainsi mieux travailler la terre. C'est coh\u00e9rent. \nIl semblerait \u00e9galement qu'il y ait eu parmi les incas des scientifiques qui aient \u00e9tudi\u00e9 l'agriculture afin de cr\u00e9er des pommes de terre viables et de pouvoir semer et nourrir la population de mani\u00e8re plus secure. Je vous laisse admirer mon subjonctif imparfait puisque bien s\u00fbr tout ce qu'on sait c'est qu'on ne sait que tr\u00e8s peu de choses. Les incas, c'est 1400 (donc en fait c'est tr\u00e8s r\u00e9cent) mais ayant peu de recul et d'\u00e9crits sur cette civilisation, il s'agit surtout de beaucoup de suppositions. Et les colons, quand ils sont arriv\u00e9s, ben ils ont tout niqu\u00e9s, donc potentiellement pas mal de choses ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truites. Ce qu'on sait de s\u00fbr par contre, c'est qu'ils avaient plein d'esclaves, parce que les terrasses elles se sont pas construites toutes seules.\n\nPS : On \u00e9tait en Airbnb avec les copaings avignonnais, on a donc tous r\u00eav\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9paration de plats raffin\u00e9s. On a achet\u00e9 des p\u00e2tes, de la cr\u00e8me et du lard, pas peu fiers de pouvoir se faire une carbo des fafas. Et du fromage aussi, pour accompagnement. On s'est r\u00e9gal\u00e9 \u00e7a oui. Mais nos intestins n'ont pas franchement appr\u00e9ci\u00e9 ce revirement soudain de situation. Du fromage vraiment, apr\u00e8s tant de riz et d'\u0153ufs moisis? Bref, \u00e7a a fait mal mais \u00e7a en valait la peine (bon la v\u00e9rit\u00e9 l'alcool lui n'a pas cess\u00e9 de couler on peut pas tout arr\u00eater d'un coup =). Promis j'arr\u00eate tr\u00e8s bient\u00f4t les feux de l'amour et les aventures rocambolesques de nos estomacs, \u00e7a n'int\u00e9resse personne.\nPS 2 : Sinon \u00e0 Cuzco dans la rue, il y a beaucoup de gens qui veulent te vendre beaucoup de choses. Tout le temps. Des tableaux, des massages, de la drogue. C'est un fouillis permanent. Mais c'est pas fait gentiment.\nPS 3 : C'est le carnaval en ce moment au P\u00e9rou. Comprenez, c'est la f\u00eate. Les gens sortent leurs plus beaux costumes (et y'a pas \u00e0 dire, ils sont magnifiques leurs costumes) et vont parader dans les rues en dansant et chantant. On a toujours pas compris combien de temps \u00e7a durait exactement (apparement on est sur une bonne quinzaine de jours) mais c'est plut\u00f4t chouette de voir des gens rire et faire la f\u00eate. \nPS 4 : J'ai achet\u00e9 un b\u00e2ton de marche. Moi. La trentaine, TMTC. ",
      "slug": "distrito-de-cusco",
      "display_slug": "distrito-de-cusco",
      "type": 1,
      "start_time": 1707827706.538,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1707975306.538,
      "location": {
        "id": 116255928,
        "name": "Distrito de Cusco",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -13.5170887,
        "lon": -71.9785356,
        "venue": null,
        "uuid": "71dd1820-2ac7-4637-a6cc-868888fa8575"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 20.0,
      "uuid": "791d99a1-a9e7-4862-ba9e-5cf5f1665ab6"
    },
    {
      "id": 93651804,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 116256152,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Le semi-Salkantay => Machu Bisou ",
      "display_name": "Le semi-Salkantay => Machu Bisou ",
      "description": "A la base, on \u00e9tait pas cens\u00e9s partir sur un trek pour faire le Machu Pichu. Mais comme j'\u00e9tais pas loin de refuser d'y aller au vu de la gal\u00e8re organisationnelle que c'\u00e9tait, c'\u00e9tait un moyen simple et aussi \u00e9conomique de rallier la montagne (parce que ca veut dire montagne en quechua tout simplement, le Machu Picchu) sans trop se casser la t\u00eate. Et qu'apr\u00e8s avoir march\u00e9 au Canyon de Colca, le Micka panda \u00e9tait partant pour caminer et nos fid\u00e8les compatriotes Avignonnais \u00e9taient chauds de nous suivre. Et comme on est en saison des pluies et aussi en f\u00e9vrier, c'est quasi le seul camino pour y acc\u00e9der. On a donc achet\u00e9 nos meilleures barres de c\u00e9r\u00e9ales (enfin, les copaings s'en sont charg\u00e9s) et on s'en est all\u00e9s. \u00c0 7h du matin. Prendre un Ubber. Qui nous a d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 un colectivo. Qui nous a inform\u00e9 que le pont qui permettait d'acc\u00e9der \u00e0 Mollepata s'\u00e9tait effront\u00e9, mais pas d'inqui\u00e9tudes ! Il en faisait son affaire, qu'on puisse quand m\u00eame traverser. Apr\u00e8s 1h de lacets montants puis descendants, on est arriv\u00e9 dans un petit embouteillage. On est descendus du colectivo. On a travers\u00e9 le pont \u00e0 pied (qui ne s'\u00e9tait pas effondr\u00e9 en vrai, mais qui risquait de le faire semble-t-il puisque la circulation \u00e9tait coup\u00e9e), non sans aider un p\u00e9ruvien \u00e0 charrier ses moultes sacs de course. On a charg\u00e9 les sacs et nous m\u00eames dans un taxi de l'autre c\u00f4t\u00e9 du pont. Et ce dernier nous a d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 Mollepata. De l\u00e0, nous n'\u00e9tions toujours pas rendus. Arriv\u00e9s sur la place du village, on s'est fait alpagu\u00e9 par un monsieur qui \u00e9tait OK pour nous monter \u00e0 Soraypampa. Malgr\u00e9 un prix quelque peu excessif (de ce qu'on en savait), on a dit OK. Parce que sans pont on s'est dit pas de concurrence, et pas le temps de trop tergiverser. Le monsieur nous a donc fait monter dans son v\u00e9hicule pas qualit\u00e9, \u00e0 savoir rouille perforante et coffre fermant au fil de fer. Mais en tant que shlags confirm\u00e9s on a pas voulu le juger. Quatre sandwichs au fromage achet\u00e9s nous voil\u00e0 par\u00e9s pour 1h de route. Bon. La vie en a d\u00e9cid\u00e9 autrement quand un bel utilitaire touristique qui descendait \u00e0 balle nous a crois\u00e9 dans un virage en chaloup\u00e9. A tent\u00e9 de freiner. Mais a gliss\u00e9. Et est venu se poser sur la voiture de George (je l'appellerai comme \u00e7a par commodit\u00e9, parce que je ne connais point son vrai pr\u00e9nom). Plus de peur que de mal, mais la voiture de George, elle \u00e9tait un peu fracass\u00e9e devant. Il n'en fallut pas plus pour qu'une bonne partie du village s'avance pour constater. George ne s'est pas d\u00e9mont\u00e9. Il a n\u00e9goci\u00e9. Longuement n\u00e9goci\u00e9. Et puis on a red\u00e9coll\u00e9. Arriv\u00e9 \u00e0 Soraypampa, il s'est mis \u00e0 pleuvoir. Parce que c'est pas marrant sinon. On \u00e9tait un peu \u00e0 bout mais on avait vu la belle montagne du Salkantay avant alors \u00e7a nous avait bien chauff\u00e9. Alors quand la dame de l'auberge elle nous a dit un prix exorbitant par personne pour dormir et qu'apr\u00e8s elle a fait mine de le baisser, on a fait comme George on s'est pas d\u00e9mont\u00e9. Et on est reparti avec nos sacs sur le dos pour trouver plus adapt\u00e9. Et apr\u00e8s 3 \u00e9checs, on est arriv\u00e9 (enfin) dans une auberge avec une dame souriante (gracias \u00e0 Dios, comme qu'elle disait), o\u00f9 on a d\u00e9cid\u00e9 de rester. C'\u00e9tait au pied des montagnes. Et c'\u00e9tait vachement beau. On est parti voir le lac Humantay et c'\u00e9tait encore plus beau. M\u00eame si on avait du mal \u00e0 monter tout en haut, et m\u00eame si on avait du mal \u00e0 respirer aussi. Parce qu'\u00e0 4000 m\u00e8tres, on sent que les oreilles s'\u00e9chauffent et que l'oxyg\u00e8ne manque un peu, surtout quand on monte. Mais \u00e7a en valait la peine, parce que c'est le genre de lieu qui rappelle \u00e0 chaque fois pourquoi c'est bon de se retrouver esseul\u00e9. Et que pour une fois, c'est m\u00eame pas moi qui y ai vers\u00e9 ma larmichette. \nOn s'est pas laiss\u00e9 happ\u00e9 trop fort par l'\u00e9motion non plus, parce qu'on est bel et bien redescendu pour boire une bi\u00e8re (m\u00e9rit\u00e9e), manger \u00e0 18h30 et filer se coucher \u00e0 20h. C'est pas qu'on est papi, c'est que le petit d\u00e9j est \u00e0 5h30 demain. Tout ce qui est beau se m\u00e9rite!\n\nSORAYPAMPA => COLLPAPAMPA (Et oui, c'est pas des danses locales, mais les vrais noms des villages) \nL'alarme a sonn\u00e9 et la petite dame nous a cri\u00e9 \"amigos, desayunooooo!\" avec sa petite voix du matin pour nous r\u00e9veiller. Petit d\u00e9j de champion, b\u00e2ton de professionnel, bonnet viss\u00e9 sur la t\u00eate et gueule toujours enfarin\u00e9e, nous voil\u00e0 sur le sentier. Et \u00e7a monte. Et autant dire que si monter en soi n'est que peu de chose, respirer est un peu plus compliqu\u00e9. On longe la rivi\u00e8re et on passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de moultes chevaux qui vivent leur meilleure vie. Et on se fait doubler par des chevaux qui portent des gens aussi (nous n'avons pas tous les m\u00eames valeurs voyez vous). Mais apr\u00e8s quasi 5h de mont\u00e9e, on arrive in fine en haut, \u00e0 4630 m\u00e8tres, au pied du Salkantay. Il fait haut, il fait frais, c'est compl\u00e8tement ouf. Petit break sucr\u00e9 et en avant pour la redescente de l'autre c\u00f4t\u00e9. Et elle est longue la redescente, on ne va pas s'en cacher. On traverse des vall\u00e9es, jusqu'\u00e0 se retrouver beaucoup plus bas, climat tropical, avec pluie et soleil en m\u00eame temps. C'est long sur la fin, et on est bien contents d'arriver. Juste \u00e0 temps, parce qu'il se met \u00e0 pleuvoir, \u00e0 torrent. Soir\u00e9e blablas avec espagnols et autrichien, douche froide pour certain, petit repas des fafas et chute dans la boue pour cl\u00f4turer. Plus qu'\u00e0 aller se pieuter!\n\nCOLLPAPAMPA => LUCMABAMBA (Et pour de vrai, c'est toujours le vrai nom des villages ;D) \nLe lendemain, il \u00e9tait pr\u00e9vu qu'il pleuve jusqu'\u00e0 11h. FAUX ! \u00c0 7h il ne pleuvait plus. On est donc parti plus t\u00f4t que pr\u00e9vu. Apr\u00e8s un r\u00e9veil \u00e0 3h du matin, o\u00f9 j'ai envisag\u00e9 de m'arracher la peau des jambes apr\u00e8s une petite heure de grattage intempestif sans savoir d'o\u00f9 \u00e7a venait. Me voil\u00e0 rassur\u00e9e au r\u00e9veil, je ne suis pas l\u00e0 seule \u00e0 m'\u00eatre fait piquer. Mes compagnons de route aussi se sont fait attaquer. La petite fille nous avait dit la veille : s'il pleut pas de moustiques, mais des araign\u00e9es. Tout ce que je sais, c'est que \u00e7a m'a lard\u00e9. Bref, le soleil est l\u00e0 et le chemin s'annonce tranquille aujourd'hui. Le sentier \u00e9tant non habilit\u00e9 et impraticable \u00e0 cause de la pluie, on doit suivre la route (qui en r\u00e9alit\u00e9 serait un sentier pour nous en France ) sur 18km et il n'y a pas de d\u00e9nivel\u00e9. Chauss\u00e9s et par\u00e9s, on d\u00e9colle. On se fait doubler par des gringos en colectivo (ceux qui ont un guide sautent du coup cette partie l\u00e0 du sentier). Tr\u00e8s peu pour nous, solides sur nos appuis, on traverse les torrents sans sourciller. Et on arrive \u00e0 Lucmabamba. C'est le grand luxe parce qu'on nous offre une limonade en arrivant. Et un almuerzo de ouf avec du pollo avec de la panure tr\u00e8s tr\u00e8s bonne (et oui la bouffe, c'est toujours le nerf de la guerre). Apr\u00e8s s'\u00eatre fait d\u00e9vor\u00e9 par les mouches d'ici (voraces elles sont et terribles sont leurs piq\u00fbres, j'en saigne de dedans moi), on a pu faire un petit tour de la propri\u00e9t\u00e9 avec Freddy, ainsi que fabriquer du caf\u00e9. Parce qu'ici ils ont des bananiers ainsi que moultes arbres fruitiers, et qu'ils sont plusieurs familles \u00e0 produire du caf\u00e9. 90% de la production s'en va par ailleurs \u00e0 l'\u00e9tranger, les grains de caf\u00e9s sont export\u00e9s bruts et ils sont torr\u00e9fi\u00e9s ensuite. Et c'est ainsi que pour la premi\u00e8re fois de nos vies, on a fait du caf\u00e9. Les grains sont ramass\u00e9s puis la premi\u00e8re peau est retir\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 une machine con\u00e7ue expr\u00e8s. Les grains restent ensuite dans l'eau et sont sans cesse remu\u00e9s pendant plusieurs heures. Un peu d'alcool y est rajout\u00e9, on plastifie et le soleil fait ensuite son accion durant plusieurs jours. Apr\u00e8s cela, les grains partent dans une usine o\u00f9 la seconde peau des grains de caf\u00e9 est retir\u00e9e. C'est l\u00e0 qu'une partie est export\u00e9e. S'ensuit la pr\u00e9paration pragmatique : les grains de caf\u00e9s sont torr\u00e9fi\u00e9s (dans une po\u00eale au feu de bois pour nous), puis moulus. Plus qu'\u00e0 ajouter de l'eau chaude et le tour est jou\u00e9. Un d\u00e9lire absolu. C'\u00e9tait aussi ouf que le chocolat. Et comme ils savent nous parler ici, on a m\u00eame eu droit au petit guacamole maison pour accompagner. La bouffe, c'est toujours le nerf de la guerre je vous dis. \nRepas entre irlandais n\u00e9erlandais fran\u00e7ais m\u00e9lang\u00e9s, puis achats des billets pour le fameux vous savez. \nDemain, c'est la grosse journ\u00e9e ! \n\nLUCMABAMBAY => AGUAS CALIENTE \nR\u00e9veil \u00e0 5h30, motiv\u00e9s comme jamais. Mais en fait, il pleut dehors, fort. Et on entend toquer \u00e0 la porte, Camille \u00e0 son pied qui a doubl\u00e9 de volume, suite aux piq\u00fbres de mouches d'y mierda de la veille. Elle peut \u00e0 peine le poser par terre. Et \u00e7a, c'est pas ouf sachant qu'on est cens\u00e9e marcher 22 km aujourd'hui. On se dit qu'on va d\u00e9j\u00e0 prendre le petit d\u00e9j et qu'on verra apr\u00e8s. Ce qu'on fait. La dame de l'auberge vient s'asseoir avec nous. La pluie n'a pas l'air d'avoir pr\u00e9vu de s'arr\u00eater. Et selon elle, c'est un peu peligroso d'amorcer la mont\u00e9e de 3h, ainsi que la descente, sous la pluie, sur un terrain plus que glissant. On ronge notre frein et on d\u00e9cide d'attendre. Et les copaings irlandais et le copaing n\u00e9erlandais avec qui on a mang\u00e9 la veille d\u00e9cident eux aussi de faire pareil. \nBon \u00e0 10h il est quand m\u00eame temps de prendre une d\u00e9cision, parce qu'on sait qu'on ne pourra pas faire tous les kilom\u00e8tres sereinement sans courir au vu de l'heure.... \u00c0 11h, d\u00e9pit\u00e9s, on monte dans un taxi direction la pharmacie pour trouver des m\u00e9docs pour le pied de Camille (qui est officiellement devenu une brique, et le second suit la m\u00eame lign\u00e9e), puis direction la station Hydro electrica. De l\u00e0, l'\u00e9quipe encore debout pourra marcher en suivant les rails de train, et Camille pourra elle monter dans le train. \nForc\u00e9ment, \u00e0 11h, la pluie s'arr\u00eate et le soleil sort. Mais il est trop tard pour changer d'avis, et au vu des gens crois\u00e9s on se dit qu'on a pris la bonne d\u00e9cision quoi qu'il en soit! Bien s\u00fbr, le petit trajet en taxi \u00e9tait des plus tranquilles, de type pierres qui tombent sur la route et chauffeur qui acc\u00e9l\u00e8re bizarrement \u00e0 chaque pont. La v\u00e9rit\u00e9 on en menait pas large et il y a eu comme une entente silencieuse compl\u00e8tement internationale dans la voiture \u00e0 ce moment l\u00e0. Bref, on est arriv\u00e9.\nPlus que quelques kilom\u00e8tres \u00e0 longer les rails et c'est le village d'Aguas Caliente. En vrai c'\u00e9tait plutot cool de le faire sous le soleil et sans d\u00e9nivel\u00e9. Arriv\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4tel, c'est la bi\u00e8re des guerriers, le repas bien m\u00e9rit\u00e9 et dodo party ensuite. Demain, direction le Machu bisou. \n\nPS : J'ai dormi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une araign\u00e9e. Oui oui moi, Steffi Christol. Parce qu'entre me faire manger par des mouches de la mort ou dormir \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une araign\u00e9e j'ai fait mon choix. Et parce que j'ai peur que la Pacha Mama elle se venge apr\u00e8s et qu'elle me fasse du sale. J'en suis \u00e0 ce point l\u00e0 de r\u00e9silience face \u00e0 la nature.\nPS 2 : Quand tu arrives dans une auberge et que tu vois une maman toutou et un papa toutou, et un b\u00e9b\u00e9 toutou. De moins de 3 mois. Tu trouves \u00e7a mignon. Et puis tu te poses la fatidique question : ou sont les autres b\u00e9b\u00e9s de la port\u00e9e ? Voil\u00e0. Ma vie est ruin\u00e9e.\nPS 3 : Tout le monde \u00e0 des cochons ici. Entendez, des cochons et des b\u00e9b\u00e9s cochons. Qui te font la f\u00eate quand ils te voient. Va manger du saucisson apr\u00e8s \u00e7a.\nPS 4 : Comme on est sages et surtout qu'on avait eu les bonnes infos, on a \u00e9vit\u00e9 le sentier ferm\u00e9. Mais le copaing n\u00e9erlandais n'a pas eu la chance d'avoir les infos et s'y est retrouv\u00e9 accul\u00e9. Apr\u00e8s avoir march\u00e9 sur 20 m\u00e8tres suspendu \u00e0 une falaise \u00e0 se demander s'il allait glisser, il a du traverser l'eau qui coule \u00e0 torrent pour revenir l'autre c\u00f4t\u00e9. Le type a fait une quarantaine de kilom\u00e8tres sur la journ\u00e9e, et est clairement entra\u00een\u00e9. Mais l\u00e0 il a clairement paniqu\u00e9. Et ben on se dit qu'on a bien fait de bien \u00e9couter.\nPS 5 : On a crois\u00e9 les fran\u00e7ais qu'on aime pas aussi. Ceux qui se croient plus fort que tous, qui ne d\u00e9barrassent pas leurs assiettes et qui font que se la p\u00e9ter. \"Nan mais tu sais qu'ils disent pas cheeseburger ici mais hamburger con queso?\" Envie de crever.\nPS 6 : Quand tu marches dans la rue, les gens devant les restaurants sont polyvalents ; ils te proposent \u00e0 manger d'abord et si tu dis non, ils bifurquent direct sur la happy hour. Qui dure je vous jure de 11h \u00e0 minuit dans la plupart des bars. N'est ce pas \u00e9trange ?\nPS 7 : On a aussi un monsieur qui nous a propos\u00e9 des acides. Dans la rue. \u00c0 10h du matin. Je ne sais que dire.\nPS 8 : Et il y a bien s\u00fbr un am\u00e9ricain et un anglais, qu'on a suivi pendant tout le trek, qui n'ont pas bu une goutte d'alcool durant 4 jours, et qu'on a crois\u00e9 en bas du Machu et qui nous ont dit \"we did it with mushrooms!\". Tout s'explique.\nPS 9 : En prime et pour le plaisir (cf photo de la fin) , mes jambes apr\u00e8s m'\u00eatre fait bouff\u00e9 par des petites mouches de merde qui arrachent bonnement et simplement un petit bout de peau et \u00e7a gratte. Mais \u00e7a gratte. C'est ces m\u00eames piq\u00fbres qui ont fait gonfl\u00e9 le pied de Camille, dangereusement. Je hais ces sales mouches. Mais genre vraiment. \u00c7a gratte encore. \nPS 10 : Tr\u00eave de plaisanterie, on en a pris plein la gueule et c'\u00e9tait juste magnifique. Voil\u00e0, c'est dit. ",
      "slug": "cusco",
      "display_slug": "cusco",
      "type": 1,
      "start_time": 1708132618.11,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1708132618.11,
      "location": {
        "id": 116256152,
        "name": "Cusco",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -13.5160918,
        "lon": -71.9798309,
        "venue": null,
        "uuid": "1c6dba19-dd98-478d-aa9a-e6a2970445f4"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 2,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 22.0,
      "uuid": "70e55140-9401-41dd-ad90-c65e9b23f792"
    },
    {
      "id": 92502998,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 114892443,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Aguas Caliente y el Machu Picchu! ",
      "display_name": "Aguas Caliente y el Machu Picchu! ",
      "description": "Et le grand le fameux le fou jour est arriv\u00e9. Celui de grimper au Machu Picchu ! Un stress de moins en vrai vu que c'est cens\u00e9 \u00eatre le point culminant du P\u00e9rou pour beaucoup. On a d\u00e9cid\u00e9 de le faire l'apr\u00e8s midi car \u00e0 ce qu'il para\u00eet il y avait moins de monde que le matin. Bon ben le matin il faisait soleil. Quand on a commenc\u00e9 \u00e0 y aller, il pleuvait. La vida quoi!\nOn a du splitter le groupe pour la mont\u00e9e des marches suite \u00e0 une absence de passeport impr\u00e9vue pour Camille. On a donc mont\u00e9 les marches avec le panda tandis que les copaings nous ont rejoint en haut. Puis on s'est avanc\u00e9 avec notre meilleur troupeau de touristes encapot\u00e9s. On a r\u00e9ussi \u00e0 se faufiler entre les guides (c'est la premi\u00e8re ville construite en haut d'une montagne \u00e0 ce qu'il parait, on a ri jaune) et aussi entre les gouttes, ce qui \u00e9tait plut\u00f4t cool. Et on s'est fait siffler par un gardien parce qu'on a voulu revenir sur nos pas (et \u00e7a, c'est NON).\nMis \u00e0 part cela, c'est assez extraordinaire comme emplacement pour construire une cit\u00e9. Mais on a quand m\u00eame bien le sentiment qu'ils ont reconstruit des maisons sur des pierres d\u00e9j\u00e0 existantes. Et clairement, \u00e7a n'a pas vraiment \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert en 1911 puisque les gens du coin savaient que c'\u00e9tait l\u00e0 depuis bien longtemps. On en retiendra donc que c'est interrogeant. Mais au-del\u00e0 de la cit\u00e9, c'est surtout les montagnes autour qui \u00e9taient envo\u00fbtantes. Dommage qu'on ait pas eu le temps d'y fl\u00e2ner.\n\nPS : Le Machu Bisou, c'est fait !\nPS : Micka n'a plus d'appareil photo sur son t\u00e9l\u00e9phone, l'a tout cass\u00e9. C'est donc ici, le \"Instagram/pas Instagram \". Avec nos meilleures t\u00eates encapuchonn\u00e9es !\nPS 3 : On a quand m\u00eame pris le train pour repartir, malgr\u00e9 le prix exorbitant. \u00c7a avait l'air tr\u00e8s beau, mais je crois que tout le monde dormait sauf Micka pendant le trajet.\nPS 4 : Il fallait bien une raclette pour se remettre de tout \u00e7a (Cusco aura su nous combler)! Et on remercie les copaings pour ces moultes jours partag\u00e9s... Il est temps de se s\u00e9parer pour mieux se retrouver ! ",
      "slug": "canas",
      "display_slug": "canas",
      "type": 1,
      "start_time": 1708641608.804,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1708641608.804,
      "location": {
        "id": 114892443,
        "name": "Canas",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -14.4426238,
        "lon": -71.2953367,
        "venue": null,
        "uuid": "5a9ef250-9dee-4ef0-b974-1caafe9d679d"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 3,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 14.0,
      "uuid": "a1e696e7-722c-4f6f-9c11-0789d6ad63ff"
    },
    {
      "id": 93651832,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 116256182,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Ica y Huacachina, l'oasis touristique ",
      "display_name": "Ica y Huacachina, l'oasis touristique ",
      "description": "Arrivage \u00e0 Ica apr\u00e8s 26h de bus. Oui oui je dis bien 26h de bus et non pas 18h comme c'\u00e9tait pr\u00e9vu. Bon pour faire court c'est la saison des pluies ici, et plein de routes sont donc ferm\u00e9es car il y a eu des \u00e9boulements et des ponts se sont effrond\u00e9s. Jusque l\u00e0, c'est coh\u00e9rent. On est donc oblig\u00e9s de faire de loooong d\u00e9tour pour atteindre les villes souhait\u00e9es. Mais encore et surtout, m\u00eame sur les routes cens\u00e9es \u00eatre sages, il arrive qu'il y ait des \u00e9boulements. Et du coup \u00e0 3h du matin, tout ce qu'on sait c'est que le co-pilote (oui parce qu'\u00e0 ce niveau l\u00e0 pour moi c'est plus des chauffeurs de bus, c'est des pilotes il faut leur reconna\u00eetre le talent) est dehors en train de faire des signes au pilote, car \u00e7a ne passe pas. \u00c7a prend du temps, \u00e7a raque un peu, mais \u00e7a finit par passer. On est contents qu'on soit pass\u00e9. Bref, les routes p\u00e9ruvienne en f\u00e9vrier, \u00e7a a toujours un doux go\u00fbt d'aventure-anh (enfin surtout pour les pilotes parce que nous on a le cul assis dans le bus et on ne fait rien).\nFra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s donc (ou pas), on s'en est all\u00e9 ballader dans Ica. On en retiendra le tut tut ent\u00eatant des touks touks qui circulent en permanence et klaxonnent en permanence aussi. Puis il y a eu la pluie et on s'est rendu compte qu'il n'y avait pas de syst\u00e8me d'\u00e9coulement dans les rues. Genre pas d'\u00e9gouts. Dr\u00f4le de r\u00e9alit\u00e9 goudronn\u00e9e.\nOn a err\u00e9 un peu (beaucoup) avant d'aller manger un chinois p\u00e9ruvien.\nLe lendemain, direction Huacachina pour le fun, soit l'oasis de touristes par excellence. Entendez, coll\u00e9 \u00e0 la ville (genre mais vraiment coll\u00e9) il y a un Oasis avec un lac artificiel, qui est l'\u00e9quivalent de la grande motte pour les p\u00e9ruviens je pense. Avec des bars tr\u00e8s chers, et des buggy partout pour aller faire des tours dans les dunes. Vu qu'il y avait beaucoup trop d'instagrameurs, on a march\u00e9 comme des shlags jusqu'en haut des dunes. On a dit non au buggy (plusieurs fois). Et on a pique-niqu\u00e9 au bord du lac. Il y a pas \u00e0 dire, c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois que je voyais des dunes de sable si immenses, et \u00e7a p\u00e9tait la classe, \u00e7a. Ce qu'il y avait autour un peu moins (Deviendrai-je aigri de voir des gens sauter et sourire pour faire une deux trois quatre cinq photos et recommencer encore ? Peut \u00eatre un peu, j'admets).\nEnsuite on a visit\u00e9 le mus\u00e9e de la city, qui nous faisait un petit feed back des peuples qui vivaient l\u00e0 avant les incas (notamment les nazcas) et qui \u00e9taient assez fortiches en tressages parce qu'ils utilisaient m\u00eame des plumes, et surtout ils avaient d\u00e9j\u00e0 invent\u00e9 des syst\u00e8mes d'irrigation. Comme quoi, les incas en vrai.... C'est juste les derniers. \nOn a rencontr\u00e9 un copaing belge \u00e0 l'h\u00f4tel. Et \u00e7a c'\u00e9tait fun une fois.\nEt on est dans un nouveau bus direction Ayacucho. Et \u00e7a c'est fun deux fois.\n\nPS : Joyeux anniversaireuuuuuh R\u00e9mi ! \nPS 2 : J'ai d\u00fb me justifier aupr\u00e8s d'un monsieur de ne pas vouloir faire du buggy. Les bras lui en sont tomb\u00e9s je crois, apr\u00e8s bien 5 minutes \u00e0 nous alpaguer. Ils sont toujours au sol je crois (ses bras). \nPS 3 : De la pluie dans le d\u00e9sert. C'est peut \u00eatre pour \u00e7a qu'il n'y a pas de syst\u00e8me d'\u00e9vacuation d'eau dans les rues ?\nPS 4 : On a achet\u00e9 un burger \u00e0 une dame dans la rue qui nous a sorti de la carne qu'on ne sait pas vraiment si elle \u00e9tait r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e. Ou juste si elle n'allait pas de d\u00e9placer d'elle m\u00eame. Je l'ai mang\u00e9. Micka, non. Si mon estomac meurt ce soir, j'aurai v\u00e9cu.\nPS 5 : Il y a deux enfants assis dans le bus devant moi. J'aime bien les enfants. Mais ils sont souvent assis derri\u00e8re ou devant moi dans le bus. Et ils sont relativement calme g\u00e9n\u00e9ralement malgr\u00e9 les moultes heures de bus. Mais c'est un relativement qui faiblit peu \u00e0 peu avec le temps. (Moi, aigri ? Vraiment pas).\nPS 6 : Mais j'ai rachet\u00e9 une 4e paire d'\u00e9couteurs (Une paire perdue, une paire avec un seul qui marche sur deux ce qui m'en a fait rachet\u00e9 une 3e paire o\u00f9 un seul marche encore.... D'apr\u00e8s la dame d'aujourd'hui, c'est la faute au t\u00e9l\u00e9phone moderne. Prions pour que ceux-ci fonctionnent r\u00e9ellement, ma survie en d\u00e9pend).\nPS 7 : Dans le mus\u00e9e, il y avait plein de momies. Avec un petit panneau expliquant qu'elles \u00e9taient expos\u00e9es l\u00e0 \"dans le respect des peuples anciens\". Dont un enfant, une dame, et un b\u00e9b\u00e9. Et il y avait des cr\u00e2nes aussi, d'ennemis d\u00e9capit\u00e9s au combat. Croyez le ou non, ils ont toujours leurs cheveux pour la plupart. Une petite visite dans la joie la bonne humeur et la rigolade. Bref, c'est la pleine lune ce soir. Je me pr\u00e9pare \u00e0 un sommeil paisible. ",
      "slug": "ica",
      "display_slug": "ica",
      "type": 1,
      "start_time": 1708642464.156,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1708642464.156,
      "location": {
        "id": 116256182,
        "name": "Ica",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -14.0640967,
        "lon": -75.7290915,
        "venue": null,
        "uuid": "f9304ff9-9660-4ffb-b243-e00317faf865"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 29.0,
      "uuid": "435788ba-f614-4876-a1d3-876e752b95c8"
    },
    {
      "id": 93651966,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 116256328,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Ayacucho, les boucles infinies ",
      "display_name": "Ayacucho, les boucles infinies ",
      "description": "Ayacucho, c'\u00e9tait le choix de la montagne plut\u00f4t que de la c\u00f4te. Bon, on avait juste pas anticip\u00e9 qu'on \u00e9tait toujours en f\u00e9vrier et qu'il y aurait beaucoup de choses ferm\u00e9es.\nLa ville \u00e9tait quand m\u00eame tr\u00e8s jolie, et on a pu faire une escapade \u00e0 Quinua et voir le lieu de la bataille de l'ind\u00e9pendance du P\u00e9rou, ce qui \u00e9tait assez classe. Et puis c'est le 9 d\u00e9cembre 1824 et \u00e7a c'est assez facile \u00e0 retenir, pour moi. \nOn est mont\u00e9 voir LE point de vue de la ville apr\u00e8s une petite mont\u00e9e des fafas (oui, je me suis fait insult\u00e9, pas mal). \nOn a aussi tomb\u00e9 une plaquette de beurre en une soir\u00e9e (pour se remettre de la mont\u00e9e). Et que dire de la bouteille de vin !\n\nPS : Les chaussures de rando de Micka sont mortes. Elles sont trou\u00e9es. Elles ont moins de 3 mois. On ne dit pas merci \u00e0 Mammut.\nPS 2 : Les boucles furent infinies \u00e0 Ayacucho. Parce qu'on voulait voir des trucs mais pas prendre de tours. Qu'on a pris un colectivo. Dans le mauvais sens. Qui nous a d\u00e9pos\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la ville, au terminal. \"Finito\" qu'il a dit le chauffeur. Il nous a bien pris pour des cons celui l\u00e0. S'en est suivi 1h30 de marche pour retourner \u00e0 la ville. Et renoncer pour aujourd'hui. Le lendemain on a voulu prendre un taxi pour y aller. Mais c'\u00e9tait trop cher. On a voulu partir \u00e0 pied mais la dame de la pharmacie nous a dit que c'\u00e9tait bien trop loin. Du coup on a voulu voir un point de vue sur la ville. Mais au final on avait mont\u00e9 les 3/4 de la montagne. Bref. On a voulu tirer de sous, mais apr\u00e8s 45 minutes de queue il n'y a plus eu d'argent dans le distributeur. On a voulu prendre un petit d\u00e9jeuner, mais c'\u00e9tait trop t\u00f4t et il n'y avait pas de caf\u00e9. Bref. Beaucoup d'aller sans retour. ",
      "slug": "ayacucho",
      "display_slug": "ayacucho",
      "type": 1,
      "start_time": 1708831059.326,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1708831059.326,
      "location": {
        "id": 116256328,
        "name": "Ayacucho",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -13.1604269,
        "lon": -74.2256973,
        "venue": null,
        "uuid": "00949d23-e4c4-4391-a28c-c56df9d0ef38"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 19.0,
      "uuid": "3f447389-bf0f-4fdc-8837-067e0729b9b9"
    },
    {
      "id": 95072567,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 117929561,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Lima",
      "display_name": "Lima",
      "description": "\u00c0 Lima, on a vu de belles \u00c9glises et des palmiers bien rang\u00e9s. On a vu des fa\u00e7ades color\u00e9es et des poubelles entass\u00e9es.. On a vu les embouteillages et la pollution brouillard-\u00e9e, mais aussi la mer et les sea-lions dedans. On a crois\u00e9 des gens tr\u00e8s chics et d'autres beaucoup moins. On a vu des gangs de chats dans tout Miraflores, et des vendeurs \u00e0 la sauvette dans tout le quartier chinois. On a crois\u00e9 des surfers et des gringos, des gens qui faisaient du yoga et d'autres qui dansaient. On a mang\u00e9 du ceviche aussi, encore. On a bu de la Chicha morada et on s'est pas laiss\u00e9 faire par les limaces. On en a appris plus sur l'ind\u00e9pendance et moins sur les artistes locaux. On a trouv\u00e9 des croquetas au jalmon et du vin Chilien, et on a m\u00eame pas r\u00e9ussi \u00e0 rentrer \u00e9couter de la musique parce qu'on \u00e9tait pas sur la liste. On a long\u00e9 le bord de mer et on a pris des taxis aussi, on a su\u00e9 dans le Metropolitano et on a \u00e9cout\u00e9 le bruit des vagues. On nous a dit peligroso peligroso mais on a pas senti le peligroso. On a mang\u00e9 une glace et on beaucoup march\u00e9 aussi. \nLima, c'\u00e9tait furtif et long \u00e0 la fois. Grand mais petit. Pollu\u00e9 mais a\u00e9r\u00e9. Un bain de contradiction en soi. \n\nPS : On a d\u00fb travers\u00e9 les montages entre Ayacucho et Lima. Et c'\u00e9tait tr\u00e8s tr\u00e8s beau.\nPS 2 : Il y a des chats partout \u00e0 Miraflores (quartier touristique, o\u00f9 on a bourgeoisement d\u00e9cid\u00e9 de se loger). Mais vraiment partout. Je suppose que c'est une ville refuge pour eux, vu que d'habitude c'est plut\u00f4t les chiens qui g\u00e8rent le ti\u00e9-quar.\nPS 3 : On a quand m\u00eame trouv\u00e9 un bar ou il y avait des toilettes comportant une baignoire et de tr\u00e8s grands miroirs. Une exp\u00e9rience en soi.\nPS 4 : Les croquetas, au jalmon et au queso. Mon petit c\u0153ur il a fait boum-boum-boum (la bouffe, toujours le nerf de la guerre je vous disais). ",
      "slug": "lima-metropolitan-area",
      "display_slug": "lima-metropolitan-area",
      "type": 1,
      "start_time": 1709078562.283,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1709078562.283,
      "location": {
        "id": 117929561,
        "name": "Lima Metropolitan Area",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -12.0621065,
        "lon": -77.0365256,
        "venue": null,
        "uuid": "44e3594a-55bd-4922-a468-c34e95f30326"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 26.0,
      "uuid": "8280eebc-c519-4a44-ab46-ea4e6a99b3e2"
    },
    {
      "id": 95072568,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 117929562,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Huaraz, et l'immensit\u00e9 des montagnes  ",
      "display_name": "Huaraz, et l'immensit\u00e9 des montagnes  ",
      "description": "Jour 1 : Arriv\u00e9e toute en tranquillit\u00e9 et en humidit\u00e9, le Micka a mal dormi dans le bus et on va donc se r\u00e9fugier \u00e0 l'h\u00f4tel. Manque de pot pour lui, apr\u00e8s la sieste, il ne trouve que de l'eau gel\u00e9e. Qu'\u00e0 cela ne tienne, un bon jugo de pina va me le mettre de bonne humeur. Un jugo de pina accompagn\u00e9 de p\u00e2tes au pesto plus tard, voil\u00e0 le Micka fin pr\u00eat \u00e0 amorcer une premi\u00e8re randonn\u00e9e. On monte dans le colectivo et on se dit qu'il fait quand m\u00eame tr\u00e8s chaud et qu'on a pas de cr\u00e8me solaire. On descend du colectivo pour commencer la rando, il se met \u00e0 pluvioter. Bon on aura march\u00e9 une petite heure sous un soleil pluie alternant et on aura crois\u00e9 des gentils locaux. Puis au bout d'un moment il s'est mis \u00e0 pleuvoir franchement et on a fini tremp\u00e9. La laguna Willlcacocha \u00e9tait pas ouf, j'ai quand m\u00eame trouv\u00e9 la ballade sympa. Micka moins.\nSp\u00e9ciale d\u00e9dicace au bar andino, qui nous a allum\u00e9 le po\u00eale quand il nous a vu arriver, tremp\u00e9s. Pas sp\u00e9ciale d\u00e9dicace au California bar, qui nous a refoul\u00e9 quand il nous a vu arriver. Qui ferme \u00e0 18h?\nOn a quand m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 avoir un peu d'eau chaude le soir. Et \u00e7a c'\u00e9tait plut\u00f4t tr\u00e8s bien. \n\nJour 2 : On a bel et bien du r\u00e9serv\u00e9 un \"tour\", ou plut\u00f4t un bus avec des touristes dedans afin qu'il nous am\u00e8ne au d\u00e9part de la randonn\u00e9e pour la laguna 69, soit celle cens\u00e9e \u00eatre le plus jolie du coin. Parce qu'il y a tout de m\u00eame 2h30 de route bien tass\u00e9e pour y aller de Huaraz. M\u00eame si tout un groupe d'encapot\u00e9s s'est form\u00e9 \u00e0 la sortie du bus, tout le monde s'est vite dispers\u00e9 par la suite. On nous avait dit qu'il y serait dur d'y respirer avec l'altitude, mais je crois qu'on commence \u00e0 \u00eatre bien habitu\u00e9s \u00e0 ce genre de d\u00e9tail. On est pass\u00e9s entre les vaches, les chevaux et les gouttes de pluie. Et c'\u00e9tait tr\u00e8s beau. La rando plus que le lac d'ailleurs. Mais \u00e7a valait son pesant d'essoufflement, largement !\n\nJour 3 : En avant le tourisme de masse \u00e9co-responsable, il \u00e9tait possible d'aller voir le Glaciar Pastoruri. Alors on s'est dit pourquoi pas. En avant donc de nouveau pour 2h30 de bus (mais cette fois l'autre c\u00f4t\u00e9 de la ville). Bon on a \u00e9t\u00e9 moins convaincu par cette journ\u00e9e. D\u00e9j\u00e0 parce qu'on a d\u00fb soi disant passer au restaurant (et surtout aux boutiques de souvenirs) sur la route de l'aller, soi disant pour que les gens puissent r\u00e9server leur repas au retour. A part qu'il y avait plein de gens qui ne voulaient pas manger l\u00e0 bas (dont nous). Bref. Ensuite parce qu'on a fait un second arr\u00eat juste parce qu'il y avait une plate forme en bois pour que les gens fassent des photos. Puis un troisi\u00e8me arr\u00eat sur une seconde plate-forme avec des lamas portant des lunettes et un chapeau (pourquoi donc selon vous? ben pour que les gens fassent des photos avec les lamas, qui n'avaient pas franchement l'air ravis soit dit en passant). Bref, passons sur ces d\u00e9convenues, sinon on va dire qu'on est fran\u00e7ais et qu'on r\u00e2le tout le temps. En vrai, \u00e0 partir du moment o\u00f9 le bus est entr\u00e9 dans le parc Huascaran, c'\u00e9tait magnifique. Vraiment. D'immenses montagnes et des vall\u00e9es paradisiaques comme on en fait peu. Et l'arriv\u00e9e tout en haut, au plus proche du glacier \u00e9tait assez classieuse aussi. Et 5200m d'altitude, c'est bien le plus haut qu'on ait \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Apr\u00e8s, le glacier \u00e9tait jolie. On lit sur les panneaux qu'avant les gens venaient y skier... C'en est bien fini vu son recul. Aujourd'hui, ils essayent donc de pr\u00e9server le glacier et de faire un tourisme plus \"eco responsable\". Comprenez, il y a des chevaux pour ceux qui ne veulent /peuvent pas marcher. Bref, on a \u00e9t\u00e9 \u00e0 5200 d'altitude. Au P\u00e9rou. Et m\u00eame qu'on a quand m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 marcher, et respirer.\n\n Jour 4 : La randonn\u00e9e improvis\u00e9e. Il nous restait un jour et hors de question de prendre un tour. Il y avait donc une rando qui partait du village, mais elle \u00e9tait un peu longue..... Afin d'\u00e9viter toute effusion de sang, on s'est accord\u00e9 avec le panda sur le fait que le temps d\u00e9ciderait pour nous. Apr\u00e8s tout, c'\u00e9tait la saison des pluies, et il pleuvait quasi sans discontinuer depuis 2 jours sur Huaraz..... Mais \u00e7a c'\u00e9tait sans compter sur ma chance inestimable, et croyez-le ou pas, le quatri\u00e8me jour quand on s'est r\u00e9veill\u00e9..... Il faisait GRAND soleil. Pas un petit soleil qui dit coucou gentiment au r\u00e9veil, genre non, le vrai soleil qui illuminait la matin\u00e9e comme jamais. Au grand dam de Micka, il a donc fallu se rendre \u00e0 l'\u00e9vidence. Oui c'\u00e9tait le parfait jour pour aller voir le point de vue sur la ville. Bon on devait faire un aller retour \u00e0 la base....mais il \u00e9tait t\u00f4t et il n'y avait rien de plus \u00e0 faire en ville. Du coup on a encha\u00een\u00e9 sur une grosse boucle et \u00e0 vrai dire, \u00e7a en valait vraiment la peine. On a (enfin) pu apercevoir la fameuse cordillera blanca, celle qui fait tout de m\u00eame l'attrait de la r\u00e9gion, et on a m\u00eame eu la chance de voir l'orage nous arriver bien sur la gueule et les tonnerres gronder dans la vall\u00e9e. C'\u00e9tait pas pr\u00e9vu mais c'\u00e9tait une tr\u00e8s belle ballade. La vue sur la ville \u00e9tait ouf, et celle sur les vall\u00e9es environnantes aussi. On a crois\u00e9 des bergers avec leurs troupeaux et on s'est dit qu'ils \u00e9taient tout de m\u00eame forts courageux \u00e0 cette altitude. Bref, \u00e7a en valait la peine. C'\u00e9tait tr\u00e8s beau. \nPS (interne) : Pour donner un ordre d'id\u00e9e de l'immensit\u00e9 de la cordillera blanca et du parc qui nous est inaccessible tellement il est haut et sauvage => en 1941, il y a eu une avalanche de glace l\u00e0 haut quelque part sur un sommet, qui s'est de fait effondr\u00e9e dans une lagune. De l\u00e0, un barrage situ\u00e9 en amont de Huaraz et cens\u00e9 approvisionn\u00e9 la ville s'est bris\u00e9, provoquant un effondrement de boue, d'eau, et de roches sur la ville. Le barrage se trouvait \u00e0 6 km de la ville, mais sa rupture a tout emport\u00e9 sur son passage et une vague de plus de 15 m\u00e8tres, en l'espace de 15 minutes, s'est abbatue sur Huaraz. R\u00e9sultat : une bonne partie de la ville ras\u00e9e et quasi 1800 morts. Mais quand on habite dans une vall\u00e9e en dessous d'une telle immensit\u00e9, on apprend par la force des choses qu'on ne peut grand chose face \u00e0 ce genre d'\u00e9v\u00e9nements. Impressionnant. \n\nPS : On a trouv\u00e9 les pires fran\u00e7aises du monde dans l'un des bus. Celles qui se sont mises \u00e0 la place des p\u00e9ruviens dans le bus au retour de la randonn\u00e9e, et qui se sont vant\u00e9es ensuite d'avoir fait semblant de ne pas parler espagnol pour ne pas leur rendre leurs places. Voil\u00e0. Les francais. (Je n'ai pas activement entendu cette histoire, c'est Micka qui me l'a racont\u00e9). Ah, et elles ont aussi fait des vannes sur le fait que ce n'\u00e9tait pas \u00e9tonnant que quelqu'un se soit bless\u00e9 vu qu'il n'y avit que des p\u00e9ruviens dans notre bus. Comprenez, le fran\u00e7ais peut \u00eatre raciste m\u00eame quand ils se trouvent dans un pays \u00e9tranger. Y'a des claques qui se perdent.\nPS 2 : On a eu quelques d\u00e9convenues dans l'h\u00f4tel o\u00f9 on dormait. On dormait au dessus du cours d'eau de la ville, full humidit\u00e9. Et on n'avait pas d'eau chaude. Et les toilettes \u00e9taient plus ou moins bouch\u00e9es . Bref, c'est des d\u00e9convenues qui ont pes\u00e9 tout de m\u00eame..... Jusqu'\u00e0 ce que le soleil sorte le dernier jour.... Et l\u00e0 l'horizon s'est illumin\u00e9 (sans blague, les sudistes en nous ont rejailli d'un coup).\nPS 3 : Je vous jure que c'\u00e9tait pas pr\u00e9vu mais on s'est retrouv\u00e9 dans un bar, o\u00f9 le monsieur il nous a dit qu'il avait de la fondue. Suisse. Avec du fromage suisse. On a pas pu r\u00e9sist\u00e9. Et malgr\u00e9 une crampe d'estomac ph\u00e9nom\u00e9nale la nuit qui a suivi, je ne regrette rien. Une seule question me hante aujourd'hui : est-ce qu'on dig\u00e9rera \u00e0 nouveau le fromage en revenant ? (Mon c\u0153ur se meurt en y pensant). ",
      "slug": "policia-de-turismo-y-proteccion-del-ambiente",
      "display_slug": "policia-de-turismo-y-proteccion-del-ambiente",
      "type": 1,
      "start_time": 1709301797.319,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1709301797.319,
      "location": {
        "id": 117929562,
        "name": "Polic\u00eda de turismo y protecci\u00f3n del ambiente",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -9.5298511,
        "lon": -77.5289981,
        "venue": null,
        "uuid": "887e2fe4-3886-4323-96f0-d6ad369db44d"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "snow",
      "weather_temperature": 21.0,
      "uuid": "f5fb57f1-988b-419d-9a22-204ffe3ea617"
    },
    {
      "id": 95073297,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 118021256,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Trujillo, et l'attendu Chan Chan",
      "display_name": "Trujillo, et l'attendu Chan Chan",
      "description": "Petite marche \u00e0 pied \u00e0 l'arriv\u00e9e avec les sacs, tradition oblige. Avec forc\u00e9ment un peu de piment dans cette histoire (je rappelle qu'il est 7h du matin). On croise un monsieur qui poussa sa voiture, tout seul. Qui c'est qui s'est retrouv\u00e9 en train de pousser la voiture et de courir derri\u00e8re du coup avec le monsieur \u00e0 7h du matin avec les sacs sur le dos ? Je vous laisse deviner. Bon, on aura jamais r\u00e9ussi \u00e0 la d\u00e9marrer, malgr\u00e9 4-5 tentatives. Mais on l'aura au moins tent\u00e9, en bons samaritains.\nOn a ensuite \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien accueilli par notre h\u00f4te, qui nous a fait le topo r\u00e9gional et touristique et nous a m\u00eame convaincu de repartir sur un tour parce que c'\u00e9tait rentable et plus simple. Et cette fois ci, on a bien fait de l'\u00e9couter. Apr\u00e8s une douche et avoir pos\u00e9 nos sacs, nous voil\u00e0 partis pour aller visiter las huacas del Sol y de la Luna. Ce sont les mochicas qui ont construit ces deux lieux, l'un s'aper\u00e7oit de loin et l'autre se visite. Ils construisirent les temples les uns par dessus les autres, ce qui a permis de conserver de mani\u00e8re assez folle les \u00e9difices. Et on y retrouve des couleurs et des techniques compl\u00e8tement folles. Et il y en a encore pour des d\u00e9cennies et des d\u00e9cennies de fouille et de recherche pour \"d\u00e9terrer\" et parvenir \u00e0 comprendre ces civilisations. Assez fou en somme.\nPetite pause repas du midi en autonomie (et au Macdo, le premier depuis le Br\u00e9sil, petit bonheur de Micka :p).\nEt en avant pour la visite de Chan Chan l'apr\u00e8s midi. Moi je pensais que \u00e7a avait un quelconque rapport avec la chanson de Buena Vista Social Club. Mais au final, que nenni, \u00e7a a z\u00e9ro rapport. Bref, l'inculture la plus totale. Chan chan c'est en fait une cit\u00e9 immense dont on ne visite en r\u00e9alit\u00e9 qu'un dixi\u00e8me (et encore, je pense que c'est encore plus grand que \u00e7a). Construite par les chimu et avec des remparts de pr\u00e8s de 10 m\u00e8tres de haut, c'est un vrai labyrinthe. Et y'a pas \u00e0 dire c'est impressionnant, surtout que c'\u00e9tait immense, tr\u00e8s bien organis\u00e9, et que c'est extr\u00eamement bien conserv\u00e9. Ils sont toujours actuellement en train de faire des recherches et des fouilles et \u00e7a n'en finira certainement jamais. Et c'est l\u00e0 qu'on se rend compte (une fois de plus en somme) qu'on est bien peu de choses, que les civilisations se suivent et se ressemblent un peu, mais qu'on est clairement pas plus avanc\u00e9es ou \u00e9volu\u00e9es que les pr\u00e9c\u00e9dentes avant nous. Bref, c'\u00e9tait assez fou.\n\nPS : On a aussi vu des chiens sans poils, qui sont l'un des embl\u00e8mes du P\u00e9rou. Et ben c'est pas tr\u00e8s tr\u00e8s jolie. A ce qu'il parait leur temp\u00e9rature corporelle est plus \u00e9lev\u00e9e que celles des autres chiens. Voil\u00e0.\nPS 2 : On a aussi \u00e9t\u00e9 voir la plage de Huanchaco, qu'on nous avait beaucoup vendue et qui est semble-t-il le paradis des surfers. Bon, c'\u00e9tait une station baln\u00e9aire avec des bars de gringos. Rien de bien fou en soi mais \u00e7a faisait plaisir de voir la mer.\nPS 3 : Et on remercie la guide qui pour une fois nous a appris des choses et qui etait int\u00e9ressante. \u00c7a n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 le cas. \nPS 4 : Et on remercie aussi notre h\u00f4te pour les bons conseils et l'accueil chaleureux ! On esp\u00e8re que sa s\u0153ur ira vite mieux.\nPS 5 : On a pass\u00e9 1h \u00e0 chercher des \u0153ufs \u00e0 Trujillo. Vraiment. On a demand\u00e9 \u00e0 toutes les \u00e9choppes partout. Conclusion : le seul endroit o\u00f9 trouver des \u0153ufs (et pas en paquet de 24), c'est le march\u00e9 !\nPS 5 : On sait pas vraiment si on remercie la dame qui a nettoy\u00e9 nos habits. Parce que oui elle les a repass\u00e9 et \u00e7a c'\u00e9tait le luxe. Mais au vu du prix c'\u00e9tait l\u00e9gitime. C'est surtout qu'elle a mis des agrafes sur chaque chaussette et sur chaque v\u00eatement.... Et que les agrafes, quand on y fait pas gaffe, \u00e7a pique. (Probl\u00e8me de riche oui je sais). L'embourgeoisement, \u00e7a nous gagne. \nPS 6 : Pourquoi ces statues avec de gros p\u00e9nis me direz vous ? Et bien parce que pour les peuples qui vivaient l\u00e0 il y a bien longtemps, la fertilit\u00e9, c'\u00e9tait important, et c'\u00e9tait associ\u00e9 semble-t-il \u00e9galement au fait d'avoir de bonnes r\u00e9coltes et tutti quanti. On a donc retrouv\u00e9 plein de petits objets et poteries avec des petits bonhommes et des gros p\u00e9nis, en train de faire plein de choses d'adultes et \u00e7a allait m\u00eame jusqu'\u00e0 la sacro sainte sc\u00e8ne de l'accouchement. Pas de vierge Marie pour eux. Pour qu'il y ait f\u00e9condit\u00e9, il faut un p\u00e9nis dans un vagin. Assez coh\u00e9rent en somme. Comme quoi au final, quelle que soit l'\u00e9poque, le monde tourne toujours bien dans le m\u00eame sens :D. ",
      "slug": "trujillo",
      "display_slug": "trujillo",
      "type": 1,
      "start_time": 1709634481.731,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1709634481.731,
      "location": {
        "id": 118021256,
        "name": "Trujillo",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -8.1116778,
        "lon": -79.0287742,
        "venue": null,
        "uuid": "991b59b4-caf8-4c9a-a6e7-261e3dcb640e"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 24.0,
      "uuid": "5e564560-e23f-4f6b-8315-9dfed697bc93"
    },
    {
      "id": 95073438,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 117930591,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Chachapoyas, y la maravillosa Gocta! ",
      "display_name": "Chachapoyas, y la maravillosa Gocta! ",
      "description": "Nous voil\u00e0 donc \u00e0 Chachapoyas (promis c'est toujours un nom de village et non le nom d'une danse locale), dans les montagnes au climat tropical comme qu'on pourrait dire. Car malgr\u00e9 l'altitude, on est entour\u00e9 de montages qui ressemblent bien plus au d\u00e9cor de Jurassic Parc qu'\u00e0 ce que l'on pourrait imaginer. Chachapoyas est une petite ville nich\u00e9e au milieu de ces montagnes, et y'a pas \u00e0 dire elle en jette, avec sa belle plaza de armas et ses ruelles toutes de blancs v\u00eatues. On y arrive \u00e0 8h du matin apr\u00e8s une nuit de route, avec un peu de retard, et suite \u00e0 quelques p\u00e9rip\u00e9ties (car oui il y a des gens qui n'ont pas trouv\u00e9 mieux \u00e0 faire que de se prendre la t\u00eate avec les chauffeurs \u00e0 4h du matin dans un d\u00e9p\u00f4t......pourquoi ? Pas une fichtre id\u00e9e, \u00e7a incluait apparement une histoire de ventana mais \u00e0 cette heure l\u00e0 tr\u00e8s franchement, quand on crie je ne comprends plus rien). On est arriv\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4tel frais comme des gardons (ou pas, mais j'avais envie de caler l'expression) et comme on comptait pas rester longtemps, on s'est dit qu'il fallait d\u00e8s aujourd'hui aller voir Kaleup.\nKul\u00e9ap sur le papier, c'est le Machu picchu du nord du P\u00e9rou, moins connu et moins touristique en somme pour le moment. Bon il y avait encore 2h de route pour y aller, mais apr\u00e8s une nuit dans un bus on \u00e9tait plus \u00e0 4h pr\u00e8s. Alors on a dit OK pour le tour de 9h30, on a trouv\u00e9 \u00e7a un peu cher mais on s'est dit que \u00e7a devait en valoir la peine puisque c'\u00e9tait THE site arch\u00e9ologique conseill\u00e9. Un caf\u00e9 et une douche plus tard, nous voil\u00e0 par\u00e9s \u00e0 l'aventure-anh. Qui, comme cela ne l'\u00e9tait pas pr\u00e9vu, n'en \u00e9tait pas vraiment une. 2h de route plus tard, on nous a mis dans un bus. Qui devait nous amener prendre un t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique, tout neuf (car il a seulement 7 ans) et fabriqu\u00e9 par une entreprise fran\u00e7aise s'il vous plait. On a pris le fameux t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique. Qui \u00e9tait certes impressionnant puisqu'il reliait deux montagnes immenses et nous amenait au c\u0153ur du canyon. Bon l\u00e0 on a aussi appris qu'en fait il \u00e9tait possible d'y acc\u00e9der en rando l\u00e0 bas tout en haut. Au grand plaisir de Micka, je n'avais pas eu l'info avant (gracias \u00e0 Dios). Apr\u00e8s le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique on a march\u00e9 1h. Et on est arriv\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e. Chacun a du sagement r\u00e9citer son num\u00e9ro de passeport \u00e0 l'appel de son nom pour s'assurer qu'on avait bien pay\u00e9 l'entr\u00e9e, et apr\u00e8s \u00e7a on est arriv\u00e9. Voir les ruines. Sauf qu'en fait, en 2021, une partie du site s'est effrondr\u00e9 \u00e0 cause de vous savez qui (la saison des pluies toujours). Et que du coup on acc\u00e8de maintenant juste \u00e0 la partie centrale. Et que c'est devenu payant aussi, alors qu'avant \u00e7a ne l'\u00e9tait pas. Alors c'\u00e9tait tr\u00e8s chouette d'apprendre que les chachapoyas \u00e0 cette \u00e9poque l\u00e0 avait des cuy (des cochons dindes oui oui) a l'int\u00e9rieur m\u00eame de leur maison, et qu'ils vivaient probablement avec leurs morts puisqu'on a retrouv\u00e9 des ossements dans chaque maison. C'\u00e9tait tr\u00e8s bien aussi d'entendre le guide omettre l'id\u00e9e qu'ils sont peut \u00eatre tous morts des maladies transmis par les colons \u00e0 leur arriv\u00e9e puisqu'on \u00e0 retrouv\u00e9 un tas de corps dans la partie appel\u00e9e temple. Mais en r\u00e9alit\u00e9 on a surtout vu des maisons en pierre en haut d'une montagne apr\u00e8s avoir pay\u00e9 et l'entr\u00e9e et le guide et le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique. Soit 30 minutes de visite pour 6h de trajet. Alors moi je suis pas r\u00e2leuse et peut \u00eatre je suis lasse de voir des sites ainsi abandonn\u00e9s servir d'attrapes touristes. Oui c'est int\u00e9ressant et oui je peux comprendre que les historiens et arch\u00e9ologues trouvent \u00e7a fantastique mais soit le lieu est pr\u00e9serv\u00e9 soit il est visitable. Je trouve \u00e7a un peu bipolaire de construire un t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique pour accueillir des milliers de visiteurs tout en esseyant de le pr\u00e9server. Bref, c'\u00e9tait Kul\u00e9ap.\n\nLe lendemain, adieu les guides et les tours tout pourris, nous voil\u00e0 fin pr\u00eats pour aller voir Gocta, l'une des cascades les plus hautes du pays et l'une des plus impressionnantes ici, para\u00eet il. On prend notre petit colectivo, avec notre petite lunch box pr\u00e9par\u00e9e comme \u00e0 la escuela, et on s'en va marcher quelques kilom\u00e8tres pour la voir sous toutes ses plus belles coutures, la cascade. Un moto taxi plus tard, on est au d\u00e9part de la randonn\u00e9e, \u00e0 San Pablo. \u00c7a faisait un moment qu'on' avait pas crois\u00e9 aussi peu de gens (c'est \u00e0 dire globalement personne, en tout cas sur la bonne premi\u00e8re moiti\u00e9) et \u00e7a faisait \u00e9trangement du bien. On a fait nos meilleures photos sous la pluie. Et si, on a quand m\u00eame crois\u00e9 un guide avec un couple qui attendait que la pluie s'arr\u00eate pour reprendre la marche. Chacun ses pulsions de princesse. Apr\u00e8s une belle belle descente sur je ne sais pas combien de d\u00e9nivel\u00e9 n\u00e9gatif mais franchement beaucoup trop pour mes petits genoux, on est arriv\u00e9 en bas du canyon, plus qu'\u00e0 remonter pour voir la seconde chute d'eau. Et ben c'\u00e9tait franchement beau et c'\u00e9tait franchement impressionnant. Elle n'est franchement pas photog\u00e9nique la louloute, mais elle ruisselle de mille goutes. Bref, \u00e7a vale la pena tr\u00e8s largement. \nA Gocta donc, qui nous aura ravi et fait plaisir. \n\nPS plaisir : joyeux anniversaire ma Lu ! \nPS : Cette cascade est connue depuis bien longtemps mais s'est tr\u00e8s r\u00e9cemment ouvert au tourisme parce que les habitants autour racontent apparement plein de l\u00e9gendes effrayantes autour de cette cascade et pr\u00e9f\u00e9raient donc s'en tenir loin (moi je pense ils voulaient juste la tranquillit\u00e9, et puis apr\u00e8s ils ont compris qu'ils pouvaient se faire un billet.... Mais peut \u00eatre je me trompe). \nPS 2 : On \u00e9tait dans une auberge que \u00e7a faisait tr\u00e8s longtemps qu'on en avait pas eu une comme \u00e7a. Genre, les gens ils \u00e9taient contents de nous accueillir et ils \u00e9taient gentils. Et en plus il y avait un monsieur qui faisait \u00e0 manger tr\u00e8s tr\u00e8s bon et m\u00eame qu'il nous a pr\u00e9par\u00e9 des petits sandwichs pour partir en rando comme en aurait pas r\u00eav\u00e9 (la bouffe, c'est toujours le nerf de la guerre je vous disais). \nPS 3 : On a crois\u00e9 un couple de djeuns norv\u00e9giens aussi. Et ben on \u00e9tais pas peu fiers de pouvoir parler avec eux des coins de paradis de leur pays. Next step : l'exp\u00e9dition hivernale l\u00e0 bas ! \nPS 4 : Si vous regardez l'avant derni\u00e8re photo et que vous zoomez bien tout en bas, c'est petit Micka qui l\u00e8ve les bras en tout petit en bas.\nPS 5 : En bonus et en dernier : je remercie le mosquito qui a cru bon de me piquer juste sous l'\u0153il pour la journ\u00e9e de la femme. \n\n\n",
      "slug": "killi-wasi",
      "display_slug": "killi-wasi",
      "type": 1,
      "start_time": 1709951818.07,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1709951818.07,
      "location": {
        "id": 117930591,
        "name": "Opticas Del Norte",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -6.2293182,
        "lon": -77.8714631,
        "venue": null,
        "uuid": "21908fd7-2e58-413f-8f45-43ec030bf3f7"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 18.0,
      "uuid": "72d7d193-ad4a-4072-a127-fca538f406a2"
    },
    {
      "id": 95073546,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 117930700,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Moyobamba",
      "display_name": "Moyobamba",
      "description": "Moyobamba, ville encore fra\u00eeche et emplie de tr\u00e8s jolies graffs. On y aura beaucoup march\u00e9, beaucoup tourn\u00e9. On \u00e9tait tr\u00e8s contents d'y arriver apr\u00e8s 7h de colectivo et beaucoup de virages aussi. On y a bien dormi. Et on y a trouv\u00e9 de la bi\u00e8re ambr\u00e9e \u00e0 la pression aussi (et oui, \u00e7a fait la diff\u00e9rence). On remercie la salle municipale pour sa jolie expo. Et notre h\u00f4te pour son chouette petit d\u00e9jeuner.\nC'\u00e9tait un stop chill et consenti.\n\nPS : Pas de PS pour cette fois ! ",
      "slug": "moyobamba",
      "display_slug": "moyobamba",
      "type": 1,
      "start_time": 1710006622.099,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1710265822.099,
      "location": {
        "id": 117930700,
        "name": "Moyobamba",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -6.0347302,
        "lon": -76.9746773,
        "venue": null,
        "uuid": "6354a26f-74e7-4262-80d0-4e5cbb64893b"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 28.0,
      "uuid": "4efb26da-75d3-40a9-82ef-e7a4ae0b906d"
    },
    {
      "id": 95073688,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 117930859,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "La Suffocante et Sans eau, Tarapoto ",
      "display_name": "La Suffocante et Sans eau, Tarapoto ",
      "description": "On nous avait pr\u00e9venu, on nous avait dit qu'il faisait chaud \u00e0 Tarapoto. Et m\u00eame qu'on a crois\u00e9 un monsieur qui nous a expliqu\u00e9 qu'il venait de l\u00e0 bas mais que suite \u00e0 une op\u00e9ration du c\u0153ur, les m\u00e9decins lui avaient d\u00e9conseill\u00e9 d'y rester \u00e0 cause des trop fortes chaleurs. Et cette chaleur grimpante serait d\u00fb \u00e0 la d\u00e9forestation. Pas tr\u00e8s \u00e9tonnant en somme. Triste cependant.\nOn a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u par la chaleur. On l'a \u00e9t\u00e9 par le manque d'eau. Pour une raison obscure (un tuyau avait apparement p\u00e9t\u00e9), nous avons donc eu le bonheur (apr\u00e8s Arequipa) de passer quelques jours sans eau. Alors oui, toujours probl\u00e8me de riche. Mais quand il fait chaud chaud chaud chaud, qu'on se ravit de pouvoir se jeter sous l'eau apr\u00e8s avoir suer comme un phoque et qu'en rentrant il n'y en pas.... \u00c7a pique un peu. On remercie l'h\u00f4tel qui a quand m\u00eame eu la pr\u00e9sence d'esprit (cette fois ci) de nous trouver une bassine pour qu'on puisse utiliser les chiottes et de rincer la gueule. C'est d\u00e9j\u00e0 beaucoup. Bref, mis \u00e0 part ces ass\u00e8chantes d\u00e9convenues, on peut dire que Tarapoto \u00e9tait n\u00e9anmoins chaleureusement pr\u00e9sente. Il y fait chaud (mais l'ai je d\u00e9j\u00e0 dit ?) il y fait goudron et palmier pourtant, il y fait tuktuk et march\u00e9s, il y fait pluie aussi et graffitis.\nOn y a visit\u00e9 le mus\u00e9e de la ayahuasca (parce que la culture c'est important). Soit la plante magique cens\u00e9e soigner l'indicible, introduite au patrimoine du pays en 2008. En soit, il s'agit de se purifier et le corps et l'\u00e2me, en soignant les maux et en se rendant un peu malade, pour r\u00e9partir \u00e0 z\u00e9ro. Un petit reset donc. On en retiendra que \u00e7a inclue un r\u00e9gime de 7 jours avant et apr\u00e8s (pas de sel pas de viande pas de rapport sexuel et j'en passe). Qu'il y a aussi des shamanEs. Que c'est une exp\u00e9rience en somme. Mais que c'est aussi devenu l'une des raisons de venir ici pour beaucoup de voyageurs, et qu'un tourisme s'est cr\u00e9\u00e9 autour. Et ce que \u00e7a part un peu de sa magie ? Oui, sans doute, surtout quand l'on sait que c'est devenu un commerce alors m\u00eame que c'est cens\u00e9 \u00eatre un acte gratuit. Quoi qu'il en soit, \u00e7a a le m\u00e9rite d'exister et \u00e7a peut sans doute aider des gens. A condition de le faire pour les bonnes raisons certainement, et pas pour la hype.\nOn est aussi aller voir un parc en haut de la ville, o\u00f9 on est arriv\u00e9 bien trop tard, et m\u00eame qu'on a d\u00fb pousser le tuktuk parce que le sentier d'acc\u00e8s \u00e9tait caboss\u00e9 trou\u00e9 et montait bien trop. Une bonne partie de rigolade en soi. Apr\u00e8s on y a fait beaucoup trop de d\u00e9nivel\u00e9s (en descente et en mont\u00e9e), et on a d\u00fb pas mal courir parce qu'il allait faire nuit trop vite. Mais on aura bien ri aussi.\nEt on a surtout retrouv\u00e9 les copaings d'Avignon, pour notre belle \u00e9pop\u00e9e de bateau \u00e0 venir. \nOn est pr\u00eats!\n\nPS : Vive les glaces \u00e0 la pina, \u00e7a calme mon panda en toutes conditions.\nPS 2 : Ah oui et apr\u00e8s \u00eatre arriv\u00e9 au parc trop tard, ben on a d\u00fb rentr\u00e9s \u00e0 pied, parce qu'il y avait plus de tuk tuk. Mais c'est rest\u00e9 sympa parce que la route \u00e9tait jolie. Oui oui oui.\nPS 3 : En soit, Tarapoto, c'\u00e9tait quand m\u00eame \u00e9touffant dedans. Mais aux abords de la ville c'\u00e9tait assez fou, parce qu'on \u00e9tait vraiment aux portes de la jungle. Et \u00e7a c'\u00e9tait plut\u00f4t classe. ",
      "slug": "tarapoto",
      "display_slug": "tarapoto",
      "type": 1,
      "start_time": 1710089213.716,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1710262013.717,
      "location": {
        "id": 117930859,
        "name": "Tarapoto",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -6.4877198,
        "lon": -76.3598708,
        "venue": null,
        "uuid": "2de5a9eb-614e-4956-a9f3-cf9f725e0713"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 35.0,
      "uuid": "7a4ff80a-5afc-431e-94f3-f1dd3517ba0c"
    },
    {
      "id": 95142119,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 118011938,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Yurimaguas",
      "display_name": "Yurimaguas",
      "description": "Arriv\u00e9 \u00e0 Yurimaguas, on \u00e9tait persuad\u00e9s qu'on allait r\u00e9ussir \u00e0 avoir un bateau pour filer direction Iquitos. On a donc sagement \u00e9cout\u00e9 le monsieur du Tuktuk et en 1h on avait achet\u00e9 des hamacs, des gamelles pour manger, des cuill\u00e8res, et m\u00eame de l'antimoustiques. Arriv\u00e9s au port, on a appris que le bateau \u00e9tait parti (semble-t-il) 30 minutes avant, on nous a donc fait attacher nos hamacs, acheter les billets et on nous a conseill\u00e9 d'aller dormir \u00e0 l'h\u00f4tel jusqu'au lendemain. Sans oublier de n\u00e9gocier bien s\u00fbr la petite propina parce qu'on allait soit disant garder nos hamacs jusqu'au lendemain. Bref, on s'est un peu fait attrape-tourist\u00e9, mais on a nous tout de m\u00eame d\u00e9pos\u00e9s dans un h\u00f4tel sympa avec vue sur le fleuve et on s'en est pas si mal sortis (et oui messieurs mesdames, on est pas tout le temps des jambonneaux nous OK?).\nBref, on est all\u00e9 faire un tour au march\u00e9. Et on y a vu des Tatu. On en a vu en vente des vrais. Pr\u00eats \u00e0 consommer. \u00c9trange rencontre. Bref. \nUne bonne nuit de sommeil plus tard, en avant de retour sur le bateau ! \n\nTrois jours, deux nuits. Dans une promiscuit\u00e9 plus que saisissante. En vrai, c'\u00e9tait assez fou de traverser une partie de l'Amazonie en bateau. M\u00eame si on s'est pas mal fait d\u00e9visager sur le bateau et m\u00eame si les hamacs se sont parfois entrechoqu\u00e9s. C'\u00e9tait bien moins pire que ce qu'on en attendait. First partie : OK. Nous arriv\u00e2mes \u00e0 Iquitos. \n\nPS : On \u00e9tait 4 hamacs dans vraiment tr\u00e8s peu d'espace. Y'a quand m\u00eame un monsieur qui a essay\u00e9 de se glisser entre nous. Le lendemain , il a give up et changer de place car il s'est rendu compte qu'on \u00e9tait bien trop serr\u00e9. Qu'\u00e0 cela ne tienne, une autre dame a tent\u00e9 sa chance, non sans d\u00e9placer carr\u00e9ment le hamac de Micka quand il n'\u00e9tait pas l\u00e0. Et en le poussant ensuite. Bref, c'\u00e9tait pas tr\u00e8s sympa. Surtout qu'elle a quand m\u00eame fini assise dans le hamac de Micka. P\u00e9pouz ! Micka est devenu ma\u00eetre Patience je vous promets. Il n'a rien dit (sur le moment). \nPS 2 : Je pense qu'il y a des techniques secr\u00e8tes de poussage de hamac. Vraiment. \nPS 3 : Une pens\u00e9e \u00e9mue pour toutes les caisses de poule entass\u00e9es sur le bateau \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de nous au port, qui se sont ensuite fait copieusement arros\u00e9es d'eau. Question de survie sans aucun doute. Les pauvrettes, c'\u00e9tait pas la premi\u00e8re classe SNCF.\nPS 4 : Les or\u00e9os, c'est la survie. \n",
      "slug": "alto-amazonas",
      "display_slug": "alto-amazonas",
      "type": 1,
      "start_time": 1710306720.219,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1710306720.219,
      "location": {
        "id": 118011938,
        "name": "Alto Amazonas",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -5.8951672,
        "lon": -76.1046533,
        "venue": null,
        "uuid": "ef2399ce-d265-49a2-b3d1-c48aed36b6c2"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 3,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 33.0,
      "uuid": "6e169e1e-936b-4eb0-9c7a-283cb2d2fbcc"
    },
    {
      "id": 96629727,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 119781891,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Iquitos, et le nouveau d\u00e9part en barco vers Leticia ",
      "display_name": "Iquitos, et le nouveau d\u00e9part en barco vers Leticia ",
      "description": "Iquitos c'\u00e9tait pas franchement fameux \u00e0 vrai dire. On y a pas mal tourn\u00e9 en rond et on y a mang\u00e9 des glaces aussi parce qu'il faisait chaud. On a un peu fait la guerre au tuk tuk aussi, parce qu'ils ne voulaient pas nous amener l\u00e0 o\u00f9 on voulait et qu'on a pas trop appr\u00e9ci\u00e9 (enfin surtout Micka, parce qu'il est descendu du tuk tuk en criant que pasa et que m\u00eame moi je me suis dit oula le panda est col\u00e8re col\u00e8re). Pas farouches on a fini la route \u00e0 pied alors m\u00eame qu'on les a pay\u00e9. On a cherch\u00e9 les infos pour le barco d'apr\u00e8s aussi, et c'\u00e9tait pas si facile que \u00e7a. Mais tout est rentr\u00e9 dans l'ordre, on a trouv\u00e9 les infos pour le lendemain, on a mang\u00e9 un desayuno du tonnerre, on a bu une bi\u00e8re avec les copaings et m\u00eame si j'ai cru vomir toute la nuit, les naus\u00e9es sont pass\u00e9es et j'ai fini par m'endormir. Bref, Iquitos c'\u00e9tait un arr\u00eat pas foli-folichon. Mais quand on est arriv\u00e9 sur le bateau pour Leticia, on \u00e9tait contents parce qu'il \u00e9tait plus grand que le pr\u00e9c\u00e9dent, qu'on \u00e9tait rod\u00e9s \u00e0 l'installation des hamacs et qu'il y avait plein d'espace autour de nous. Et que m\u00eame si deux colombiens ont mis de la musique tr\u00e8s forte juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de nous le premier soir et qu'ils se sont endormis avec et pas nous, ben ils \u00e9taient gentils au moins. Et on nous a amen\u00e9 \u00e0 manger et c'\u00e9tait bon. Et les gens \u00e9taient gentils sur le bateau. Et on a rencontr\u00e9 Mano. Et on a fait un ap\u00e9ro pour dire au revoir au P\u00e9rou. Et m\u00eame si on s'est fait grond\u00e9 pour la consigne, on allait bient\u00f4t quitter le P\u00e9rou. Et que quand on se retrouve en haut du bateau en plein milieu de la nuit, et qu'il n'y a pas de lumi\u00e8re, on est comme un gamin qui r\u00eave d'\u00eatre en plein milieu de l'Amazonie. A part que c'est pour de vrai. Et qu'il n'y a pas de bruit.\nBref on aura travers\u00e9 une partie de la Amazonie. En bateau. Et c'\u00e9tait pas rien.\n\nPS : Micka a eu droit a une jolie tresse aussi. Il devient Viking.\nPS 2 : On s'est fait r\u00e9veill\u00e9s par la police en pleine nuit. Qui contr\u00f4lait tout le monde. Mais j'ai pas r\u00eav\u00e9 le policier a serr\u00e9 la main \u00e0 Micka et nous a dit \"buen viaje\" en souriant. Et \u00e7a, c'\u00e9tait gentil.\nPS 3 : Une petite pens\u00e9e pour les cochons, attach\u00e9s \u00e0 l'avant qui ont pas trop kiff\u00e9 leur trajet parce qu'ils se pi\u00e9tinaient un peu les uns les autres devant. Pleine compassion.\nPS 4 : Il y a un b\u00e2timent en fer construit par Gustave Eiffel qui tr\u00f4ne \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la place centrale. Il y en avait apparement d'autres avant mais il n'en reste qu'un. Voil\u00e0. ",
      "slug": "iquitos",
      "display_slug": "iquitos",
      "type": 1,
      "start_time": 1710640685.371,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1710640685.372,
      "location": {
        "id": 119781891,
        "name": "Iquitos",
        "detail": "Peru",
        "full_detail": "Peru",
        "country_code": "PE",
        "lat": -3.749365,
        "lon": -73.2444145,
        "venue": null,
        "uuid": "b15213e2-f275-4745-baf9-f862ea4e91e9"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 33.0,
      "uuid": "2a7ea19f-4bbb-438f-8fd1-f739928d88eb"
    },
    {
      "id": 96629757,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 119781924,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "LETICIA (via Santa Rosa) => Welcome to Colombia! ",
      "display_name": "LETICIA (via Santa Rosa) => Welcome to Colombia! ",
      "description": "\u00c0 Leticia globalement :\n- on a vu des centaines de perroquets d\u00e9barquer pour se poser au parc\n- j'ai enfin eu la banana split que j'attendais depuis 6 mois\n- on a rencontr\u00e9 le Sergio (organisateur du tour dans la jungle) dont on aura beaucoup parl\u00e9\n- un tee shirt de Micka a pris la poudre d'escampette apr\u00e8s une machine plus que n\u00e9cessaire\n- j'ai perdu ma serviette de toilette (ou plut\u00f4t, je crois qu'elle est rest\u00e9e sur le toit de Tarapoto) \n- on a \u00e9t\u00e9 au Br\u00e9sil et on s'y est pris une belle sauc\u00e9e (mais pour une fois on \u00e9tait \u00e0 l'abri)\n- on a mang\u00e9 des vers, et m\u00eame que c'\u00e9tait croustillant dehors et juteux, dedans\n- on a dit au revoir \u00e0 des copaings et on en a retrouv\u00e9 d'autres ! \n\nPS : Ah oui, et on a eu chauds aussi. Genre humidement chaud. ",
      "slug": "leticia",
      "display_slug": "leticia",
      "type": 1,
      "start_time": 1710912464.398,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1710912464.399,
      "location": {
        "id": 119781924,
        "name": "Leticia",
        "detail": "Colombia",
        "full_detail": "Colombia",
        "country_code": "CO",
        "lat": -4.20825605,
        "lon": -69.93929337,
        "venue": null,
        "uuid": "ccf2014c-b48e-4c95-b477-7b1c77f9ce7f"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Lima",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 29.0,
      "uuid": "cef7e10e-83c7-4a18-ae69-be95bf3a9a27"
    },
    {
      "id": 96629864,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 119782049,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Un autre aper\u00e7u de la JUNGLE ! ",
      "display_name": "Un autre aper\u00e7u de la JUNGLE ! ",
      "description": "\u00c9tape 1 : Retrouvailles avec les copaings, ils sont bel et bien l\u00e0, \u00e9clat\u00e9s de fatigue mais ils sont bien arriv\u00e9s, et \u00e7a c'\u00e9tait franchement pas gagn\u00e9. A savoir, on s'est lev\u00e9 comme des bons samaritains \u00e0 6h30 puisqu'ils devaient atterrir \u00e0 7h \u00e0 Leticia. A 6h40 on avait entendu un gros bruit d'avion en se r\u00e9veillant. Et on avait un peu bugu\u00e9. Mais on s'est dit qu'ils devaient \u00eatre en train d'atterrir. A 7h15 on re\u00e7oit un message des copaings : l'avion n'a pas pu atterrir \u00e0 cause des conditions m\u00e9t\u00e9o, il a remis les gaz et il est parti. Franchement je vais pas vous mentir on les a pas cru. Un taxi devait les r\u00e9cup\u00e9rer (merci Sergio) et ce dernier ne nous ayant pas donn\u00e9 de nouvelles, aucune raison de les croire. C'est forc\u00e9ment une farce pour arriver comme des conqu\u00e9rants en nous ayant bien fait flipper. Mais franchement ils insistent. Comment auraient-ils du WiFi dans l'avion ? Et le site internet de la compagnie a\u00e9rienne indique que l'avion a atterri. C'est d\u00e9cid\u00e9 on ne les croit pas. Bon \u00e0 8h15, apr\u00e8s avoir aval\u00e9 un caf\u00e9 et ne les voyant toujours pas arriver, on a commenc\u00e9 \u00e0 les croire. L'avion a vraiment fait demi tour et est reparti \u00e0 Bogota. Le site est bugu\u00e9 et il y a la wifi dans l'avion. Et je re\u00e7ois un message de Sergio me confirmant la nouvelle. OK. On ne panique pas. On envisage donc d'annuler d\u00e9caler pr\u00e9voir une autre organisation si l'avion ne repart pas. Parce qu'\u00e0 8h30, on entend un avion faire du bruit tr\u00e8s fort et on comprend que lui aussi vient certainement de remettre les gaz pour repartir. Comme le leur. On commence \u00e0 se demander comment que \u00e7a va s'envisager. A 9h30, les copaings nous avertissent qu'ils sont bel et bien repartis \u00e0 Bogota, et qu'ils viennent d'y atterrir. Mais pas d'inqui\u00e9tude, le pilote vient aussi de leur annoncer qu'il fait le plein d'essence (ou de gazole, qu'en sais-je) et qu'ils repartent. OK. Le pilote est donc d\u00e9termin\u00e9. Comment passer d'un vol de 2h \u00e0 un vol de 6h en peu de temps (avec 2 d\u00e9collages et 2 atterrissages, just fort fun). C'est pas tr\u00e8s \u00e9colo tout \u00e7a mais qu'y faire, on s'avance donc r\u00e9cup\u00e9rer les copaings pour une arriv\u00e9e \u00e0 12h. Et l'impossible devient possible, ils finissent par atterrir.\nDodo courses sous et rencontre avec le Sergio, pour r\u00e9cup\u00e9rer les infos. Plat p\u00e9ruvien (je ne sais pourquoi). Apr\u00e8s quelques r\u00e9servations et une d\u00e9gustation de saucisson et  camembert (ils ne sont pas revenus les mains vides), on pr\u00e9pare nos sacs et on s'en va dormir. Demain, c'est go la jungle, en avant guinguan.\n\nJour 1 : Le lac pirhana et le lodge de princesse.\nOn retrouve Sergio et on s'en va au march\u00e9 avec lui, o\u00f9 il nous fait d\u00e9guster plein de fruits qu'on ne conna\u00eet pas et nous montre plein de poissons qu'on avait jamais vu. Ca va vite, on a du mal \u00e0 tout retenir mais on est des enfants tr\u00e8s attentifs. Il nous conseille d'aller voir la petite \u00e9choppe au centre du march\u00e9 pour tous les bobos du quotidien, parce qu'ici la m\u00e9decine dite \"traditionnelle\" est utilis\u00e9 par tous ceux qui n'ont pas la possibilit\u00e9 d'aller voir la m\u00e9decine des \"blancs\" et il semble qu'elle fonctionne aussi bien. \nOn s'en va ensuite sur une pirogue, o\u00f9 l'on rejoint notre guide Jean Pierre qui est d\u00e9j\u00e0 avec tout un groupe de colombiens. C'est parti pour une nouvelle travers\u00e9e de l'Amazonie. Micka marque des points parce qu'il sait que le fleuve prend sa source \u00e0 Arequipa, et on \u00e9coute Jean Pierre qui nous explique qu'on est \u00e0 la fin de la saison des pluies, mais que pour autant il n'a clairement pas assez plu. Et que tout l'\u00e9cosyst\u00e8me qui vit ici est en danger, \u00e0 cause du manque d'eau et des temp\u00e9ratures toujours plus importante. \u00c7a nous fait pas trop rire. Ils nous explique aussi qu'il peut boire l'eau du ruisseau et ses affluents, parce que sa m\u00e8re elle-m\u00eame la buvait et qu'il a donc des intestins bien plus r\u00e9silients que nous. \u00c7a ne fait aucun doute ! On s'en va pour passer deux jours avec lui et ce petit groupe. On aura la chance de voir un boa b\u00e9b\u00e9 et un mini ca\u00efman. Mais aussi des tarentules, petit bonheur de fin de soir\u00e9e. On a pu se baigner dans le lac et entendre l'orage se rapprocher, apr\u00e8s milles histoires sur le dauphin rose et sa potentielle transformation en humain pour aller batifoler une fois la nuit tomb\u00e9e. On a tous envie de lui dire qu'on ne le croit pas compl\u00e8tement mais lui semble y croire vraiment, ce qui est fort d\u00e9stabilisant. Il nous parle de ses exp\u00e9riences avec la Ayuhuasca, et du monde qui existerait en dessous, de comment il est aujourd'hui en paix avec ces angoisses gr\u00e2ce aux diff\u00e9rentes prises effectu\u00e9es. Il nous dit aussi qu'il y a des sorci\u00e8res aux yeux rouges qui doivent tuer quelqu'un tous les 10 jours, sans quoi elles meurent. Et \u00e0 chaque fois, on ne sait pas trop comment r\u00e9agir. Parce que pour nous c'est fou, pour lui c'est r\u00e9el. Jean Pierre et sa mini tresse nous aura dit une chose sur l'amazonie : nos es raro para mi, es normal. \nOn finira la journ\u00e9e tranquillement, parce que l'\u00e9lectricit\u00e9  coupe \u00e0 21h sur notre petite \u00eele flottante. Oui parce que je ne l'ai pas pr\u00e9cis\u00e9, mais on dormait sur une petite cabane flottante. Et c'\u00e9tait franchement tr\u00e8s cholie. \n\nJour 2 : Lever de soleil \u00e0 5h30 et p\u00eache aux Pirhana au programme. Beaucoup de chill. Peut \u00eatre un peu trop pour nous. Et Micka n'a rien sorti, ce qui est pr\u00e9sage d'une journ\u00e9e un peu cou\u00e7i cou\u00e7a. \nAlors qu'on attend sagement et longuement durant la matin\u00e9e, on nous fait un peu faire la course pour repartir, un bateau nous attend tous les 4, il faut qu'on se d\u00e9p\u00eache. On fera donc la marche effectu\u00e9e en 1h30 la veille en 30 minutes, \u00e0 un rythme chaloup\u00e9. On monte dans un barco mais on ne sait pas o\u00f9 il nous am\u00e8ne. Lui a l'air de bien savoir, \u00e0 Gamboa semble-t-il, en tout cas c'est ce qu'il nous dit. On arrive dans un logde, mais ils ne sont pas au courant qu'on \u00e9tait cens\u00e9s arriver l\u00e0. Le temps que je me fasse maraver par des enfants, on nous dit finalement qu'on est cens\u00e9 \u00eatre ici, mais que quelqu'un d'autre vient nous r\u00e9cup\u00e9rer. Qu'\u00e0 cela ne tienne, on rembarque nos affaires et nous voil\u00e0 partis sur un nouveau bateau cette fois, bien plus rapide, avec deux guides de l'agence qu'on ne conna\u00eet pas, et qui sont un peu en PLS car m\u00eame eux ne savent pas quoi faire de nous. Notre capitaine de bateau est le seul \u00e0 savoir apparement, et nous voil\u00e0 donc partis pour quasi 1h sans trop savoir ce qu'il en sera. On se dit que quoi qu'il en soit on a pas d'autres choix que de laisser aller. Apr\u00e8s tout, quelque chose \u00e9tait cal\u00e9. On arrive finalement \u00e0 Loma Linda. O\u00f9 l'on rencontre Louis, qui nous attend. C'est carr\u00e9 ! \nLe p\u00e8re de Louis a grandi dans une communaut\u00e9 qui vivait sur une \u00eele. Manque de pot, pendant la saison des pluies, l'\u00eele s'est faite arrach\u00e9e et il n'en reste rien. Ils ont donc du partir pour aller ailleurs. Et c'est ici qu'ils sont venus. Louis a grandi ici, a \u00e9tudi\u00e9 plusieurs ann\u00e9es la m\u00e9decine traditionnelle, et en conna\u00eet donc un rayon sur les herbes m\u00e9dicinales. D'o\u00f9 notre pr\u00e9sence ici.  \nOn apprend qu'il y a diff\u00e9rents \"niveaux\" dans la m\u00e9decine traditionnelle. Lui peut soigner des enfants pour le moment et donner des conseils. Mais les plantes sont dangereuses si mal utilis\u00e9es et doivent \u00eatre employ\u00e9es avec parcimonie sous peine de se rendre malade. D'apr\u00e8s lui, la plante ressent ce qu'il se passe c'est pour \u00e7a qu'elle peut te soigner. Et les m\u00e9decins en blouse blanche commence \u00e0 renvoyer \u00e9galement des patients vers la m\u00e9decine traditionnelle car ils n'ont pas toujours des rem\u00e8des \u00e0 leur port\u00e9e. Malheureusement, certains charlatans en profitent pour se faire de l'argent... \nOn en prend plein la t\u00eate d'infos. Les plantes les fleurs les arbres les fruits, les odeurs les saveurs les soins. \nOn en apprend aussi sur la communaut\u00e9. Pour pouvoir int\u00e9grer cette communaut\u00e9 il faut \u00eatre apprenant pendant 5 ans, et si la communaut\u00e9 est OK on peut y rester. Ici 3 \"tribus\" diff\u00e9rentes habitent ensemble, du coup ils sont en train de construire une salle municipale toute blanche et simple et pas traditionnelle pour que ce soit un lieu neutre. Et tous les week-end il y a des travaux dits collectifs o\u00f9 tous les gens de la communaut\u00e9 viennent filer un coup de main pour entretenir les lieux. \nSon fils en sait tout autant que lui. Sur la p\u00eache les fruits les saisons. Il joue au foot avec \u00e0 peu pr\u00e8s toutes les \u00e9quipes des communaut\u00e9s environnantes. Et il conna\u00eet tous les poissons du Rio aussi. Leur couleur leur taille leur p\u00e9riode de reproduction comment les p\u00eacher. Et pourquoi s'en m\u00e9fier aussi. \nOn est comme des enfants devant un ma\u00eetre d'\u00e9cole et on essaye de noter toute la le\u00e7on mais il y a tellement de choses et l'on en conna\u00eet tellement peu. \nIl y a une dame qui a \u00e9t\u00e9 mordu plein de fois par des serpents au cours de sa vie. La derni\u00e8re morsure lui fut fatale. Parce que celle-ci a r\u00e9activ\u00e9 le venin d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent dans son corps. \nCela fait 5 ans que le niveau de l'eau baisse et baisse. C'est compliqu\u00e9 pour la p\u00eache. C'est compliqu\u00e9 pour les gens cens\u00e9s habiter au bord de l'eau. \nLes indig\u00e8nes chassent et mangent tous les animaux. Certains sont donc de fait en voie d'extinction. Et Louis essaye de se battre contre \u00e7a, d'\u00e9duquer de prot\u00e9ger de pr\u00e9server. Son cousin a ramen\u00e9 un tortue et il voulait la manger. Louis a dit non et il l'a sauv\u00e9 et gard\u00e9. Il en a trois des rescap\u00e9s (dont une qui a pris un coup de machette, mais a surv\u00e9cu, la pobrette). Louis il avait m\u00eame des anaconda chez lui, des pequenos. Mais ces derniers se sont entretu\u00e9s. Probl\u00e8me de territoire. \nIl y a des panneaux solaires dans le village, puis d\u00e8s qu'ils sont vides un g\u00e9n\u00e9rateur prend le relais jusqu'\u00e0 22h, pour qu'il y ait de la lumi\u00e8re. \nIl y a des communaut\u00e9s qui ne se m\u00e9langent pas aux autres et ne veulent pas le faire, question de couleur de peau et de culture. \nL'eau potable du village, c'est l'eau de pluie qui est r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e et trait\u00e9e avec du chlore. Sans pluie il n'y a pas d'eau. \nIl y a une petite \u00e9cole qui a \u00e9t\u00e9 construire par des \u00e9tudiants suisses. Financ\u00e9e \u00e0 seulement 50% par l'Etat. Mais l\u00e0 o\u00f9 elle est, elle est entour\u00e9e d'eau durent la saison des pluies, et c'est dangereux pour les enfants , car il y a des anacondas et des ca\u00efmans autour, ce qui est n'est pas tr\u00e8s s\u00e9curisant. \nOn est all\u00e9 se promener dans la jungle une fois le soleil couch\u00e9, mais on a d\u00fb rebrousser chemin car la pluie s'est mise \u00e0 tomber fort et le vent s'est lev\u00e9 \u00e9galement. Louis nous a dit que la pluie c'\u00e9tait pas bien grave, mais que le vent pouvait faire tomber les arbres et qu'il ne valait mieux pas se trouver dessous \u00e0 ce moment l\u00e0. Et on le croit sur parole. \nCe soir on dort \u00e0 l'or\u00e9e de la jungle dans des hamacs. Et le bruit de la jungle est fantastique. Louis nous a dit que c'\u00e9tait la symfonia de la naturaleza. \nMais si on va faire pipi dans la nuit, il nous a dit jamais sans la machette. Et l\u00e0 aussi, on a un peu cru qu'il rigolait. Mais il nous a donn\u00e9 sa machette en partant, et il n'a pas ri du tout quand il nous a laiss\u00e9. On \u00e9tait mi figues mi impressionn\u00e9s. \nOn s'en est mis plein la t\u00eate d'infos de conseils d'explications. Et on s'est dit que \u00e7a allait \u00eatre riche, ce qui nous attendait, avant de se hisser sous la moustiquaires de nos hamacs. \n\nJour 3 : Petit r\u00e9veil OKLM dans le hamac, il n'est que 6h mais il semble que le village s'active. Le voisin a mis la musique et  la journ\u00e9e des travaux collectifs a d\u00e9j\u00e0 bel et bien commenc\u00e9. On r\u00e9cup\u00e8re les copaings pr\u00e8s de leurs  hamacs (ah oui parce qu'on a dormi par groupe de 2 s\u00e9par\u00e9s) et on s'avance jusqu'\u00e0 la terrasse devant chez Louis. Un petit caf\u00e9 et un petit d\u00e9jeuner apr\u00e8s, Louis vient nous annoncer le programme. Ce matin, une jeune fille vient nous montrer les tressages en feuilles de palmier, et on peut commencer \u00e0 pr\u00e9parer nos sacs car juste apr\u00e8s le repas on part pour une petite balade des fafas puis pour aller dormir dans la jungle. Laure percute \u00e0 ce moment l\u00e0 que le programme qu'elle avait lu et qui incluait un lodge n'existe pas. Et panique un peu. L'atelier de tressage commence et c'est un travail de patience. Il se met \u00e0 pleuvoir fort. Et on voit peu \u00e0 peu Yo et Laure se d\u00e9composer en s'imaginant crahaputer dans l'eau et l'humidit\u00e9. Je tchatche avec la m\u00e8re de Louis qui me confirme que oui oui oui, quoi qu'il en soit, on ira. Qu'il pleuve ou pas. Je crois \u00eatre la seule \u00e0 ce moment l\u00e0 \u00e0 en \u00eatre heureuse. On mange. Il pleut toujours. Louis vient nous voir pour nous dire qu'on va attendre 1h de plus avant de partir, voir si la lluvia torrencial se calme, mais qu'apr\u00e8s on d\u00e9colle. Laure est en train de creuser un trou sous sa chaise. \nUne petite demi heure passe. Le fils de Louis nous fait l'animation et sa m\u00e8re vient nous offrir des sacs (et m\u00eame qu'on croyait qu'elle voulait nous les vendre, alors qu'elle nous les a juste donn\u00e9, bande d'ingrats que nous sommes). Louis sort son sac \u00e0 lui. La pluie s'est un peu calm\u00e9e, il est temps d'y aller! Un petit moussaillon nous accompagne et c'est lui qui ferme la marche. S'ensuit une marche foresti\u00e8re plut\u00f4t sympathique, \u00e0 base de franchissement de ruisseau et de chants d'oiseau. On s'est rendu compte qu'on avait clairement pas le level pour monter un campement en autonomie. En l'espace d'une petite heure, les 6 hamacs furent pos\u00e9s ainsi qu'un espace pour manger. On s'est clairement rendu compte que la machette c'est bien, savoir s'en servir c'\u00e9tait mieux. Savoir faire des n\u0153uds c'est bien, savoir o\u00f9 les faire c'est mieux. Bref, on s'est retrouv\u00e9 comme des enfants \u00e0 ne pas savoir par quel bout commencer. On a essay\u00e9 d'aider comme on a pu mais on s'est senti bien inutiles quand m\u00eame. On a pas \u00e9t\u00e9 scouts dans une vie ant\u00e9rieure, \u00e7a s'est s\u00fbr. Il y aurait beaucoup \u00e0 raconter ensuite mais ce serait tricher. \nDurant cette parenth\u00e8se enchant\u00e9e, on aura vu l'un des plus vieil arbre du coin, \u00e2g\u00e9 d'au moins 400 ans. Tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s haut. Et on a dormi \u00e0 ses pieds. En le remerciant de nous accueillir cela va de soi. Et \u00e0 aucun moment on a trouv\u00e9 \u00e7a \u00e9trange que Louis aille lui parler, \u00e0 aucun moment on a trouv\u00e9 ca \u00e9trange qu'il prot\u00e8ge le campement, \u00e0 aucun moment on a trouv\u00e9 \u00e7a \u00e9trange qu'il nous demande de nous arr\u00eater un instant. On aura beaucoup \u00e9cout\u00e9, et essayer d'apprendre aussi. Et m\u00eame s'il y a des choses qui nous ont heurt\u00e9es, des choses qui restent inexpliqu\u00e9es, des propos que l'on aimerait pouvoir questionner, on sait qu'on est pas pr\u00eats d'oublier. Les mots qu'il nous a dit, r\u00e9p\u00e9t\u00e9, martel\u00e9. Il s'en vient l'heure d'aller se coucher... \nMeilleure nuit dans le hamac. Comme chaque hamac \u00e9tait attach\u00e9 sur des b\u00e2tons eux m\u00eame reli\u00e9s les uns aux autres (seguridad) l'esprit d'\u00e9quipe voulait que si l'un bouge, tout le monde suivait. Nous avons donc partag\u00e9 l'attaque de moustiques de Micka, les pauses pipi et les grattages intempestifs. Mais je crois avoir rarement aussi bien dormi que cette nuit l\u00e0. \n\nJour 4 : Ca s'active derri\u00e8re nous. Il est 6h30 et je resterai bien dormir dans mon hamac quelques heures de plus, j'y suis au max. Mais l'odeur du feu fait fr\u00e9mir mes narines et un chocolat chaud se pr\u00e9pare doucement (que demander de plus ?). Apr\u00e8s un \u00e9change sur la politique actuelle du gouvernement colombien concernent les communaut\u00e9s indig\u00e8nes (oui on est chauds de bon matin), il est temps de ranger nos affaires et de lever le camp. Les hamacs d\u00e9mont\u00e9s, et un petit merci au graaaaaand arbre effectu\u00e9, nous voil\u00e0 en route pour rejoindre une barque qui nous attend afin de p\u00eacher et de regagner le fleuve pour ensuite revenir \u00e0 la communaut\u00e9. \nAlors que je marche je vois quelque chose bouger sous mon pied, je vois du rouge et du orange qui se d\u00e9place, je pousse un cri, tout le monde l\u00e8ve les yeux et il faut quelques secondes \u00e0 mon cerveau pour se rappeler que nous sommes actuellement dans la jungle amazonienne, et que le truc rouge et jaune long sur lequel j'ai failli mettre le pied, ben c'est un serpent. Pas farouche, il se d\u00e9place lentement pour tenter de s'\u00e9carter de l\u00e0 o\u00f9 on est. Louis s'en approche, et nous invite \u00e0 le voir de plus pr\u00e8s. Cest un boa, un de ceux qu'on ne rencontre que rarement et dont la t\u00eate est vendu tr\u00e8s cher sur les march\u00e9s. Heureusement pour lui, on a nullement l'intention de le d\u00e9capiter. Il accepte de nous montrer ses dents (oui oui il a des dents, et s'en sert pour se d\u00e9fendre en arrachant simplement des bouts de son adversaire potentiel) et se laisse observer. Comme on est un peu na\u00eff et teu-b\u00e9s, on l'imagine se lover autour du bras de Louis, avant de se rendre compte que s'il s'enroule autour de son bras c'est aussi pour pouvoir l'enserrer et le briser en cas de besoin. N'oublions pas que c'est son moyen de se sustenter, au loulou. Bref, il est reparti comme il est venu, en se dandinant gentiment sur le sol. On ne pourra que le remercier de s'\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 nous. \nOn retrouve le cousin de Louis et son fils qui nous attendent avec la barque pour notre session p\u00eache. Apr\u00e8s une baignade incongrue mais plus que salvatrice, nous voil\u00e0 canne en main \u00e0 attendre que \u00e7a morde. On aura \u00e9t\u00e9 patients mais pas tr\u00e8s g\u00e2t\u00e9s niveau poissons, mais on aura eu la chance de naviguer sur un affluent de l'Amazonie, et le  trajet \u00e9tait assez magique. De retour \u00e0 la communaut\u00e9, repas puis attente del barco rapido qui nous ram\u00e8ne \u00e0 Leticia. \n\nPS : Pour le plaisir, \u00e0 la fin des photos, il y a le son de la sinfonia de la naturaleza. Parce que c'est quand m\u00eame sacr\u00e9ment jolie. \nPS 2 : Micka est tomb\u00e9 dans l'eau avec son sac sur le dos. Contenant son hamac pour la nuit. Par chance, il ne l'a pas mouill\u00e9. La vie quoi. \nPS 3 : On a entendu beaucoup d'histoires concernant les anacondas. Et je peux vous assurer qu'on les a toutes crues. Parce que quand l'eau monte, ils sont partout. Et doivent ensuite traverser la communaut\u00e9 pour partir de la selva et rejoindre le fleuve. Et qu'on avait beau h\u00e9siter parfois, on voyait bien que tous les gens de la communaut\u00e9 ne rigolaient pas du tout, en parlant de ce bougre l\u00e0. Il existe deux types d'anacondas, le Verde / Amarillo ou le Negro. Et selon tous les gens qui nous en ont parl\u00e9, le noir t'attire et t'hypnotise car il poss\u00e8de des traits blancs sur les yeux. Attir\u00e9s par sa beaut\u00e9, on se retrouverait donc \u00e0 s'approcher de lui et de fait se jeter dans la gueule du loup (ou plut\u00f4t du serpent en l'occurrence). On en doute pas. \nPS 4 : J'ai fait go\u00fbter du camembert \u00e0 un chaton colombien. La l\u00e9gende racontera qu'un jour un petit chaton \u00e0 go\u00fbt\u00e9 un fromage si doux qu'il n'en a jamais retrouv\u00e9 de si bon. Et depuis inlassablement, tous les chats attendent sagement l'arriv\u00e9e de nouveaux Francais dans l'espoir d'y re-go\u00fbter. \nPS 5 : Revenons sur la l\u00e9gende du dauphin rose un instant. A ce qu'il parait, le dauphin rose sortirait de l'eau pour s'en aller draguer, par\u00e9 de son meilleur chapeau pour cacher la bosse qu'il a sur la t\u00eate, et de son meilleur boa en guise de ceinture. Et il attirerait ensuite la jeune fille au bord de l'eau afin qu'elle se baigne avec lui.... S'il arrive \u00e0 ses fins, elle deviendra dauphin \u00e0 son tour. \nJean-Pierre nous a \u00e9galement racont\u00e9 que dans le village de son grand p\u00e8re, un homme se serait infiltr\u00e9 dans la nuit dans une chambre o\u00f9 dormait 3 fr\u00e8res et s\u0153urs paisiblement, dans l'espoir d'aller violer la jeune fille. L'un des fr\u00e8res, le voyant s'approcher, se serait saisi de la machette et aurait quasi coup\u00e9 l'homme en deux, au niveau des \u00e9paules. Le lendemain, au lever du soleil, il ne serait rest\u00e9 qu'une flaque de sang de cette aventure nocturne.... Et un dauphin rose aurait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 coup\u00e9 en deux dans le lac adjacent. \nPS 6 : Louis nous avait dit que c'\u00e9tait pas fameux de marcher dans la jungle avec l event Le premier soir... Le lendemain, on a vu un arbre d\u00e9racin\u00e9 au sol. Tomb\u00e9 la veille. On a compris. \nPS 5 : Bref, Loma Linda, c'\u00e9tait une parenth\u00e8se tr\u00e8s joliement enchant\u00e9e, qu'on est pas pr\u00eats d'oublier. \n",
      "slug": "leticia",
      "display_slug": "leticia",
      "type": 1,
      "start_time": 1711163547.207,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1711163547.207,
      "location": {
        "id": 119782049,
        "name": "Leticia",
        "detail": "Colombia",
        "full_detail": "Colombia",
        "country_code": "CO",
        "lat": -4.0020138,
        "lon": -70.1419002,
        "venue": null,
        "uuid": "afcaf678-7b9c-42e9-913f-96d0470ebac4"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Bogota",
      "views": 0,
      "comment_count": 1,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 34.0,
      "uuid": "1618aef0-a393-443e-a27c-f9e8d59aef41"
    },
    {
      "id": 96630013,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 119782215,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "CALI, c'est quand la salsa ? ",
      "display_name": "CALI, c'est quand la salsa ? ",
      "description": "Louis nous avait dit qu'il \u00e9tait parti pour 2 semaines \u00e0 Cali et qu'il y \u00e9tait rest\u00e9 3 ans. On est loin d'avoir fait la m\u00eame, mais il faut reconna\u00eetre \u00e0 la ville certains attraits : \n- les jolies graffs qui pars\u00e8ment les murs et \u00e9gayent le b\u00e9ton \n- la place des trompette (que j'ai d\u00e9cid\u00e9 d'appeler la place des trompettes, mais qui ne s'appelle pas vraiment comme \u00e7a) parce qu'on peut y \u00e9couter de la musique et y trouver quelques jolies mots sur la vie\n- le quartier San Telmo, m\u00eame si le Ubber a failli achever l\u00e0 sa Twingo pour nous y monter  \n- le Boulevard et ses moultes statues de chats, et le vrais chats aussi que l'on y a trouv\u00e9 \n- les vendeurs de jus de sucre de canne, parce que c'est quand m\u00eame incongru pour nous \n\nPS : Micka a fait lui-m\u00eame du jugo de Pina. On est pas l\u00e0 pour rigoler !\nPS 2 : Il y a une voiture qui nous a suivi dans la rue. Genre sur plusieurs ruelles. Avec 4 monsieur dedans. Gar\u00e9e en warning, toujours devant nous. Alors on est farouches mais pas trop quand m\u00eame, du coup on a fait demi tour et appel\u00e9 un ubber. Parce que la modernit\u00e9, c'est de pas se faire voler.\nPS 3 : On aura pas vu la Salsa \u00e0 Cali. Et \u00e7a c'est un petit regret. Il faut bien trouver une raison pour revenir un jour par ici.\nPS 4 : Pour la premi\u00e8re fois on s'est d\u00e9plac\u00e9 en Ubber. Et \u00e7a c'est pas folichon. Parce que c'est ce que tout le monde semble faire. Et ce que les chauffeurs nous ont confirm\u00e9. Parce qu'il y a des quartiers qui craignent et o\u00f9 il ne vaut mieux pas jouer. Et \u00e7a c'est un peu tristounet. ",
      "slug": "cali",
      "display_slug": "cali",
      "type": 1,
      "start_time": 1711378858.882,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1711378858.882,
      "location": {
        "id": 119782215,
        "name": "Cali",
        "detail": "Colombia",
        "full_detail": "Colombia",
        "country_code": "CO",
        "lat": 3.4519238,
        "lon": -76.5328732,
        "venue": null,
        "uuid": "68a4df7c-da7d-4e4f-9c86-2e070763f98f"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Bogota",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 29.0,
      "uuid": "e473018c-6b80-49c3-bd5b-e5d56d086ed8"
    },
    {
      "id": 96630029,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 119782232,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Popayan, y la Semana Santa",
      "display_name": "Popayan, y la Semana Santa",
      "description": "On est all\u00e9 voir Popayan, la ville blanche. Et je confirme qu'elle est belle et bien de blanc v\u00eatue, \u00e9l\u00e9gante et raffin\u00e9e en soi, classe mais pas pr\u00e9tentieuse, appr\u00eat\u00e9e mais accueillante. On y a vu beaucoup de gens souriants, beaucoup de gens nous souriants aussi. On a go\u00fbt\u00e9 les sp\u00e9cialit\u00e9s locales, des sandwichs de gaufrettes avec du dulce de leche avec du fromage avec des confitures, et on y a pas tout compris. On a mont\u00e9 des collines \u00e0 la nuit tomb\u00e9e, et on a failli bien glisser sous la pluie quand il a fallu en redescendre. J'ai eu un Daikiri. Et on a vu les gens attendre patiemment, et l'excitation monter. Cette semaine, c'est la semaine sainte, et c'est une semaine importante ici en Colombie. Dans toutes les villes des processions traversent les rues \u00e0 la nuit tomb\u00e9e pour l'occasion. Et ce qu'on ne savait pas, c'est qu'on \u00e9tait dans THE place to be, Popayan \u00e9tant LA ville de Colombie r\u00e9put\u00e9e pour la semaine sainte. On a donc vu de la procession, \u00e0 gauche \u00e0 droite de haut en bas. Et beaucoup de gens venus y assister. Et aussi fou que cela puisse para\u00eetre, on y est rest\u00e9 bien longtemps. \n\nPS : Ainsi, Yo et Micka sont des rockstars l\u00e0 bas, m\u00eame si on ne sait pourquoi. V'la les ados qui veulent faire des photos avec eux dans la rue.\nPS 2 : Sentiment doux amer pour le chaleureux propri\u00e9taire de l'h\u00f4tel o\u00f9 on dormait. Dans l'accueil, il y avait un oiseau, en cage. Qui fait encore \u00e7a ?\nPS 3 : C'en est fini avec l'eau du robinet. Malgr\u00e9 notre plus jolie conscience \u00e9colo et l'envie de croire les colombiens (qui nous ont dit que oui elle \u00e9tait potable sans aucune difficult\u00e9), on en est revenu aux bouteilles en plastique. Nos deux compatriotes fran\u00e7ais fra\u00eechement arriv\u00e9s n'ont pas appr\u00e9ci\u00e9 l'eau du robinet. \nPS 4 : Qu'est ce qu'une procession me direz vous ? Globament, des gens qui portent des chars en bois repr\u00e9sentant des sc\u00e8nes religieuses avec le J\u00e9sus la Marie et le reste de la compagnie. Cela est enrob\u00e9 de musique, de chants, de musiciens, et m\u00eame de l'arm\u00e9e et de la police qui d\u00e9filent aussi avec eux en Colombie. Assez impressionnant en soit, les gens entourant la procession avec des bougies. ",
      "slug": "popayan",
      "display_slug": "popayan",
      "type": 1,
      "start_time": 1711556641.208,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1711556641.208,
      "location": {
        "id": 119782232,
        "name": "Popay\u00e1n",
        "detail": "Colombia",
        "full_detail": "Colombia",
        "country_code": "CO",
        "lat": 2.4422295,
        "lon": -76.6072368,
        "venue": null,
        "uuid": "dba2f9d5-2cdf-479f-926f-d47438dee8a0"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Bogota",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 22.0,
      "uuid": "7059178f-f656-4b66-8855-7e75a42c5a83"
    },
    {
      "id": 96630081,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 119782288,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "San Agustin, la Bella ",
      "display_name": "San Agustin, la Bella ",
      "description": "Ce fut le p\u00e9riple pour arriver jusqu'ici. Parce que le petit colectivo qui nous a amen\u00e9 \u00e0 pris une route en terre non goudronn\u00e9e pleine de nids de poule durant pr\u00e8s de 3h. Et que m\u00eame si on avait les estomacs bien accroch\u00e9s, certains \u00e9taient pas loin de rendre leur torchon et de se mettre en RTT, apr\u00e8s une certaine dur\u00e9e. Cela dit, on a fini par arriver (et sans vomir s'il vous pla\u00eet) au terminal de San Agustin.... Qui est \u00e0 15 minutes en voiture de la ville parce qu'il est tout neuf et en construction. Le chauffeur ne peut nous d\u00e9poser dans la city, nous voil\u00e0 donc oblig\u00e9s de nous jeter dans un taxi, qui nous d\u00e9pose jusqu'\u00e0 l'h\u00f4tel. Petit bonheur de bourgeois :p.\nSan Agustin, c'est un petit village o\u00f9 il a l'air de faire bon vivre, avec des rues toutes color\u00e9es et des gens qui ont l'air heureux de vivre l\u00e0. C'est aussi le bonheur de pas mal d'expatri\u00e9s. A ce qu'il y para\u00eet, il y a 3 belles choses ici : les montagnes, les gens, et la marijuana. \nBon, on y a surtout vu la f\u00eate, entre la procession et les \u00e9v\u00e9nements culturels qui y avaient \u00e9t\u00e9 accol\u00e9s. On a vu de la danse traditionnelle mais aussi des chars avec des J\u00e9sus et autre Marie dessus. Deux places deux ambiances : une premi\u00e8re avec un march\u00e9 des artisans, des arepas et de la danse en costume traditionnelle, une seconde place avec des temps de pri\u00e8re et de pr\u00e9vention concernant le stress et l'anxi\u00e9t\u00e9 chez les adolescents, tout cela encadr\u00e9 par des chants religieux. Je vous laisse deviner sur quelle place on est rest\u00e9e. Toujours est-il que les danses traditionnelles \u00e9taient aussi classes \u00e0 observer que la procession en elle m\u00eame. On devient pieux petit \u00e0 petit faut croire. \nLe lendemain, on s'en est all\u00e9 voir le site arch\u00e9ologique de Popayan. Il y a bien fort longtemps (style-1000 avant JC) un peuple vivait dans la r\u00e9gion, et ce peuple aimait semble-t-il tailler la pierre en petits bonhommes, ces derniers \u00e9tant ensuite enterr\u00e9s dans les tombes des d\u00e9funts. On en sait pas plus jusqu'\u00e0 maintenant, ni sur l'histoire de ce(S) peuple(S), ni sur la signification de ces petits bonhommes. Toujours est il qu'elles sont expos\u00e9es et qu'on a donc pu aller les observer (et ce gratuitement, car c'\u00e9tait gratuit le dernier vendredi de chaque mois, un hasard qui fait toujours plaisir). \n\nPS : Je crois qu'on est dimanche aujourd'hui n'est ce pas ? \nPS 2 : Le second soir ils ont amorc\u00e9 la procession sur la musique de Titanic. Vraiment. \nPS 3 : Et on a (enfin) retrouv\u00e9 du tabac. C'\u00e9tait pas gagn\u00e9 en soi. \n\n",
      "slug": "san-agustin",
      "display_slug": "san-agustin",
      "type": 1,
      "start_time": 1711809904.816,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1711809904.824,
      "location": {
        "id": 119782288,
        "name": "San Agust\u00edn",
        "detail": "Colombia",
        "full_detail": "Colombia",
        "country_code": "CO",
        "lat": 1.882076,
        "lon": -76.2728979,
        "venue": null,
        "uuid": "5a361dbb-6867-4253-a598-406c609fc5d5"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Bogota",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 27.0,
      "uuid": "17f69bb6-83ac-40ce-87a0-cb96f85715ce"
    },
    {
      "id": 97906560,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 121298992,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Villavieja, y el desierto de Tatacoa",
      "display_name": "Villavieja, y el desierto de Tatacoa",
      "description": "On est venu jusqu'\u00e0 Vilavieja pour nous rendre au d\u00e9sert de Tatacoa. Le bonheur des terminals, on se fait arranguer par la moiti\u00e9 des compagnie de bus. Le temps d'apprendre que le bus qu'on voulait prendre est d\u00e9j\u00e0 plein (car c'est la fiiiin des vacances scolaires par ici), on rate la navette pour Vilavieja. Qu'\u00e0 cela ne tienne, un chauffeur nous fait signe et nous invite \u00e0 grimper dans une Jeep. Pas de probl\u00e8mes, que des solutions ! C'est donc tels des chiens, oreilles au vent, qu'on rejoindra Vilavieja une heure apr\u00e8s. Pour la petite info, ce serait l'une des premi\u00e8res villes fond\u00e9e par les colons espagnols \u00e0 leur arriv\u00e9e sur le continent. \nArriv\u00e9s l\u00e0 bas, on mange un bout et fait quelques courses, puis en avant direction le d\u00e9sert de Tatacao o\u00f9 l'on a r\u00e9serv\u00e9 des hamacs dans un camping pour la nuit (parce que oui les hamacs \u00e7a vous gagne, je fais mes meilleures nuit dedans et \u00e7a c'est plut\u00f4t cool).\nOn s'en va ensuite explorer le d\u00e9sert rouge, qui ressemble quand m\u00eame somme toute vachement \u00e0 notre petit Colorado rustrel bien de chez nous. C'est quand m\u00eame tr\u00e8s jolie, et on a la chance d'apercevoir l'orage qui se pr\u00e9pare en fond, et les \u00e9clairs qui l'accompagnent. On \u00e9tait cens\u00e9 se rendre \u00e0 l'observatoire des \u00e9toiles cette nuit, mais autant vous dire que c'est clairement rapp\u00e9 vu les nuages. Tant pis, on a quand m\u00eame trouv\u00e9 des perro calientes pour nous sustenter. Et on a eu le plaisir de retrouver la joie des ap\u00e9ro \u00e9clat\u00e9s au sol avec Micka. La vie de shlag nous manque peut \u00eatre un peu.\nEt c'est entour\u00e9 de nos plus tendres moustiques que nous nous coucherons ainsi. En compagnie du d\u00e9nomm\u00e9 Henry, chien rencontr\u00e9 sur notre chemin qui a pass\u00e9 la nuit sous nos hamacs. Et qui s'est mis \u00e0 grogner et est parti en courant derri\u00e8re quelque chose \u00e0 3h du matin. Merci d'avoir veiller sur nos petits r\u00eaves ensommeill\u00e9s.\nBon, Henry \u00e9tait donc tr\u00e8s mignon. Les 2 coqs qui se sont cacqueter des mots d'amour toute la nuit, moins. Mais c'est le charme de la campagne dirons nous.\n\nLe lendemain, on est pr\u00eats chauff\u00e9s par\u00e9s pour aller randonner dans le d\u00e9sert. Le Hic, c'est que j'ai perdu le num\u00e9ro du monsieur qui nous amen\u00e9 en tuk tuk hier. Et que m\u00eame si je l'avais conserv\u00e9, on n'a pas de r\u00e9seau. On h\u00e9site sur l'\u00e9ventualit\u00e9 de louer des v\u00e9los. Micka envisage m\u00eame la location de Buggy. C'est non, on est pas bourgeois ! Bref, apr\u00e8s moultes tergiversations, on s'en va \u00e0 pied \u00e0 la recherche d'un moyen de locomotion. On tombera sur un monsieur tuktuk qui aura la gentillesse d'appeler Maul, qui est venu nous chercher avec une coche. Et \u00e7a \u00e7a fait plaisir.\nOn croyait faire une rando de 2h....elle a dur\u00e9 30 minutes. On pensait trouver des bassins naturels.... On a trouv\u00e9 une piscine chlor\u00e9e. J'aurai tout de m\u00eame go\u00fbt\u00e9 le jus de Cholupa qui aura grandement illumin\u00e9 cette journ\u00e9e. On d\u00e9cide de poursuivre sur le sentier pour aller faire une autre randonn\u00e9e un peu plus loin, dans laquelle se trouverait un canyon, dont la travers\u00e9e est cens\u00e9e nous rendre la virginit\u00e9. On a \u00e9t\u00e9 au canyon. On y a trouv\u00e9 des troncs de bois fossilis\u00e9s (je ne savais m\u00eame pas que c'\u00e9tait possible, et pourtant \u00e7a l'est). On a travers\u00e9 la canyon. L'avenir nous dira si l'on est ressorti vierge(S) de cette travers\u00e9e. C'\u00e9tait plut\u00f4t jolie. Et j'ai rencontr\u00e9 la feuille de la joie couleur que j'ai bien aim\u00e9. \nMaul a fait un drift pour venir nous r\u00e9cup\u00e9rer. Et on s'en est retourn\u00e9 \u00e0 Vilavieja histoire de changer de lieu de dodo. \nOn a \u00e9t\u00e9 accueilli beaucoup trop bien par la petite dame de la Luna del desierto, qui a donn\u00e9 ce nom l\u00e0 \u00e0 l'h\u00f4tel en raison du toutou qu'elle y a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 (une petite crotte qui aurait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 dans le d\u00e9sert). Et \u00e7a d\u00e9j\u00e0, c'est trop mignon. Puis elle nous fait de la limonade fra\u00eeche aussi. Et \u00e7a, \u00e7a change un apr\u00e8s midi. Apr\u00e8s une baignade dans le fleuve (on craint plus degun depuis l'amazonie) et un petit tour en ville (et beaucoup de buenas \u00e0 chaque habitant crois\u00e9 , parce qu'on est fran\u00e7ais et polis, pour changer un peu), on s'en retourne \u00e0 l'h\u00f4tel et on y croise des fran\u00e7ais fra\u00eechement arriv\u00e9s (on est partout je vous dis, \u00e0 croire que nos compatriotes fuient le pays en ce moment). Il est 19h, et Laure croit apercevoir un ciel d\u00e9gag\u00e9.... Nous voil\u00e0 donc partis 5 minutes plus tard, pour aller observer les \u00e9toiles. On a pas pu hier peut \u00eatre le pourra-t-on aujourd'hui. La dame de l'h\u00f4tel semble nous confirmer que \u00e7a se tente, elle appelle une pote \u00e0 elle \u00e0 la rescousse pour qu'elle nous y d\u00e9pose. Apr\u00e8s un sentier plus que cahouteux, on arrive en haut de la colline surplombant la ville. On nous invite \u00e0 poursuivre \u00e0 pied apr\u00e8s avoir pay\u00e9 10000 pesos chacun, et voil\u00e0 qu'on tombe nez \u00e0 nez avec.... Des gens allong\u00e9s sur des tapis de yoga, dans le noir. On nous invite \u00e0 s'avancer, nous fait voir 2 \u00e9toiles dans 2 t\u00e9lescopes, puis on on nous dit d'aller nous asseoir avec les autres. On se dit qu'on est un peu \u00e0 la bourre, mais que \u00e7a va passer. Oui mais voil\u00e0, il y a des nuages donc on ne voit pas d'\u00e9toiles. Enfin si, on en voit une seule, et c'est Sirius, la m\u00eame que celle qu'il nous a fair voir dans la lunette. Bref, le concept d'observation des \u00e9toiles sans qu'elles soient l\u00e0 appara\u00eet plus encore que conceptuel. Le type embarque sur l'astrologie (pour d\u00e9montrer que ce n'est pas une science : merci bien du tips mais pas merci), puis nous montre o\u00f9 devrait \u00eatre la voie lact\u00e9e sans qu'on puisse la deviner, avant de s'enorgueillir du fait que l'on se trouve dans l'un des plus grands et r\u00e9put\u00e9s observatoires du monde. A part qu'il n'y a rien \u00e0 observer ce soir. Il conclue en faisant une photo de nous \u00e0 380 degr\u00e9s et nous demande de sortir nos t\u00e9l\u00e9phones pour le suivre sur FB, Tchat et autres petits bonheurs sociaux. Bref, on se sent franchement flou\u00e9s. Mais les gens autour ont l'air contents de leur soir\u00e9e. On se dit que soit les colombiens sont vraiment trop conciliants, soit on l'est vraiment pas assez. Et on a d\u00e9j\u00e0 notre id\u00e9e sur la r\u00e9ponse \u00e0 ce dilmene. Bref, on aura pas appris grand chose. Mais Yo aura failli frapper sa meilleure sieste \u00e0 la non-\u00e9toile. C'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a. \nOn remercie pas la dame de l'h\u00f4tel de nous avoir fait parvenir jusqu'\u00e0 la bas. Mais on la remercie en revanche mille fois de nous avoir pr\u00e9par\u00e9 le petit d\u00e9jeuner \u00e0 5h du matin. \u00c7a c'\u00e9tait franchement sympa. Semciale cace-d\u00e9di \u00e0 Luna ! \n\nPS : Il y avait un bar \u00e0 vilavieja, un esp\u00e8ce de gros complexe abus\u00e9, que quand on a voulu y rentrer on nous a dit qu'il fallait payer 5000 pesos l'entr\u00e9e. Par personne. Qui paye pour avoir le droit de rentrer dans un lieu pour consommer de l'alcool ? Qui ?\nPS 2 : Une pens\u00e9e \u00e0 toutes les chiennes en chaleur \u00e0 travers le monde qui vivent dans la rue. On a assist\u00e9 \u00e0 la bataille de l'une d'entre elles pour \u00e9viter de se faire monter dessus par toues les chiens du quartier. A quand le #nodogto ?\nPS 3 : Le type de l'astronomie nous a dit qu'il enverrait des photos prises avec ses superbes appareils de Jupiter et du ciel du desierto. Et on les a re\u00e7u. Et au seul moment o\u00f9 il a commenc\u00e9 \u00e0 expliqu\u00e9 une once de quelque chose qui pourrait \u00eatre int\u00e9ressant sur les \u00e9toiles il a coup\u00e9 court en disant \"mais vous \u00eates en vacances, je ne vais pas vous casser la t\u00eate avec des explications\". Mais, on est venu l\u00e0 pourquoi d'apr\u00e8s toi? (J'ai donc ajout\u00e9 quelque photos \u00e0 la fin. On a rien vu de tout \u00e7a mais les photos sont belles,il faut le reconna\u00eetre). \nPS 4 : R\u00e9veill\u00e9 \u00e0 5h du matin pour avoir la Jeep \u00e0 temps pour avoir le bus \u00e0 temps pour aller \u00e0 Neiva pour prendre le bus pour ensuite aller \u00e0 Armenia pour ensuite prendre le bus pour aller \u00e0 Salento. Bref, on \u00e9tait pr\u00eats pour une journ\u00e9e de bus. Et la dame elle est arriv\u00e9e apr\u00e8s nous, elle nous a vu, et elle s'est jet\u00e9e dans la Jeep quuand m\u00eame. Et \u00e7a c'\u00e9tait pas gentil. Heureusement, le chauffeur il a appel\u00e9 un autre chauffeur pour qu'il vienne nous r\u00e9cup\u00e9rer. Parce que pour un m\u00e9chant colombien, il y a 100 gentils colombiens. \nPS 5 : Comme d'habitude, on s'est retrouv\u00e9 avec une multitude de chiens autour de nous. Dont un qui a particuli\u00e8rement fait battre mon c\u0153ur. Mais ce couillon a fait genre de se coucher coll\u00e9 \u00e0 mon sac, pour mieux le manger. Et le trouer. Trahison absolue. \n",
      "slug": "villavieja",
      "display_slug": "villavieja",
      "type": 1,
      "start_time": 1711941335.06,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1711941335.06,
      "location": {
        "id": 121298992,
        "name": "Villavieja",
        "detail": "Colombia",
        "full_detail": "Colombia",
        "country_code": "CO",
        "lat": 3.2195402,
        "lon": -75.2190257,
        "venue": null,
        "uuid": "13382667-6879-44c0-b9ac-e77a1b8d82c2"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Bogota",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 32.0,
      "uuid": "7ee23558-ca69-48ff-b862-6a4b8e349e12"
    },
    {
      "id": 97906654,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 121299105,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Salento, y les palmiers ! ",
      "display_name": "Salento, y les palmiers ! ",
      "description": "Salento, c'est un petit village perdu en hauteur au milieu des montagnes. Qui a su tirer profit de sa situation (\u00e0 quelques emcablures de portes des palmas) et qui s'est donc par\u00e9 de ses plus belles couleurs pour rayonner. La ville est tellement jolie et color\u00e9e qu'on se croirait dans un d\u00e9cor de film. Preuve en est, \u00e0 20h, le tournage s'est termin\u00e9, et apr\u00e8s quelques grondement du ciel annon\u00e7ant l'orage, tout a disjonct\u00e9. Apr\u00e8s une journ\u00e9e enti\u00e8re de bus et fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9, on s'est donc trouv\u00e9 sans solution pour manger. Qu'\u00e0 cela ne tienne, on a attendu patiemment durant 30 minutes assis dans le noir une bi\u00e8re \u00e0 la main que la lumi\u00e8re revienne, sans succ\u00e8s. On s'en est donc retourn\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4tel pour se coucher, mais l\u00e0, surprise, les \u00e9nergies de Micka se sont semble-t-il rassembl\u00e9es, et au moment o\u00f9 nous avons passer la porte, les lumi\u00e8res se sont allum\u00e9es. Pour quelques minutes seulement, car tout a ensuite \u00e0 nouveau disjonct\u00e9. Dr\u00f4le d'exp\u00e9rience de voir toute une ville plong\u00e9e dans le noir et d'entendre le tonnerre gronder. Un d\u00e9cor de film, je vous disais.\n\u00c0 notre r\u00e9veil, le courant est revenu, et apr\u00e8s un petit caf\u00e9 pas piqu\u00e9 des hannetons (c'est la r\u00e9gion qui veut \u00e7a), on file se jeter dans une Jeep pour aller sur EL Sitio le plus c\u00e9l\u00e8bre du coin, j'ai nomm\u00e9 : les palmas. \nLe trajet est assez marrant puisque Micka et Yo se retrouvent debout sur le marchepied derri\u00e8re la Jeep, les oreilles au vent. Arriv\u00e9s sur place, on doit s'acquitter d'un droit d'entr\u00e9e \u00e0 mon go\u00fbt assez cons\u00e9quent, faut croire que l'ensemble des am\u00e9nagements propos\u00e9s pour que les touristes fassent leur plus belles photos Instagram l\u00e0 se doit d'\u00eatre amortis. Mis \u00e0 part cela, il y a de tr\u00e8s hauts palmiers, semi-cach\u00e9s dans les nuages. On se chauffe \u00e0 faire la grande boucle et \u00e0 redescendre le long de la rivi\u00e8re. Ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 de la rando est beaucoup plus jolie \u00e0 mon sens, \u00e0 base de petits ponts \u00e0 traverser ambiance Tomb raider. Plus qu'\u00e0 aller r\u00e9cup\u00e9rer la Jeep qui nous redescend, et on a compt\u00e9, on \u00e9tait 14 dedans (si \u00e7a c'est pas \u00e9colo je ne sais pas ce que c'est :p). On finit la journ\u00e9e par faire un tour dans la ville, et j'aurai m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 convaincre les gar\u00e7ons de grimper quelques marches d'escaliers pour aller admirer le point de vue sur la ville. Apr\u00e8s un nouvelle mini coupure de courant, on s'en va boire un coup en ville et go\u00fbter les pizzas jouxtant l'h\u00f4tel. Et cette fois ci, on se sera assis avant que \u00e7a disjoncte. Ne me demandez pas comment ils ont fait, mais on a eu nos pizzas sans \u00e9lectricit\u00e9. \n\nPS : Je ne l'ai pas pr\u00e9cis\u00e9, mais quand tout a disjonct\u00e9, nos fringues \u00e9taient potentiellement sur le point d'\u00eatre lav\u00e9, dans une machine. Je les imagine si fort avoir patient\u00e9 toute la nuit durant, \u00e0 semi-lav\u00e9.\nPS 2 : Revenons sur l'\u00e9pisode de 14 dans la jeep (13 si on ne compte pas le conducteur), je me demande toujours comment \u00e7a ca se passe si c'est une \u00e9quipe de rugby qui doit monter. Parce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9, des hanches, \u00e7a ne peut pas se serrer (a moins d'y aller \u00e0 la machette mais \u00e7a devient abus\u00e9). \nPS 3 : Nouvelle paire d'\u00e9couteurs achet\u00e9s \u00e0 Salento. D\u00e9c\u00e9d\u00e9s 5 jours apr\u00e8s. Envie de crever. \nPS 4 : Sp\u00e9ciale d\u00e9dicace au chiens-chats de Salento, qui m'auront bien fait marrer. \n",
      "slug": "salento",
      "display_slug": "salento",
      "type": 1,
      "start_time": 1711981373.484,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1711981373.484,
      "location": {
        "id": 121299105,
        "name": "Salento",
        "detail": "Colombia",
        "full_detail": "Colombia",
        "country_code": "CO",
        "lat": 4.6373012,
        "lon": -75.569799,
        "venue": null,
        "uuid": "c14c08be-5369-4862-83ff-974738d66b34"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Bogota",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 28.0,
      "uuid": "7ed64b37-6919-4009-b2c5-b39b8a04dc09"
    },
    {
      "id": 97909303,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 121302369,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Jardin, y la Finca Carrizales",
      "display_name": "Jardin, y la Finca Carrizales",
      "description": "Apr\u00e8s beaucoup d'heures de route on est finalement arriv\u00e9 \u00e0 Jardin. On nous en avait dit beaucoup de bien, mais il s'av\u00e8re que c'\u00e9tait encore mieux que pr\u00e9vu. D'abord parce qu'il a plu quand on est arriv\u00e9, et \u00e7a c'est devenu quelque chose d'assez traditionnel pour nous. Ensuite parce qu'on y a trouv\u00e9 un resto italien la veille de l'anniversaire de mon panda, et que \u00e7a c'est quand m\u00eame bien plaisant (resto italien qui s'appelle Bon app\u00e9tit, situ\u00e9 en Colombie, c'est \u00e0 n'en plus rien comprendre). Ensuite parce qu'on a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s gentiment accueilli par le monsieur de l'h\u00f4tel et m\u00eame qu'il nous a donn\u00e9 une chambre plus grande que pr\u00e9vu, et que \u00e7a c'\u00e9tait franchement gentil.\nOn y a rencontr\u00e9 Hugues aussi, un chien au pelage de Moria mais au calme de Gala et \u00e0 l'attaque de Bliss (parce que oui il arborait les m\u00eames couleurs que la Mort, mais il \u00e9tait tranquilou comme Gala et nous a ardemment d\u00e9fendu face \u00e0 un chien fa\u00e7on Bliss). Ensuite parce qu'on y a vu de tr\u00e8s jolies cascades, aussi fracassantes que l'\u00e9glise du village. Qu'on y a admir\u00e9 le Christ sans une mont\u00e9e \u00e0 nous tuer, puisque pour une fois c'est la descente boueuse et pluvieuse qui a failli nous achever.\nApr\u00e8s ces aventures, on est mont\u00e9 dans une Jeep (\u00e7a devient une habitude), pour aller dans une FinCA afin d'aller voir comment le caf\u00e9 se cultive et s'\u00e9labore. \nEt c'\u00e9tait plut\u00f4t chouette. S'en est suivie une nuit embrum\u00e9e dans la cabane tout en haut de la montagne. Puis il a fallu ramasser du caf\u00e9. En boire, beaucoup. Puis il a fallu partir. \n\nPS : On \u00e9tait un peu triste parce qu'en vrai on y serait bien rest\u00e9 plus longtemps.\nPS 2 : Un an de plus pour mon panda, et (presque) encore toutes ses dents !\nPS 3 : On a quand m\u00eame eu la chance de voir de curieuses machines venues de tout les pays pour pr\u00e9parer le caf\u00e9. Certaines rel\u00e8vent vraiment de la magie !\nPS 4 : Pas toujours merci la Colombie pour ses difficult\u00e9s avec l'eau. Arriv\u00e9s \u00e0 16h, il a beaucoup plus les jours d'avant, du coup pas d'eau entre le soir 19h et le lendemain 18h. C'est \u00e0 dire la dur\u00e9e de notre s\u00e9jour. L'eau c'est surfait.\nPS 5 : On a aussi appris que c'\u00e9tait pas franchement rentable la culture du caf\u00e9 en Colombie. Surtout si elle est bio. Il y aurait des aides du gouvernement mais celles ci n'arriveraient jamais jusqu'au paysan..... Du coup c'est la diversit\u00e9 des plantations (canne \u00e0 sucre, bananes,....etc) qui leur permet de survivre, et surtout le tourisme.",
      "slug": "cabecera-municipal",
      "display_slug": "cabecera-municipal",
      "type": 1,
      "start_time": 1712200345.561,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1712200345.561,
      "location": {
        "id": 121302369,
        "name": "Cabecera Municipal",
        "detail": "Colombia",
        "full_detail": "Colombia",
        "country_code": "CO",
        "lat": 5.5986396,
        "lon": -75.8189676,
        "venue": null,
        "uuid": "b0508898-a385-44d1-8062-07251df78bad"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Bogota",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 24.0,
      "uuid": "26977a8f-0a6e-4921-a82e-cced0093cc97"
    },
    {
      "id": 99673419,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 123465031,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Medellin, ciao ciao ",
      "display_name": "Medellin, ciao ciao ",
      "description": "Medellin. Cit\u00e9e enclav\u00e9e au milieu des montagnes. Alors, d\u00e9j\u00e0, on a failli pas survivre sur la route pour y venir, parce qu'on a fait 5h de trajet avec un monsieur qui conduisait comme dirait-on avec beaucoup de conviction. Tr\u00e8s vite. Sur une route comportant beaucoup de virages. Avec des d\u00e9passements dans des zones pas forc\u00e9ment pr\u00e9vues pour. Bref, on a tr\u00e8s vite compris pourquoi il y avait la vierge dans la voiture. Mais, finalement, on est arriv\u00e9s. Et on est arriv\u00e9s vivants. Un Ubber plus tard (\u00e7a vous gagne), nous voil\u00e0 arriv\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4tel (fort sympathique, au demeurant).\nDe l\u00e0, Laure s'enfuit dans son plaid pour une soir\u00e9e de survie tandis que Yo Micka et moi m\u00eame nous motiv\u00e2mes \u00e0 sortir. On savait pas nous, qu'on \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un quartier r\u00e9put\u00e9 festif. On savait pas non plus qu'on \u00e9tait d\u00e9finitivement trop vieux et trop aigris pour ces conneries. Bref, on a vu tout un quartier encercl\u00e9 par la police, remplis d'\u00e9trangers, de musique tr\u00e8s fortes, de prix exorbitants, de filles peu habill\u00e9es attendant les clients et de jeunes hommes tr\u00e8s motiv\u00e9s \u00e0 rabattre ces clients potentiels. Un aller retour plus tard, on s'en est vite all\u00e9. Aller boire un verre oui, se retrouver dans un lieu comme \u00e7a non. Grand bien nous en a fait, parce qu'on a trouv\u00e9 un lieu o\u00f9 il y a avait des musiciens, qui jouaient de la cumbia (je crois) et on a vu plein de colombiens se levaient pour danser. Et \u00e7a c'\u00e9tait jolie. Un burger plus tard on s'en est rentr\u00e9 dormir.\nLe lendemain, on a \u00e9t\u00e9 voir la Comuna 13. Parce qu'il semble  que c'est le truc \u00e0 faire \u00e0 Medelin. Globalement c'est un quartier populaire situ\u00e9 dans les hauteurs, qui a longtemps \u00e9t\u00e9 compl\u00e9tement ferm\u00e9 car tenu par des groupes arm\u00e9s. Apr\u00e8s plusieurs interventions et beaucoup de sang vers\u00e9, il semblerait qu'une certaine \"tranquillit\u00e9\" y soit maintenant possible. R\u00e9sultat : des Escalators y ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9. Et c'est devenu le Disneyland des instagrameurs. Bref. On a pas trop compris l'int\u00e9r\u00eat d'une ruelle pav\u00e9 de magasins pour les touristes au milieu des favelas. On a pas compris ce qui se jouait l\u00e0 bas, et certainement qu'avec un guide on aurait un peu mieux saisi l'histoire du pays qui se dessine \u00e0 travers ce lieu. C'\u00e9tait \u00e9trange.\nOn s'en est ensuite all\u00e9 faire un tour en centre. Tomb\u00e9s par hasard sur une place avec des artisans, on s'est retrouv\u00e9 \u00e0 taper du pied sur une reprise de System of a down (et \u00e7a \u00e7a fait plaisir). Et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 il y avait des puces. On avait vu qu'il y avait des monsieurs plus ou moins recommandable post\u00e9s \u00e0 l'entr\u00e9e du march\u00e9. Et on nous avait dit que Medellin, c'\u00e9tait quand m\u00eame pas la ville o\u00f9 se ballader sans se m\u00e9fier des regards alambiqu\u00e9s. Bref, \u00e0 un moment donn\u00e9 on s'est s\u00e9par\u00e9 dans le march\u00e9. Le temps qu'on se retourne tous, on a entendu le Micka pester. Son portable s'\u00e9tait envol\u00e9. De sa poche. Autant vous dire qu'on y a pas plus tra\u00een\u00e9, et qu'il \u00e9tait un peu \u00e9c\u0153ur\u00e9. Parce qu'il a attrap\u00e9 le type, mais que son coll\u00e8gue a fait diversion en montrant quelqu'un d'autre. Bref, les types \u00e9taient organis\u00e9s et savaient ce qu'ils faisaient.\nDu coup, on aura pas vu la place Botero et on sera vite retourn\u00e9s dans notre quartier de richou. Parce qu'on est pas venu l\u00e0 pour \u00eatre ici non plus!!\n\nPS : On remercie les copaings Avignonnais, fid\u00e8les au poste, qui ont poireaut\u00e9 pendant une demi heure sans savoir. Et qui on saut\u00e9 dans un taxi pour nous rejoindre malgr\u00e9 tout en apprenant le d\u00e9part du petit Xiaomi. Toujours en place pour \u00e9gayer nos soir\u00e9es !\nPS 2 : La bonne nouvelle, c'est qu'il n'y avait ni ses papiers ni sa CB dans son t\u00e9l\u00e9phone. L'autre bonne nouvelle, c'est qu'on l'a localis\u00e9 et qu'il est toujours sur Medelin. Puisse-t-il vivre une longue et belle vie en Colombie.\nPS 3 : Je salue la r\u00e9silience du Panda Micka qui fut d'un calme olympien malgr\u00e9 le seum assez prononc\u00e9 que n'importe qui ressentirait lors de ce vol d'opportunit\u00e9.\nPS 4 : Medellin, \u00e7a avait l'air chou quand m\u00eame, mais je pense qu'il faut y rester plus pour appr\u00e9cier. ",
      "slug": "medellin",
      "display_slug": "medellin",
      "type": 1,
      "start_time": 1712305809.482,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1712478609.482,
      "location": {
        "id": 123465031,
        "name": "Medell\u00edn",
        "detail": "Colombia",
        "full_detail": "Colombia",
        "country_code": "CO",
        "lat": 6.2073313,
        "lon": -75.5750533,
        "venue": null,
        "uuid": "ad5864ab-975f-4d9c-9566-f70d437f8739"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Bogota",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 31.0,
      "uuid": "520503ad-b107-483d-8b2c-6c34af753fc2"
    },
    {
      "id": 99673574,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 123465202,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Cartagena, la moulte face",
      "display_name": "Cartagena, la moulte face",
      "description": "Cartagene, c'est une ville coloniale en bord de mer. C'est une ville au pass\u00e9 qui pique un peu beaucoup aussi, puisque l'une des places principales est la place o\u00f9 se situait le march\u00e9 des esclaves. Je vous laisse sans peine imaginer d'o\u00f9 vient sa richesse. En soit, le centre ville est tr\u00e8s jolie, et le petit coucher du soleil en bord de plage ravive les c\u0153urs.\nC'est color\u00e9, pigment\u00e9 et m\u00e9tiss\u00e9, c'est touristique mais renferm\u00e9, c'est culturel la journ\u00e9e mais clubbing la nuit. Il y a quelque chose qui nous y interroge, entre ouverture et fermeture, entre opulence et mis\u00e8re. On a pas tout d\u00e9chiffr\u00e9 encore.\nOn a quand m\u00eame mang\u00e9 de tr\u00e8s bonnes glaces l\u00e0 bas. Et pris notre premier bain dans l'eau des cara\u00efbes. Et \u00e7a c'est d\u00e9j\u00e0 beaucoup !\n\nPS : Certains esclaves se sont r\u00e9volt\u00e9s et ont form\u00e9 la premi\u00e8re ville libre. Et \u00e7a c'est plut\u00f4t beau.\nPS 2 : On ne parlera pas ici de la petite marche perdue et de l'appel d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 pour r\u00e9ussir \u00e0 trouver l'h\u00f4tel. On y a finalement \u00e9t\u00e9 bien accueilli. M\u00eame si on \u00e9tait presque dans la t\u00e9l\u00e9. ",
      "slug": "tasajeras",
      "display_slug": "tasajeras",
      "type": 1,
      "start_time": 1712523556.109,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1712609956.109,
      "location": {
        "id": 123465202,
        "name": "Tasajeras",
        "detail": "Colombia",
        "full_detail": "Colombia",
        "country_code": "CO",
        "lat": 10.9774843,
        "lon": -74.3344325,
        "venue": null,
        "uuid": "1ea18552-5f0a-4d63-b5a2-cb4f19cf5c81"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Bogota",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 36.0,
      "uuid": "8c74e097-eccf-46ab-8df7-ea326778c6a6"
    },
    {
      "id": 99673810,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 123465480,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Palomino, la vie douce ",
      "display_name": "Palomino, la vie douce ",
      "description": "Palomino. On nous avait dit que c'\u00e9tait un village de p\u00eacheurs. Et puis on nous avait aussi dit que c'\u00e9tait un village o\u00f9 l'on ressent les bonnes \u00e9nergies. On nous avait surtout dit que c'\u00e9tait plut\u00f4t jolie et que c'\u00e9tait un bel aper\u00e7u des Cara\u00efbes. Bon. Palomino, c'\u00e9tait sans doute un village de p\u00eacheurs il y a quelques ann\u00e9es. Aujourd'hui, c'est une enclave ou vivent beaucoup d'expatri\u00e9s, et o\u00f9 le tourisme a quasiment permis de construire une rue.\nApr\u00e8s, il n'y a pas de mal \u00e0 se faire de bien, et voir des palmiers et de la plage, \u00e7a ne fait de mal \u00e0 personne.\nOn a vu de tr\u00e8s beaux couchers de soleil et des levers solitaires au r\u00e9veil, on a beaucoup march\u00e9 aussi. On a ramass\u00e9 des coquillages en se faisant fouetter par les vagues, et on a un peu craint d'y laisser notre peau aussi. On y a savour\u00e9 nos meilleurs pina colada et nos meilleurs jugos, et Micka y a retrouv\u00e9 le doux go\u00fbt des p\u00e2tes au pesto. On y a rencontr\u00e9 des argentins toujours plus chouettes et on a craqu\u00e9 complet sur les souvenirs \u00e0 se ramener.\nPalomino, c'\u00e9tait contrast\u00e9. Entre la beaut\u00e9 des lieux et les violences des vagues. Entre les touristes privil\u00e9gi\u00e9s et les communaut\u00e9s enclav\u00e9s. Entre les coins sauvages et les plages priv\u00e9s. Entre les maisons en t\u00f4le et les h\u00f4tels particuliers. Entre l'absence d'eau pour se laver et les piscines \u00e0 c\u00f4t\u00e9. Entre le calme du matin et la musique \u00e0 fond le soir. Entre l'eau douce et l'eau sal\u00e9e. Entre les montagnes, et l'oc\u00e9an. Bref. C'\u00e9tait tr\u00e8s beau. Et reposant. C'\u00e9tait une pause rafra\u00eechissante. C'\u00e9tait bien.\n\nPS : Je n'aime pas la noix de coco. Mais j'aime maintenant la pina colada. Voil\u00e0. Je n'aime pas l'anis . Mais j'aime le pastis. L'alcool, \u00e7a aromatise.\nPS 2 : Sp\u00e9ciale d\u00e9dicace aux surfeurs qui sauvent des gens pour de vrai l\u00e0 bas. Parce que les vagues ne pardonnent pas.\nPS 3 : Sp\u00e9ciale d\u00e9dicace aussi \u00e0 la petite dame enceinte qui nous a servi 2 jours durant des heures durant. Du boire et du manger. Elle nous a carry et on lui en est reconnaissant.\nPS 4 : Palomino c'est un pi\u00e8ge. Une trappe. Parce qu'on nous avait dit qu'il \u00e9tait dur d'en partir. On devait y rester 2 jours. On y est rest\u00e9 4. D\u00e9so \u00e0 toi Minca, on ne t'a pas rencontr\u00e9, faute \u00e0 la pina. Promis, on reviendra.\nPS 5 : Il y a une triste r\u00e9alit\u00e9 aussi. L'eau monte. Vite. Les plages sont quasi inexistantes et ils ont beau remblayer, petit \u00e0 petit la mer grignote du terrain. Combien de temps encore ? ",
      "slug": "tasajeras",
      "display_slug": "tasajeras",
      "type": 1,
      "start_time": 1712609980.742,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1712609980.742,
      "location": {
        "id": 123465480,
        "name": "Tasajeras",
        "detail": "Colombia",
        "full_detail": "Colombia",
        "country_code": "CO",
        "lat": 10.9774843,
        "lon": -74.3344325,
        "venue": null,
        "uuid": "ddfc8d14-6736-4bb2-acf8-7462243a6b98"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Bogota",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 36.0,
      "uuid": "0fe30f25-77ca-4f62-8427-afa790492320"
    },
    {
      "id": 99673811,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 123465481,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "Le Parc Tayrona ",
      "display_name": "Le Parc Tayrona ",
      "description": "On a pas mal march\u00e9 et on a fait le choix de dormir aussi, dans le parc Tayrona. R\u00e9sultat : passer la soir\u00e9e sur une plage \u00e0 regarder les \u00e9toiles avec la for\u00eat derri\u00e8re, c'est pas si mal.\nPS : J'ai failli y laisser mon b\u00e2ton aussi. Mais un aller retour et 20 minutes de marche plus tard, le b\u00e2ton fut retrouv\u00e9.\nPS 2 : On savait que la mer \u00e9tait dangereuse \u00e0 cause des violents courants dans les cara\u00efbes, mais on ne savait pas pourquoi \u00e0 certains endroits la baignade n'est pas seulement d\u00e9conseill\u00e9e mais tout bonnement interdite. Maintenant on sait : il semble qu'il puisse se former des \"trous\" \u00e0 certains endroits avec le vent et le courant et ces derniers aspirent tout bonnement les gens et les noient. Voil\u00e0.\nPS 3 : C'\u00e9tait fichtrement paradisiaque tout de m\u00eame tout \u00e7a. ",
      "slug": "hotel-bocano",
      "display_slug": "hotel-bocano",
      "type": 1,
      "start_time": 1713028703.949,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1713028703.95,
      "location": {
        "id": 123465481,
        "name": "Hotel Bocano",
        "detail": "Colombia",
        "full_detail": "Colombia",
        "country_code": "CO",
        "lat": 11.2440531,
        "lon": -74.2077186,
        "venue": null,
        "uuid": "b2dfab2a-8ef5-4d71-bbc7-d26fd9a371c2"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Bogota",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "partly-cloudy-day",
      "weather_temperature": 36.0,
      "uuid": "1f612ff2-47ac-4743-9eee-95090067fe5a"
    },
    {
      "id": 99974235,
      "trip_id": 8879161,
      "location_id": 123832094,
      "main_media_item_path": null,
      "name": "C'est Bogota bb ! ",
      "display_name": "C'est Bogota bb ! ",
      "description": "Il fallait bien que \u00e7a se termine quelque part. Et \u00e7a s'est termin\u00e9 \u00e0 Bogota. On y \u00e9tait farouches, il y eut des coups d'\u00e9clats. On y a crois\u00e9 de beaux mus\u00e9es et on en gardera de bons souvenirs. Malgr\u00e9 la panne potentielle du Ubber \u00e0 l'arriv\u00e9e, malgr\u00e9 les promenades parfois alambiqu\u00e9s, malgr\u00e9 l'h\u00e9sitation \u00e0 se rendre dans certains quartiers. Les mus\u00e9es y \u00e9taient beaux. Et il fallait bien conclure. Pour mieux recommencer!",
      "slug": "bogota",
      "display_slug": "bogota",
      "type": 1,
      "start_time": 1713031448.803,
      "end_time": null,
      "creation_time": 1713194699.965,
      "location": {
        "id": 123832094,
        "name": "Bogot\u00e1",
        "detail": "Colombia",
        "full_detail": "Colombia",
        "country_code": "CO",
        "lat": 4.6975389,
        "lon": -74.1415549,
        "venue": null,
        "uuid": "b2bd4f81-c5c7-49f0-b4e6-3188e719b48b"
      },
      "supertype": "normal",
      "is_deleted": false,
      "open_graph_id": null,
      "fb_publish_status": null,
      "timezone_id": "America/Bogota",
      "views": 0,
      "comment_count": 0,
      "weather_condition": "rain",
      "weather_temperature": 25.0,
      "uuid": "328a75b7-32f5-45b6-b804-4d5781bf22fd"
    }
  ]
}
